
  

<!DOCTYPE html>
<html lang="en">
  <head>
    
    <title>Google Doodles</title>
    
    
      <link rel="stylesheet" href="/doodles/static/styles.css" type="text/css">
    
    
    
    <meta name="google-site-verification" content="dr6LvfGy2v_-FnxOJz4HFlNKNR_VpaN0xCA_T8RXAfk" />
    
    <meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="IE=edge">
    
    
      
      <meta property="og:description" content="See more doodles at google.com/doodles!"/>
      <meta property="description" content="See more doodles at google.com/doodles!"/>
      <meta property="twitter:description" content="See more doodles at google.com/doodles!"/>
    
    
<script type="text/javascript">
  var _gaq = _gaq || [];
  _gaq.push(['_setAccount', 'UA-25773869-2']);
  _gaq.push(['_setCookiePath', '/doodles']);
  _gaq.push(['_trackPageview']);
  (function() {
     var ga = document.createElement('script');
     ga.type = 'text/javascript'; ga.async = true;
     ga.src = ('https:' == document.location.protocol ?
               'https://ssl' : 'http://www') + '.google-analytics.com/ga.js';
     var s = document.getElementsByTagName('script')[0];
     s.parentNode.insertBefore(ga, s);
  })();
</script>
  </head>
  <body id="homepage" >
    
    <div id="nav" class="maximize">
      
        <div id="nav-wrap">
  
    <a href="/doodles" id="logo" title="Google Doodles"></a>
  
  <ul id="nav-list">
    
    <li class="on" id="archive-link">
      <a onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Nav', 'archive', 'enabled'])"
         href="/doodles#archive">
        Doodles Archive</a></li>
    
    
    <li>
      <a href="/doodles/about"
         onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Nav', 'about'])">
        About</a>
    </li>
    
    
    <li id="language-menu">
      <img id="lang-icon" alt="Change language"
           src="//ssl.gstatic.com/images/icons/ui/common/universal_language_settings-21.png">
      <select id="lang-chooser" name="hl">
        
          <option value="bg">
          ‪български‬
          </option>
        
          <option value="ca">
          ‪català‬
          </option>
        
          <option value="cs">
          ‪Čeština‬
          </option>
        
          <option value="da">
          ‪Dansk‬
          </option>
        
          <option value="el">
          ‪Ελληνικά‬
          </option>
        
          <option value="en-GB">
          ‪English (United Kingdom)‬
          </option>
        
          <option value="en" selected>
          ‪English (United States)‬
          </option>
        
          <option value="es">
          ‪Español (España)‬
          </option>
        
          <option value="es-419">
          ‪Español (Latinoamérica)‬
          </option>
        
          <option value="fi">
          ‪Suomi‬
          </option>
        
          <option value="fil">
          ‪Filipino‬
          </option>
        
          <option value="fr">
          ‪Français (France)‬
          </option>
        
          <option value="de">
          ‪Deutsch‬
          </option>
        
          <option value="hi">
          ‪हिन्दी‬
          </option>
        
          <option value="hr">
          ‪Hrvatski‬
          </option>
        
          <option value="hu">
          ‪magyar‬
          </option>
        
          <option value="id">
          ‪Bahasa Indonesia‬
          </option>
        
          <option value="it">
          ‪Italiano‬
          </option>
        
          <option value="ja">
          ‪日本語‬
          </option>
        
          <option value="ko">
          ‪한국어‬
          </option>
        
          <option value="lt">
          ‪lietuvių‬
          </option>
        
          <option value="lv">
          ‪latviešu‬
          </option>
        
          <option value="nl">
          ‪Nederlands‬
          </option>
        
          <option value="no">
          ‪norsk‬
          </option>
        
          <option value="pl">
          ‪polski‬
          </option>
        
          <option value="pt-PT">
          ‪Português (Portugal)‬
          </option>
        
          <option value="pt-BR">
          ‪Português (Brasil)‬
          </option>
        
          <option value="ro">
          ‪română‬
          </option>
        
          <option value="ru">
          ‪Русский‬
          </option>
        
          <option value="sk">
          ‪Slovenčina‬
          </option>
        
          <option value="sl">
          ‪slovenščina‬
          </option>
        
          <option value="sr">
          ‪Српски‬
          </option>
        
          <option value="sv">
          ‪Svenska‬
          </option>
        
          <option value="th">
          ‪ไทย‬
          </option>
        
          <option value="tr">
          ‪Türkçe‬
          </option>
        
          <option value="uk">
          ‪Українська‬
          </option>
        
          <option value="vi">
          ‪Tiếng Việt‬
          </option>
        
          <option value="zh-CN">
          ‪简体中文‬
          </option>
        
          <option value="zh-TW">
          ‪繁體中文‬
          </option>
        
      </select>
    </li>
    
      <li id="search">
        <form id="searchform" action="/doodles">
          <div>
            
              <input name="q" type="text" placeholder="Search Doodles"
                     class="minimize" id="searchinput">
            
            <div id="searchbtn"></div>
          </div>
        </form>
      </li>
    
  </ul>
</div>
      
    </div>
    
    <div id="content"><div id="content-wrap">
        
<div id="top-content">
  <div id="latest">
    <ul id="latest-ul">
      
        
        <li class="latest-doodle on">
  <div class="large-img">
    <div class="container">
      <a href="/doodles/lantern-festival-2020"
         onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Homepage', 'latest bar'])">
        <img src="//www.google.com/logos/doodles/2020/lantern-festival-2020-6753651837108284-2xa.gif" alt="Lantern Festival 2020">
      </a>
      
      <input type="hidden" class="title" value="Lantern Festival 2020">
      
        <input type="hidden" class="tag"
               value="Feb 8, 2020">
      
      <input type="hidden" class="name" value="lantern-festival-2020">
      <input type="hidden" class="query" value="Lantern Festival">
      
      
      
    </div>
  </div>
</li>
      
        
        <li class="latest-doodle ">
  <div class="large-img">
    <div class="container">
      <a href="/doodles/celebrating-else-lasker-schuler"
         onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Homepage', 'latest bar'])">
        <img src="//www.google.com/logos/doodles/2020/else-lasker-schulers-151st-birthday-6753651837108285-2x.jpg" alt="Celebrating Else Lasker-Schüler">
      </a>
      
      <input type="hidden" class="title" value="Celebrating Else Lasker-Schüler">
      
        <input type="hidden" class="tag"
               value="Feb 7, 2020">
      
      <input type="hidden" class="name" value="celebrating-else-lasker-schuler">
      <input type="hidden" class="query" value="Else Lasker-Schüler">
      
      
      
    </div>
  </div>
</li>
      
        
        <li class="latest-doodle ">
  <div class="large-img">
    <div class="container">
      <a href="/doodles/maria-teresa-veras-125th-birthday"
         onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Homepage', 'latest bar'])">
        <img src="//www.google.com/logos/doodles/2020/maria-teresa-veras-125th-birthday-6753651837108283-2x.png" alt="María Teresa Vera&#39;s 125th Birthday">
      </a>
      
      <input type="hidden" class="title" value="María Teresa Vera&#39;s 125th Birthday">
      
        <input type="hidden" class="tag"
               value="Feb 6, 2020">
      
      <input type="hidden" class="name" value="maria-teresa-veras-125th-birthday">
      <input type="hidden" class="query" value="María Teresa Vera">
      
      
      
    </div>
  </div>
</li>
      
        
        <li class="latest-doodle ">
  <div class="large-img">
    <div class="container">
      <a href="/doodles/waitangi-day-2020"
         onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Homepage', 'latest bar'])">
        <img src="//www.google.com/logos/doodles/2020/waitangi-day-2020-6753651837108282-2x.jpg" alt="Waitangi Day 2020">
      </a>
      
      <input type="hidden" class="title" value="Waitangi Day 2020">
      
        <input type="hidden" class="tag"
               value="Feb 6, 2020">
      
      <input type="hidden" class="name" value="waitangi-day-2020">
      <input type="hidden" class="query" value="Waitangi Day 2020 #GoogleDoodle">
      
      
      
    </div>
  </div>
</li>
      
        
        <li class="latest-doodle ">
  <div class="large-img">
    <div class="container">
      <a href="/doodles/sri-lanka-independence-day-2020"
         onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Homepage', 'latest bar'])">
        <img src="//www.google.com/logos/doodles/2020/sri-lanka-independence-day-2020-6753651837108280-2xa.gif" alt="Sri Lanka Independence Day 2020">
      </a>
      
      <input type="hidden" class="title" value="Sri Lanka Independence Day 2020">
      
        <input type="hidden" class="tag"
               value="Feb 4, 2020">
      
      <input type="hidden" class="name" value="sri-lanka-independence-day-2020">
      <input type="hidden" class="query" value="Sri Lanka Independence Day">
      
      
      
    </div>
  </div>
</li>
      
        
        <li class="latest-doodle ">
  <div class="large-img">
    <div class="container">
      <a href="/doodles/celebrating-nkosi-johnson"
         onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Homepage', 'latest bar'])">
        <img src="//www.google.com/logos/doodles/2020/celebrating-nkosi-johnson-6753651837108279-2x.jpg" alt="Celebrating Nkosi Johnson">
      </a>
      
      <input type="hidden" class="title" value="Celebrating Nkosi Johnson">
      
        <input type="hidden" class="tag"
               value="Feb 4, 2020">
      
      <input type="hidden" class="name" value="celebrating-nkosi-johnson">
      <input type="hidden" class="query" value="Nkosi Johnson">
      
      
      
    </div>
  </div>
</li>
      
    </ul>
    
    <div class="card">
  <div class="title">
    <a id="latest-title"
       href="/doodles/lantern-festival-2020"
       onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Homepage', 'latest title'])">
      Lantern Festival 2020
  </a></div>
  <div class="bracket"></div>
  <div id="latest-tag" class="ribbon">
    Feb 8, 2020
  </div>
  <ul class="links">
    <li class="cardlink">
      <a id="latest-link" href="/doodles/lantern-festival-2020"
         onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Homepage', 'latest detail'])">
          More doodle details
      </a>
    </li>
    <li class="cardlink">
      <a id="latest-query" title="Lantern Festival"
         onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Homepage', 'latest query'])"
         href="/search?q=Lantern%20Festival">
        Search for &#39;Lantern Festival&#39;
      </a>
    </li>
  </ul>
  <div class="plusone" id="sharel">
  </div>
</div>
  </div>
  <div><ul id="latest-nav">
  
    <li order="0" id="latest-nav-0"
        class="on">
      
    </li>
  
    <li order="1" id="latest-nav-1"
        class="off">
      
    </li>
  
    <li order="2" id="latest-nav-2"
        class="off">
      
    </li>
  
    <li order="3" id="latest-nav-3"
        class="off">
      
    </li>
  
    <li order="4" id="latest-nav-4"
        class="off">
      
    </li>
  
    <li order="5" id="latest-nav-5"
        class="off">
      
    </li>
  
</ul></div>
  <div id="highlight">
    <ul>
      
      
      <li>
  <div class="news-container">
    <div class="news-thumb">
      <a href="/doodles/doctor-whos-50th-anniversary">
        <img src="//www.google.com/logos/doodles/2013/doctor-whos-50th-anniversary-6317003539218432-hp.gif">
      </a>
    </div>
    <div class="news-card">
      <div class="ribbon">Interactive</div>
      
      <div id="dynamic-link" class="headline">
        Check out all of our playable games, videos, and toys.
      </div>
      
    </div>
  </div>
</li>
      
        
        
        <li>
  <div class="news-container">
    <div class="news-thumb">
      <a href="/doodles/aysel-gurels-89th-birthday">
        <img src="//www.google.com/logos/doodles/2018/aysel-gurels-89th-birthday-5553469934010368.3-l.png">
      </a>
    </div>
    <div class="news-card">
      <div class="ribbon">This day in history</div>
      
      <div class="title">
        <a href="/doodles/aysel-gurels-89th-birthday"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Homepage', 'highlight title'])">
          Aysel Gürel’s 89th Birthday
        </a>
      </div>
      <ul class="links">
        <li class="cardlink">
          <a href="/doodles/aysel-gurels-89th-birthday"
             onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Homepage', 'highlight detail'])">
          More doodle details
        </a></li>
        <li class="cardlink">
          <a title="Aysel Gürel" href="/search?q=Aysel%20G%C3%BCrel"
             onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Homepage', 'highlight query'])">
            Search for &#39;Aysel Gürel&#39;
          </a>
        </li>
      </ul>
      <div class="plusone" id="shareh-aysel-gurels-89th-birthday">
      </div>
      
    </div>
  </div>
</li>
      
      
        
        
        <li>
  <div class="news-container news-container-right">
    <div class="news-thumb">
      <a href="/doodles/clara-rockmores-105th-birthday">
        <img src="//www.google.com/logos/doodles/2016/clara-rockmores-105th-birthday-5705876574830592.2-hp.gif">
      </a>
    </div>
    <div class="news-card">
      <div class="ribbon">Featured</div>
      
      <div class="title">
        <a href="/doodles/clara-rockmores-105th-birthday"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Homepage', 'highlight title'])">
          Clara Rockmore’s 105th Birthday
        </a>
      </div>
      <ul class="links">
        <li class="cardlink">
          <a href="/doodles/clara-rockmores-105th-birthday"
             onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Homepage', 'highlight detail'])">
          More doodle details
        </a></li>
        <li class="cardlink">
          <a title="Clara Rockmore" href="/search?q=Clara%20Rockmore"
             onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Homepage', 'highlight query'])">
            Search for &#39;Clara Rockmore&#39;
          </a>
        </li>
      </ul>
      <div class="plusone" id="shareh-clara-rockmores-105th-birthday">
      </div>
      
    </div>
  </div>
</li>
      
    </ul>
  </div>
</div>
<div id="archive">
  <ul id="archive-list"></ul>
  <ul id="archive-list-backup"></ul>
  
  <div id="loading" class="off">
    <span>Loading more...</span>
    <div>
      <img src="//www.google.com/images/icons/ui/doodle_plus/loading.gif"></img>
    </div>
  </div>
</div>

    </div></div>
    
    
    
    <script>
      window.___gcfg = {
        lang: 'en',
        parsetags: 'explicit'
      }
    </script>
    <script src="/doodles/js/slashdoodles__en.js"></script>
    
<script>
  var homepage = new slashdoodles.Homepage(
      [{"is_animated_gif": true, "high_res_width": 1000, "doodle_type": "animated", "run_date_array": [2020, 2, 8], "height": 200, "standalone_html": "", "query": "Lantern Festival", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bf_YNgjYGBWrdXxv0Bzg0FF4iJNt9z4_tNHmqdutrSr050p5TGvCu7c4Cx1Wup_6r3bnMeCLS1WBq8HmIsyMrojUcJ2QiQ_KFiDZt24", "id": 144865036, "next_doodle": null, "title": "Lantern Festival 2020", "is_dynamic": false, "width": 500, "related_doodles": [{"translated_blog_posts": {}, "share_text": "90th Anniversary of the first demonstration of Television! #GoogleDoodle", "name": "90th-anniversary-of-the-first-demonstration-of-television", "title": "90th Anniversary of the first demonstration of Television", "high_res_width": 1000, "run_date_array": [2016, 1, 26], "translations": {"el": {"query": "\u03a4\u03b6\u03bf\u03bd \u039b\u03cc\u03b3\u03ba\u03b9 \u039c\u03c0\u03b5\u03c1\u03bd\u03c4", "hover_text": "90\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7\u03bd \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03b5\u03c0\u03af\u03b4\u03b5\u03b9\u03be\u03b7 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03bb\u03b5\u03cc\u03c1\u03b1\u03c3\u03b7\u03c2", "share_text": "90\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7\u03bd \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03b5\u03c0\u03af\u03b4\u03b5\u03b9\u03be\u03b7 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03bb\u03b5\u03cc\u03c1\u03b1\u03c3\u03b7\u03c2! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "who invented the mechanical television", "hover_text": "90th Anniversary of the first demonstration of Television", "share_text": "90th Anniversary of the first demonstration of Television! #GoogleDoodle"}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub204\uac00 TV\ub97c \ubc1c\uba85\ud588\uc744\uae4c\uc694?", "hover_text": "\ucd5c\ucd08 TV \uacf5\uac1c\uc2e4\ud5d8 \uc131\uacf5 90\uc8fc\ub144", "share_text": "\ucd5c\ucd08\ub85c TV\ub97c \uc120\ubcf4\uc778 \ub0a0 #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "inventor de la televisi\u00f3 mec\u00e0nica", "hover_text": "90\u00e8 aniversari de la primera demostraci\u00f3 de la televisi\u00f3", "share_text": "90\u00e8 aniversari de la primera demostraci\u00f3 de la televisi\u00f3! #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Prima dimostrazione di televisione", "hover_text": "90\u00b0 anniversario della prima dimostrazione di Televisione", "share_text": "90\u00b0 anniversario della prima dimostrazione di Televisione #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "\u05d2'\u05d5\u05df \u05dc\u05d5\u05d2\u05d9 \u05d1\u05d9\u05d9\u05e8\u05d3", "hover_text": "90 \u05e9\u05e0\u05d4 \u05dc\u05d8\u05dc\u05d5\u05d9\u05d6\u05d9\u05d4 \u05d4\u05de\u05db\u05e0\u05d9\u05ea", "share_text": "90 \u05e9\u05e0\u05d4 \u05dc\u05d8\u05dc\u05d5\u05d9\u05d6\u05d9\u05d4 \u05d4\u05de\u05db\u05e0\u05d9\u05ea #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "John Logie Baird", "hover_text": "90. v\u00fdro\u010d\u00ed prvn\u00edho p\u0159edveden\u00ed televizoru", "share_text": "90. v\u00fdro\u010d\u00ed prvn\u00edho p\u0159edveden\u00ed televizoru! #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "\u062c\u0648\u0646 \u0644\u0648\u062c\u064a \u0628\u064a\u0631\u062f", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0627\u0644\u064090 \u0644\u0627\u062e\u062a\u0631\u0627\u0639 \u0627\u0644\u062a\u0644\u0641\u0632\u064a\u0648\u0646", "share_text": "#GoogleDoodle !\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0627\u0644\u064090 \u0644\u0627\u062e\u062a\u0631\u0627\u0639 \u0627\u0644\u062a\u0644\u0641\u0632\u064a\u0648\u0646"}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "telebista mekanikoaren sortzailea", "hover_text": "Telebistaren lehen agerraldiaren 90. urtemuga", "share_text": "Telebistaren lehen agerraldiaren 90. urtemuga #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "Kes leiutas televiisori?", "hover_text": "90 aastat esimesest televiisori esitlusest", "share_text": "90 aastat esimesest televiisori esitlusest #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "quen inventou a televisi\u00f3n mec\u00e1nica", "hover_text": "90.\u00ba aniversario da primeira demostraci\u00f3n da televisi\u00f3n", "share_text": "90.\u00ba aniversario da primeira demostraci\u00f3n da televisi\u00f3n #GoogleDoodle"}, "id": {"query": "Siapakah penemu televisi?", "hover_text": "Ulang Tahun demonstrasi Televisi pertama ke-90", "share_text": "Ulang Tahun demonstrasi Televisi pertama ke-90 #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "qui\u00e9n invent\u00f3 la televisi\u00f3n mec\u00e1nica", "hover_text": "90.\u00ba aniversario de la primera demostraci\u00f3n de la televisi\u00f3n", "share_text": "\u00a190.\u00ba aniversario de la primera demostraci\u00f3n de la televisi\u00f3n! #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "who invented the mechanical television", "hover_text": "90th Anniversary of the first demonstration of television", "share_text": "90th Anniversary of the first demonstration of television #GoogleDoodle"}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u040f\u043e\u043d \u041b\u043e\u0433\u0438 \u0411\u0435\u0440\u0434 ", "hover_text": "90. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u043f\u0440\u0432\u0435 \u0434\u0435\u043c\u043e\u043d\u0441\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u0458\u0435 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0437\u0438\u0458\u0435 ", "share_text": "90. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u043f\u0440\u0432\u0435 \u0434\u0435\u043c\u043e\u043d\u0441\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u0458\u0435 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0437\u0438\u0458\u0435 #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "Wie heeft de televisie uitgevonden?", "hover_text": "90e verjaardag van de eerste demonstratie van de televisie", "share_text": "90e verjaardag van de eerste demonstratie van de televisie #GoogleDoodle"}, "lv": {"query": "Kur\u0161 pirmoreiz nodemonstr\u0113ja publisko telev\u012bzijas p\u0101rraidi", "hover_text": "Pirm\u0101s publisk\u0101s telev\u012bzijas p\u0101rraides 90. gadadiena", "share_text": "Pirm\u0101s publisk\u0101s telev\u012bzijas p\u0101rraides 90. gadadiena. #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "tko je John Logie Baird", "hover_text": "90. godi\u0161njica prve demonstracije televizije", "share_text": "90. godi\u0161njica prve demonstracije televizije #GoogleDoodle"}, "lt": {"query": "Baird mechanin\u0117 televizijos sistema", "hover_text": "90-oji pirmosios elektromechanin\u0117s televizijos demonstracijos sukaktis", "share_text": "90-oji pirmosios elektromechanin\u0117s televizijos demonstracijos sukaktis"}, "es-419": {"query": "Primera demostraci\u00f3n de la televisi\u00f3n", "hover_text": "90\u00ba Aniversario de la primera demostraci\u00f3n de la televisi\u00f3n", "share_text": "90\u00ba Aniversario de la primera demostraci\u00f3n de la televisi\u00f3n #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Hver fann upp sj\u00f3nvarpi\u00f0?", "hover_text": "90 \u00e1r eru li\u00f0in fr\u00e1 \u00fev\u00ed fyrsta myndin birtist \u00e1 sj\u00f3nvarpsskj\u00e1", "share_text": "90 \u00e1r eru li\u00f0in fr\u00e1 \u00fev\u00ed fyrsta myndin birtist \u00e1 sj\u00f3nvarpsskj\u00e1 #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0445\u0442\u043e \u0432\u044b\u043d\u0430\u0439\u0448\u0430\u045e \u0442\u044d\u043b\u0435\u0432\u0456\u0437\u0430\u0440?", "hover_text": "90 - \u0433\u043e\u0434\u0434\u0437\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0448\u0430\u0439 \u0434\u044d\u043c\u0430\u043d\u0441\u0442\u0440\u0430\u0446\u044b\u0456 \u0442\u044d\u043b\u0435\u0431\u0430\u0447\u0430\u043d\u043d\u044f", "share_text": "90 - \u0433\u043e\u0434\u0434\u0437\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0448\u0430\u0439 \u0434\u044d\u043c\u0430\u043d\u0441\u0442\u0440\u0430\u0446\u044b\u0456 \u0442\u044d\u043b\u0435\u0431\u0430\u0447\u0430\u043d\u043d\u044f #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "qui a invent\u00e9 la t\u00e9l\u00e9vision m\u00e9canique", "hover_text": "90e anniversaire de la premi\u00e8re d\u00e9monstration de la t\u00e9l\u00e9vision", "share_text": "90e anniversaire de la premi\u00e8re d\u00e9monstration de la t\u00e9l\u00e9vision ! #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": "\u0570\u0565\u057c\u0578\u0582\u057d\u057f\u0561\u057f\u0565\u057d\u0578\u0582\u0569\u0575\u0561\u0576 \u0563\u0575\u0578\u0582\u057f\u0568", "hover_text": "\u0540\u0565\u057c\u0578\u0582\u057d\u057f\u0561\u057f\u0565\u057d\u0578\u0582\u0569\u0575\u0561\u0576 \u0561\u057c\u0561\u057b\u056b\u0576 \u0581\u0578\u0582\u0581\u0561\u0564\u0580\u0574\u0561\u0576 90\u0580\u0564 \u057f\u0561\u0580\u0565\u0564\u0561\u0580\u0571\u0568\u0589", "share_text": "\u0540\u0565\u057c\u0578\u0582\u057d\u057f\u0561\u057f\u0565\u057d\u0578\u0582\u0569\u0575\u0561\u0576 \u0561\u057c\u0561\u057b\u056b\u0576 \u0581\u0578\u0582\u0581\u0561\u0564\u0580\u0574\u0561\u0576 90\u0580\u0564 \u057f\u0561\u0580\u0565\u0564\u0561\u0580\u0571\u0568\u0589 #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "siapa pencipta televisyen mekanikal", "hover_text": "Ulangtahun ke-90 demonstrasi pertama Televisyen", "share_text": "Ulangtahun ke-90 demonstrasi pertama Televisyen! #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u043a\u0442\u043e \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0435\u043b \u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435?", "hover_text": "90 \u043b\u0435\u0442 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0447\u0435 \u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f", "share_text": "90 \u043b\u0435\u0442 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0447\u0435 \u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f #GoogleDoodle"}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Mechanischer Fernseher", "hover_text": "90. Jahrestag der ersten Auff\u00fchrung des mechanischen Fernsehers", "share_text": "90. Jahrestag der ersten Auff\u00fchrung des mechanischen Fernsehers #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "Ki tal\u00e1lta fel a mechanikus telev\u00edzi\u00f3t?", "hover_text": "Az els\u0151 telev\u00edzi\u00f3 megjelen\u00e9s\u00e9nek 90. \u00e9vfordul\u00f3ja", "share_text": "Az els\u0151 telev\u00edzi\u00f3 megjelen\u00e9s\u00e9nek 90. \u00e9vfordul\u00f3ja! #GoogleDoodle"}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "primeira demonstra\u00e7\u00e3o da televis\u00e3o", "hover_text": "90\u00ba Anivers\u00e1rio da primeira demonstra\u00e7\u00e3o da televis\u00e3o", "share_text": "90\u00ba Anivers\u00e1rio da primeira demonstra\u00e7\u00e3o da televis\u00e3o #GoogleDoodle"}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": "ensimm\u00e4inen televisio john logie baird", "hover_text": "90 vuotta ensimm\u00e4isen televisiolaitteen esittelyst\u00e4", "share_text": "90 vuotta ensimm\u00e4isen televisiolaitteen esittelyst\u00e4 #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u30b8\u30e7\u30f3 \u30ed\u30b8\u30fc \u30d9\u30a2\u30fc\u30c9", "hover_text": "\u30b8\u30e7\u30f3 \u30ed\u30b8\u30fc \u30d9\u30a2\u30fc\u30c9 \u304c\u30c6\u30ec\u30d3\u9001\u53d7\u4fe1\u3092\u4e16\u754c\u3067\u521d\u3081\u3066\u516c\u958b\u3057\u3066 90 \u5468\u5e74\u8a18\u5ff5 ", "share_text": "\u30b8\u30e7\u30f3 \u30ed\u30b8\u30fc \u30d9\u30a2\u30fc\u30c9 \u304c\u30c6\u30ec\u30d3\u9001\u53d7\u4fe1\u3092\u4e16\u754c\u3067\u521d\u3081\u3066\u516c\u958b\u3057\u3066 90 \u5468\u5e74\u8a18\u5ff5 #GoogleDoodle"}, "kk": {"query": "\u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u043a\u0430\u043b\u044b\u049b \u0442\u0435\u043b\u0435\u0434\u0438\u0434\u0430\u0440", "hover_text": "\u041c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u043a\u0430\u043b\u044b\u049b \u0442\u0435\u043b\u0435\u0434\u0438\u0434\u0430\u0440\u0434\u0430\u043d \u0430\u043b\u0493\u0430\u0448\u049b\u044b \u043a\u04e9\u0440\u0441\u0435\u0442\u0456\u043b\u0456\u043c \u0431\u043e\u043b\u0493\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 90 \u0436\u044b\u043b", "share_text": "\u041c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u043a\u0430\u043b\u044b\u049b \u0442\u0435\u043b\u0435\u0434\u0438\u0434\u0430\u0440\u0434\u0430\u043d \u0430\u043b\u0493\u0430\u0448\u049b\u044b \u043a\u04e9\u0440\u0441\u0435\u0442\u0456\u043b\u0456\u043c \u0431\u043e\u043b\u0493\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 90 \u0436\u044b\u043b! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u96fb\u8996 \u9996\u6b21\u5c55\u793a 1926", "hover_text": "\u96fb\u8996\u9996\u6b21\u516c\u958b\u5c55\u793a 90\u5468\u5e74", "share_text": "\u96fb\u8996\u9996\u6b21\u516c\u958b\u5c55\u793a 90\u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": "John Logie Baird", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 90 tangu onyesho la kwanza la televisheni", "share_text": "Maadhimisho ya miaka 90 tangu onyesho la kwanza la televisheni #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": "\u0645\u064a\u06a9\u0627\u0646\u06cc \u0679\u06cc\u0644\u06cc \u0648\u06cc\u0698\u0646 \u06a9\u0633 \u0646\u06d2 \u0627\u064a\u062c\u0627\u062f \u06a9\u064a\u0627\u061f", "hover_text": "\u0679\u06cc\u0644\u06cc \u0648\u06cc\u0698\u0646 \u06a9\u06d2 \u067e\u062d\u0644\u06d2 \u0645\u0636\u0627\u06c1\u0631\u06d2 \u06a9\u06cc \u0633\u0627\u0644\u06af\u0631\u06c1", "share_text": "\u0679\u06cc\u0644\u06cc \u0648\u06cc\u0698\u0646 \u06a9\u06d2 \u067e\u062d\u0644\u06d2 \u0645\u0636\u0627\u06c1\u0631\u06d2 \u06a9\u06cc \u0633\u0627\u0644\u06af\u0631\u06c1 #GoogleDoodle"}, "sk": {"query": "John Logie Baird", "hover_text": "90. v\u00fdro\u010die prv\u00e9ho predvedenia telev\u00edzie", "share_text": "90. v\u00fdro\u010die prv\u00e9ho predvedenia telev\u00edzie! #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u9ed1\u767d\u7535\u89c6\u9996\u6b21\u9762\u4e16 1926", "hover_text": "\u7535\u89c6\u9996\u6b21\u9762\u4e16 90\u5468\u5e74", "share_text": "\u7535\u89c6\u9996\u6b21\u9762\u4e16 90\u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "D\u017eon Logi Berd", "hover_text": "90. godi\u0161njica prve demonstracije televizije", "share_text": "90. godi\u0161njica prve demonstracije televizije #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "John Logie Baird", "hover_text": "90\u00ba Anivers\u00e1rio da primeira demonstra\u00e7\u00e3o de Televis\u00e3o", "share_text": "90\u00ba Anivers\u00e1rio da primeira demonstra\u00e7\u00e3o de Televis\u00e3o! #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0445\u0442\u043e \u0432\u0438\u043d\u0430\u0439\u0448\u043e\u0432 \u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0456\u0447\u043d\u0435 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0431\u0430\u0447\u0435\u043d\u043d\u044f?", "hover_text": "90 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u043f\u0435\u0440\u0448\u0456\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0447\u0456 \u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0456\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u043b\u0435\u0431\u0430\u0447\u0435\u043d\u043d\u044f", "share_text": "90 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u043f\u0435\u0440\u0448\u0456\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0447\u0456 \u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0456\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u043b\u0435\u0431\u0430\u0447\u0435\u043d\u043d\u044f #GoogleDoodle"}, "sl": {"query": "Kdo je John Logie Baird", "hover_text": "90. obletnica prvega prikaza televizije", "share_text": "90. obletnica prvega prikaza televizije #GoogleDoodle"}}, "high_res_height": 400, "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/90th-anniversary-of-the-first-demonstration-of-television-6281357497991168.2-hp2x.jpg", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/90th-anniversary-of-the-first-demonstration-of-television-6281357497991168.2-hp.jpg", "query": "who invented the mechanical television", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kBHw-oE6T8LqRmYoSgWEqgS6uqXo_JX4zAmoKS-ChpSKKoEZ-ObbKl1zehFpQxqBeSgzLLJUG-bPLvKjolzUFT9ryPj83sHu4FJvyRpUEA"}, {"translated_blog_posts": {}, "share_text": "Happy New Year! #GoogleDoodle", "name": "new-years-day-2016", "title": "New Year's Day 2016", "high_res_width": 849, "run_date_array": [2016, 1, 1], "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "Aninovo 2016", "hover_text": "Google des\u00e9xache un feliz Aninovo!", "share_text": "Feliz aninovo! #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "Y\u0131lba\u015f\u0131 2016", "hover_text": "Yeni Y\u0131l\u0131n\u0131z Kutlu Olsun!", "share_text": "Yeni Y\u0131l\u0131n\u0131z Kutlu Olsun! #GoogleDoodle"}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e2a\u0e27\u0e31\u0e2a\u0e14\u0e35\u0e1b\u0e35\u0e43\u0e2b\u0e21\u0e48", "hover_text": "\u0e2a\u0e27\u0e31\u0e2a\u0e14\u0e35\u0e1b\u0e35\u0e43\u0e2b\u0e21\u0e48\u0e08\u0e32\u0e01 Google", "share_text": "\u0e2a\u0e27\u0e31\u0e2a\u0e14\u0e35\u0e1b\u0e35\u0e43\u0e2b\u0e21\u0e48\u0e08\u0e32\u0e01 Google #GoogleDoodle"}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0baa\u0bc1\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bbe\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bc1 2016", "hover_text": "Google-\u0ba9\u0bcd \u0baa\u0bc1\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bbe\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bc1 \u0bb5\u0bbe\u0bb4\u0bcd\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc1\u0b95\u0bb3\u0bcd", "share_text": "\u0baa\u0bc1\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bbe\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bc1 \u0bb5\u0bbe\u0bb4\u0bcd\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc1\u0b95\u0bb3\u0bcd #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Frohes neues Jahr 2016!", "hover_text": "Frohes neues Jahr 2016!", "share_text": "Frohes neues Jahr 2016!"}, "da": {"query": "Nyt\u00e5r 2016", "hover_text": "Godt nyt\u00e5r fra Google!", "share_text": "Godt nyt\u00e5r! #GoogleDoodle"}, "pt-BR": {"query": "Feliz ano novo", "hover_text": "Feliz ano novo!", "share_text": "Feliz ano novo! #GoogleDoodle"}, "sr-ME": {"query": "Sretna Nova godina", "hover_text": "Google vam \u017eeli sretnu Novu godinu!", "share_text": "Sretna Nova godina! #GoogleDoodle"}, "ro-MD": {"query": "Anul nou ", "hover_text": "La Mul\u021bi Ani de la Google!", "share_text": "La Mul\u021bi Ani! #GoogleDoodle"}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "A\u00f1o Nuevo 2016", "hover_text": "\u00a1Google te desea un feliz A\u00f1o Nuevo!", "share_text": "\u00a1Feliz A\u00f1o Nuevo! #GoogleDoodle"}, "lv": {"query": "Jaunais 2016. gads", "hover_text": "Laim\u012bgu jauno gadu no Google!", "share_text": "Laim\u012bgu jauno gadu! #GoogleDoodle"}, "el": {"query": "\u03a0\u03c1\u03c9\u03c4\u03bf\u03c7\u03c1\u03bf\u03bd\u03b9\u03ac 2016", "hover_text": "\u039a\u03b1\u03bb\u03ae \u03a7\u03c1\u03bf\u03bd\u03b9\u03ac \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7\u03bd Google!", "share_text": "\u039a\u03b1\u03bb\u03ae \u03a7\u03c1\u03bf\u03bd\u03b9\u03ac! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "New year 2016", "hover_text": "Happy New Year from Google! ", "share_text": "Happy New Year! #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "2016ko Urteberri-eguna", "hover_text": "Google-k urte berri ona opa dizu!", "share_text": "Urte berri on! #GoogleDoodle"}, "zu": {"query": "Ubusuku Bukancibijane", "hover_text": "U-Google Ukufisela Unyaka Omusha Omuhle ", "share_text": "Sikufisela Unyaka Omusha Omuhle #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "A\u00f1o Nuevo", "hover_text": "\u00a1Google te desea un feliz A\u00f1o Nuevo!", "share_text": "\u00a1Feliz A\u00f1o Nuevo! #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u041d\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0433\u043e\u0434", "hover_text": "Google \u043f\u043e\u0437\u0434\u0440\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0441 \u041d\u043e\u0432\u044b\u043c \u0413\u043e\u0434\u043e\u043c!", "share_text": "\u0421 \u041d\u043e\u0432\u044b\u043c \u0413\u043e\u0434\u043e\u043c! #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "2016 \u5143\u65e6", "hover_text": "\u6765\u81ea Google \u7684\u65b0\u5e74\u795d\u798f\uff01", "share_text": "2016 \u5143\u65e6 #GoogleDoodle"}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": "Anul nou ", "hover_text": "La Mul\u021bi Ani de la Google!", "share_text": "La Mul\u021bi Ani! #GoogleDoodle"}, "be": {"query": "\u041d\u043e\u0432\u044b \u0413\u043e\u0434 2016", "hover_text": "\u0417 \u041d\u043e\u0432\u044b\u043c \u0413\u043e\u0434\u0430\u043c \u0430\u0434 Google!", "share_text": "\u0417 \u041d\u043e\u0432\u044b\u043c \u0413\u043e\u0434\u0430\u043c! #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442\u0430 \u041d\u043e\u0432\u0430 \u0413\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 2016", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442\u0430 \u041d\u043e\u0432\u0430 \u0413\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0442 Google!", "share_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442\u0430 \u041d\u043e\u0432\u0430 \u0413\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0442 Google! #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": " \u041d\u043e\u0432\u0438\u0439 \u0440\u0456\u043a 2016", "hover_text": "\u0417 \u041d\u043e\u0432\u0438\u043c \u0440\u043e\u043a\u043e\u043c \u0432\u0456\u0434 Google!", "share_text": "\u0417 \u041d\u043e\u0432\u0438\u043c \u0440\u043e\u043a\u043e\u043c! #GoogleDoodle"}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": "Nova Godina 2016.", "hover_text": "Sretnu novu godinu \u017eeli vam Google!", "share_text": "Sretna nova godina! #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u65b0\u5e74", "hover_text": "\u660e\u3051\u307e\u3057\u3066\u304a\u3081\u3067\u3068\u3046\u3054\u3056\u3044\u307e\u3059\uff01", "share_text": "\u660e\u3051\u307e\u3057\u3066\u304a\u3081\u3067\u3068\u3046\u3054\u3056\u3044\u307e\u3059\uff01 from Google #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Ano Novo 2016", "hover_text": "A Google deseja-lhe um Feliz Ano Novo!", "share_text": "Feliz Ano Novo! #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Any Nou", "hover_text": "Google et desitja un feli\u00e7 any nou!", "share_text": "Bon any! #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "Nov\u00fd rok 2016", "hover_text": "\u0160\u0165astn\u00fd nov\u00fd rok p\u0159eje Google!", "share_text": "\u0160\u0165astn\u00fd nov\u00fd rok! #GoogleDoodle"}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Naujieji Metai 2016", "hover_text": "Laiming\u0173 Nauj\u0173j\u0173 Met\u0173!", "share_text": "Laiming\u0173 Nauj\u0173j\u0173 Met\u0173! #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": "Nowy Rok 2016", "hover_text": "Szcz\u0119\u015bliwego Nowego Roku od Google!", "share_text": "Szcz\u0119\u015bliwego Nowego Roku! #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": "\u0531\u0574\u0561\u0576\u0578\u0580 2016", "hover_text": "\u0533\u0578\u0582\u0563\u056c\u0568 \u0571\u0565\u0566 \u0565\u0580\u057b\u0561\u0576\u056b\u056f \u0576\u0578\u0580 \u057f\u0561\u0580\u056b \u0567 \u0574\u0561\u0572\u0569\u0578\u0582\u0574", "share_text": "\u0547\u0576\u0578\u0580\u0570\u0561\u057e\u0578\u0580 \u0531\u0574\u0561\u0576\u0578\u0580 #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "nova godina 2016.", "hover_text": "Sretnu novu godinu \u017eeli vam Google!", "share_text": "Sretna nova godina! #GoogleDoodle"}, "ht": {"query": "Ane 2016!", "hover_text": "Google swete'w B\u00f2n Ane!", "share_text": "B\u00f2n Ane! #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "\u00daj\u00e9v 2016", "hover_text": "Boldog \u00daj\u00e9vet k\u00edv\u00e1n a Google!", "share_text": "Boldog \u00daj\u00e9vet! #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": "yangi yil", "hover_text": "Yangi yilingiz bilan!", "share_text": "Yangi yilingiz bilan! #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0421\u0440\u0435\u045c\u043d\u0430 \u043d\u043e\u0432\u0430 2016 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "Google \u0432\u0438 \u043f\u043e\u0441\u0430\u043a\u0443\u0432\u0430 \u0441\u0440\u0435\u045c\u043d\u0430 \u043d\u043e\u0432\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430!", "share_text": "\u0421\u0440\u0435\u045c\u043d\u0430 \u043d\u043e\u0432\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430! #GoogleDoodle"}, "ur": {"query": "\u0646\u06cc\u0627 \u0633\u0627\u0644 2016", "hover_text": " !\u06a9\u06cc \u0637\u0631\u0641 \u0633\u06d2 \u0646\u06cc\u0627 \u0633\u0627\u0644 \u0645\u0628\u0627\u0631\u06a9 \u06c1\u0648 Google", "share_text": "!\u0646\u06cc\u0627 \u0633\u0627\u0644 \u0645\u0628\u0627\u0631\u06a9 \u06c1\u0648 #GoogleDoodle"}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": "Sre\u0107na Nova godina", "hover_text": "Google vam \u017eeli sre\u0107nu Novu godinu!", "share_text": "Sre\u0107na Nova godina! #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Tahun Baru 2016", "hover_text": "Selamat Tahun Baru dari Google!", "share_text": "Selamat Tahun Baru! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "2016 \u5143\u65e6", "hover_text": "\u6765\u81ea Google \u7684\u65b0\u5e74\u795d\u798f\uff01", "share_text": "2016 \u5143\u65e6 #GoogleDoodle"}, "my": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "af": {"query": "Oujaarsaand", "hover_text": "Voorspoedige Nuwejaar van Google af!", "share_text": "Voorspoedige Nuwejaar! #GoogleDoodle"}, "vi": {"query": "Ch\u00e0o m\u01b0ng n\u0103m m\u1edbi 2016", "hover_text": "Google g\u1eedi l\u1eddi ch\u00fac m\u1eebng n\u0103m m\u1edbi", "share_text": "Ch\u00fac m\u1eebng n\u0103m m\u1edbi! #GoogleDoodle "}, "is": {"query": "N\u00fdtt \u00e1r 2016", "hover_text": "Google \u00f3skar ykkur gle\u00f0ilegs n\u00fds \u00e1rs! ", "share_text": "Google \u00f3skar ykkur gle\u00f0ilegs n\u00fds \u00e1rs! #GoogleDoodle"}, "am": {"query": "\u12e8\u12a0\u12f2\u1235 \u12d3\u1218\u1275 \u121d\u123d\u1275", "hover_text": "\u1218\u120d\u12ab\u121d \u12a0\u12f2\u1235 \u12d3\u1218\u1275 \u12a8Google!", "share_text": "\u1218\u120d\u12ab\u121d \u12a0\u12f2\u1235 \u12d3\u1218\u1275! #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Felice Anno Nuovo!", "hover_text": "Felice Anno Nuovo da Google!", "share_text": "Felice Anno Nuovo da Google! #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "\u05e9\u05e0\u05d4 \u05d7\u05d3\u05e9\u05d4 2016", "hover_text": "\u05e9\u05e0\u05d4 \u05d0\u05d6\u05e8\u05d7\u05d9\u05ea \u05d8\u05d5\u05d1\u05d4 \u05de-Google!", "share_text": "\u05e9\u05e0\u05d4 \u05d0\u05d6\u05e8\u05d7\u05d9\u05ea \u05d8\u05d5\u05d1\u05d4!  #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "Nytt \u00e5r 2016", "hover_text": "Gott nytt \u00e5r \u00f6nskar Google!", "share_text": "Gott nytt \u00e5r! #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 \u0627\u0644\u062c\u062f\u064a\u062f 2016", "hover_text": "\u0643\u0644 \u0639\u0627\u0645 \u0648\u0623\u0646\u062a\u0645 \u0628\u062e\u064a\u0631 \u0628\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 \u0627\u0644\u062c\u062f\u064a\u062f", "share_text": "#GoogleDoodle !\u0643\u0644 \u0639\u0627\u0645 \u0648\u0623\u0646\u062a\u0645 \u0628\u062e\u064a\u0631 \u0628\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 \u0627\u0644\u062c\u062f\u064a\u062f"}, "et": {"query": "Head uut aastat!", "hover_text": "Head uut aastat Googlelt!", "share_text": "Head uut aastat! #GoogleDoodle"}, "az": {"query": "Yeni Il 2016", "hover_text": "Google Yeni Ilinizi T\u0259brik Edir!", "share_text": "Yeni Iliniz M\u00fcbar\u0259k! #GoogleDoodle"}, "id": {"query": "Tahun Baru 2016", "hover_text": "Selamat Tahun Baru dari Google!", "share_text": "Selamat Tahun Baru! #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "Nieuwjaar 2016", "hover_text": "Gelukkig Nieuwjaar van Google!", "share_text": "Gelukkig Nieuwjaar! #GoogleDoodle"}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": "2016", "hover_text": "Godt nytt\u00e5r fra Google!", "share_text": "Godt nytt\u00e5r fra Google! #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Bonne Ann\u00e9e 2016", "hover_text": "Google vous souhaite une Bonne Ann\u00e9e 2016 !", "share_text": "Bonne Ann\u00e9e ! #GoogleDoodle"}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": "Uusi vuosi 2016", "hover_text": "Google toivottaa hyv\u00e4\u00e4 uutta vuotta!", "share_text": "Hyv\u00e4\u00e4 uutta vuotta! #GoogleDoodle"}, "ka": {"query": "\u10d0\u10ee\u10d0\u10da\u10d8 \u10ec\u10d4\u10da\u10d8 2016", "hover_text": "Google \u10d2\u10d8\u10da\u10dd\u10ea\u10d0\u10d5\u10d7 \u10d0\u10ee\u10d0\u10da \u10ec\u10d4\u10da\u10e1!", "share_text": "\u10d2\u10d8\u10da\u10dd\u10ea\u10d0\u10d5\u10d7 \u10d0\u10ee\u10d0\u10da \u10ec\u10d4\u10da\u10e1! #GoogleDoodle"}, "kk": {"query": "\u0416\u0430\u04a3\u0430 2016 \u0436\u044b\u043b", "hover_text": "Google \u0431\u0430\u0440\u0448\u0430\u04a3\u044b\u0437\u0434\u044b \u0436\u0430\u04a3\u0430 \u0436\u044b\u043b\u043c\u0435\u043d \u049b\u04b1\u0442\u0442\u044b\u049b\u0442\u0430\u0439\u0434\u044b!", "share_text": "\u0416\u0430\u04a3\u0430 \u0436\u044b\u043b \u049b\u04b1\u0442\u0442\u044b \u0431\u043e\u043b\u0441\u044b\u043d! #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u043d\u0430 \u041d\u043e\u0432\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "Google \u0432\u0430\u043c \u0436\u0435\u043b\u0438 \u0441\u0440\u0435\u045b\u043d\u0443 \u041d\u043e\u0432\u0443 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0443!", "share_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u043d\u0430 \u041d\u043e\u0432\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430! #GoogleDoodle"}, "sq": {"query": "Viti ir 2016", "hover_text": "G\u00ebzuar Vitin e Ri nga Google!", "share_text": "G\u00ebzuar Vitin e Ri! #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "km": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Nov\u00fd rok 2016", "hover_text": "Google v\u00e1m \u017eel\u00e1 \u0161\u0165astn\u00fd nov\u00fd rok!", "share_text": "\u0160\u0165astn\u00fd nov\u00fd rok! #GoogleDoodle"}, "si": {"query": "2016 \u0db1\u0dc0 \u0dc0\u0dc3\u0dbb", "hover_text": "Google \u0dc0\u0dd9\u0dad\u0dd2\u0db1\u0dca \u0db1\u0dc0 \u0dc0\u0dc3\u0dbb\u0da7 \u0d86\u0dc3\u0dd2\u0dbb\u0dd2!", "share_text": "\u0db1\u0dc0 \u0dc0\u0dc3\u0dbb\u0da7 \u0d86\u0dc3\u0dd2\u0dbb\u0dd2! #GoogleDoodle"}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": "Sre\u010dno novo leto", "hover_text": "Google vam \u017eeli sre\u010dno novo leto!", "share_text": "Sre\u010dno novo leto! #GoogleDoodle"}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": "Mwaka mpya wa 2016", "hover_text": "Google yakutakia heri ya mwaka mpya!", "share_text": "Heri ya mwaka mpya wa 2016! #GoogleDoodle"}}, "high_res_height": 344, "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/new-years-day-2016-5637619880820736-hp2x.gif", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/new-years-day-2016-5637619880820736.2-hp.gif", "query": "New year 2016", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/w1vyxJPDgAJcwG6SG1CsF-f0j_Pumy6UBbxBvQO7BguxkfEW6OWQtFscyVdlF-bq3gU08fLREGCXsnv-_eKXmiHVcCHMTyQ_PnGI_o7yng"}, {"translated_blog_posts": {}, "share_text": "Celebrating Beatrice Tinsley\u2019s 75th Birthday! #GoogleDoodle", "name": "beatrice-tinsleys-75th-birthday", "title": "Beatrice Tinsley\u2019s 75th Birthday", "high_res_width": 737, "run_date_array": [2016, 1, 27], "translations": {"ru": {"query": "\u0411\u0435\u0430\u0442\u0440\u0438\u0441 \u0422\u0438\u043d\u0441\u043b\u0435\u0439", "hover_text": "75 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0411\u0435\u0430\u0442\u0440\u0438\u0441 \u0422\u0438\u043d\u0441\u043b\u0435\u0439", "share_text": "75 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0411\u0435\u0430\u0442\u0440\u0438\u0441 \u0422\u0438\u043d\u0441\u043b\u0435\u0439 #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Beatrice Tinsley", "hover_text": "Il y a 75 ans naissait  Beatrice Tinsley", "share_text": "Il y a 75 ans naissait Beatrice Tinsley ! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Beatrice Tinsley", "hover_text": "Beatrice Tinsley\u2019s 75th Birthday Doodle", "share_text": "Celebrating Beatrice Tinsley\u2019s 75th Birthday! #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "Beatrice Tinsley", "hover_text": "75e Geboortedag van Beatrice Tinsley", "share_text": "75e Geboortedag van Beatrice Tinsley! #GoogleDoodle"}, "kk": {"query": "\u0411\u0435\u0430\u0442\u0440\u0438\u0441 \u0422\u0438\u043d\u0441\u043b\u0435\u0439", "hover_text": "\u0411\u0435\u0430\u0442\u0440\u0438\u0441 \u0422\u0438\u043d\u0441\u043b\u0435\u0439\u0434\u0456\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 75 \u0436\u044b\u043b", "share_text": "\u0411\u0435\u0430\u0442\u0440\u0438\u0441 \u0422\u0438\u043d\u0441\u043b\u0435\u0439\u0434\u0456\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 75 \u0436\u044b\u043b! #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "\ubca0\uc544\ud2b8\ub9ac\uc2a4 \ud2f4\uc2ac\ub9ac", "hover_text": "\ubca0\uc544\ud2b8\ub9ac\uc2a4 \ud2f4\uc2ac\ub9ac \ud0c4\uc0dd 75\uc8fc\ub144", "share_text": "\ucc9c\ubb38\ud559\uc790 \ubca0\uc544\ud2b8\ub9ac\uc2a4 \ud2f4\uc2ac\ub9ac \ud0c4\uc0dd 75\uc8fc\ub144 \uae30\ub150 #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Beatrice Tinsley", "hover_text": "Beatrice Tinsley f\u00e6ddist fyrir 75 \u00e1rum", "share_text": "Beatrice Tinsley f\u00e6ddist fyrir 75 \u00e1rum #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": "Beatrice Tinsley", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 75 tangu kuzaliwa kwa Beatrice Tinsley", "share_text": "Maadhimisho ya miaka 75 tangu kuzaliwa kwa Beatrice Tinsley #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "Beatrice Tinsley", "hover_text": "Beatrice Tinsley 75 \u00e5r", "share_text": "Beatrice Tinsley 75 \u00e5r! #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "Beatrice Tinsley", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 75 \u05dc\u05d1\u05d9\u05d0\u05d8\u05e8\u05d9\u05e1 \u05d8\u05d9\u05e0\u05e1\u05dc\u05d9", "share_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 75 \u05dc\u05d1\u05d9\u05d0\u05d8\u05e8\u05d9\u05e1 \u05d8\u05d9\u05e0\u05e1\u05dc\u05d9 #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Beatrice Tinsley", "hover_text": "75\u00b0 anniversario della nascita di Beatrice Tinsley", "share_text": "75\u00b0 anniversario della nascita di Beatrice Tinsley #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "Beatrice Tinsley ", "hover_text": "\u5929\u6587\u5b66\u5bb6 Beatrice Tinsley 75\u5468\u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": "\u5929\u6587\u5b66\u5bb6 Beatrice Tinsley 75\u5468\u5c81\u8bde\u8fb0 #GoogleDoodle"}, "lt": {"query": "Beatrice Tinsley", "hover_text": "Beatrices Tinsley 75-asis gimtadienis", "share_text": "\u0160ven\u010diame 75-\u0105j\u012f Beatric\u0117s Tinsley gimtadien\u012f! #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "\u0628\u064a\u0627\u062a\u0631\u064a\u0633 \u062a\u064a\u0646\u0633\u0644\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u064075 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0628\u064a\u0627\u062a\u0631\u064a\u0633 \u062a\u064a\u0646\u0633\u0644\u064a", "share_text": "#GoogleDoodle !\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u064075 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0628\u064a\u0627\u062a\u0631\u064a\u0633 \u062a\u064a\u0646\u0633\u0644\u064a"}, "ms": {"query": "Beatrice Tinsley", "hover_text": "Doodle hari lahir Beatrice Tinsley ke-75", "share_text": "Meraikan hari lahir Beatrice Tinsley ke-75 #GoogleDoodle"}, "sl": {"query": "Beatrice Tinsley", "hover_text": "75. obletnica rojstva Beatrice Tinsley", "share_text": "75. obletnica rojstva Beatrice Tinsley #GoogleDoodle"}, "id": {"query": "Beatrice Tinsley ", "hover_text": "Ulang Tahun ke-75 Beatrice Tinsley ", "share_text": "Merayakan Ulang Tahun ke-75 Beatrice Tinsley! #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "Beatrice Tinsley", "hover_text": "Beatrice Tinsley 75.s\u00fcnniaastap\u00e4ev", "share_text": "Beatrice Tinsley 75.s\u00fcnniaastap\u00e4ev #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Beatrice Tinsley", "hover_text": "75\u00ba Anivers\u00e1rio de Beatrice Tinsley", "share_text": "75\u00ba Anivers\u00e1rio de Beatrice Tinsley! #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u30d9\u30a2\u30c8\u30ea\u30b9 \u30c6\u30a3\u30f3\u30ba\u30ea\u30fc ", "hover_text": "\u30d9\u30a2\u30c8\u30ea\u30b9 \u30c6\u30a3\u30f3\u30ba\u30ea\u30fc \u751f\u8a95 75 \u5468\u5e74", "share_text": "\u30d9\u30a2\u30c8\u30ea\u30b9 \u30c6\u30a3\u30f3\u30ba\u30ea\u30fc \u751f\u8a95 75 \u5468\u5e74#GoogleDoodle"}}, "high_res_height": 397, "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/beatrice-tinsleys-75th-birthday-5688837634260992-hp2x.jpg", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/beatrice-tinsleys-75th-birthday-5688837634260992-hp.jpg", "query": "Beatrice Tinsley", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/AGAgXonZ7rw2IrA-8ThDRXLxLSqLtO2uiQ-2tSKhbrlEmTne2M7ll-z1Tvghcu4xkSemGmqL2iWwQh7qOB9Bojhd85fj7bJsU_hD7SMr"}], "prev_doodle": {"translated_blog_posts": {}, "name": "celebrating-else-lasker-schuler", "title": "Celebrating Else Lasker-Sch\u00fcler", "high_res_width": 1000, "run_date_array": [2020, 2, 7], "translations": {"en-GB": {"query": "Else Lasker-Sch\u00fcler", "hover_text": "Celebrating Else Lasker-Sch\u00fcler", "share_text": "Celebrating Else Lasker-Sch\u00fcler #GoogleDoodle"}, "el": {"query": "Else Lasker-Sch\u00fcler", "hover_text": "151 \u03c7\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03b7\u03c2 Else Lasker-Sch\u00fcler", "share_text": "151 \u03c7\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03b7\u03c2 Else Lasker-Sch\u00fcler! #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Else\u00a0Lasker-Sch\u00fcler", "hover_text": "C\u00e9l\u00e9brons Else\u00a0Lasker-Sch\u00fcler", "share_text": "C\u00e9l\u00e9brons Else\u00a0Lasker-Sch\u00fcler\u00a0! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Else Lasker-Sch\u00fcler", "hover_text": "Celebrating Else Lasker-Sch\u00fcler", "share_text": "Celebrating Else Lasker-Sch\u00fcler! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": "Else Lasker-Sch\u00fcler", "hover_text": "151 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Else Lasker-Sch\u00fcler", "share_text": "151 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Else Lasker-Sch\u00fcler! #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Else Lasker-Sch\u00fcler", "hover_text": "Zu Ehren von Else Lasker-Sch\u00fcler", "share_text": "Zu Ehren von Else Lasker-Sch\u00fcler #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Else Lasker-Sch\u00fcler", "hover_text": "Festeggiamenti in onore di Else Lasker-Sch\u00fcler", "share_text": "Festeggiamenti in onore di Else Lasker-Sch\u00fcler! #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "\u05d0\u05dc\u05d6\u05d4 \u05dc\u05e1\u05e7\u05e8-\u05e9\u05d9\u05dc\u05e8", "hover_text": "151 \u05e9\u05e0\u05d4 \u05dc\u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea \u05d0\u05dc\u05d6\u05d4 \u05dc\u05e1\u05e7\u05e8-\u05e9\u05d9\u05dc\u05e8", "share_text": "151 \u05e9\u05e0\u05d4 \u05dc\u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea \u05d0\u05dc\u05d6\u05d4 \u05dc\u05e1\u05e7\u05e8-\u05e9\u05d9\u05dc\u05e8! GoogleDoodle#"}, "ar": {"query": "\u0625\u0644\u0632\u0647 \u0644\u0627\u0633\u0643\u0631 \u0634\u0648\u0644\u0631", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 151 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0625\u0644\u0632\u0647 \u0644\u0627\u0633\u0643\u0631 \u0634\u0648\u0644\u0631", "share_text": "#GoogleDoodle !\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 151 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0625\u0644\u0632\u0647 \u0644\u0627\u0633\u0643\u0631 \u0634\u0648\u0644\u0631"}, "bg": {"query": "\u0415\u043b\u0437\u0435 \u041b\u0430\u0441\u043a\u0435\u0440-\u0428\u044e\u043b\u0435\u0440", "hover_text": "\u0415\u043b\u0437\u0435 \u041b\u0430\u0441\u043a\u0435\u0440-\u0428\u044e\u043b\u0435\u0440", "share_text": "\u0415\u043b\u0437\u0435 \u041b\u0430\u0441\u043a\u0435\u0440-\u0428\u044e\u043b\u0435\u0440! #GoogleDoodle"}, "ga": {"query": "Else Lasker-Sch\u00fcler", "hover_text": "Else Lasker-Sch\u00fcler", "share_text": "Else Lasker-Sch\u00fcler! #GoogleDoodle"}, "vi": {"query": "Else Lasker-Sch\u00fcler", "hover_text": "K\u1ef7 ni\u1ec7m 151 n\u0103m ng\u00e0y sinh c\u1ee7a Else Lasker-Sch\u00fcler", "share_text": "K\u1ef7 ni\u1ec7m 151 n\u0103m ng\u00e0y sinh c\u1ee7a Else Lasker-Sch\u00fcler! #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Else Lasker-Sch\u00fcler", "hover_text": "151\u00ba\u00a0aniversario del nacimiento de Else Lasker-Sch\u00fcler", "share_text": "151\u00ba\u00a0aniversario del nacimiento de Else Lasker-Sch\u00fcler #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Else Lasker-Sch\u00fcler", "hover_text": "151.\u00ba\u00a0aniversario del nacimiento de Else Lasker-Sch\u00fcler", "share_text": "151.\u00ba\u00a0aniversario del nacimiento de Else Lasker-Sch\u00fcler #GoogleDoodle"}}, "high_res_height": 400, "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2020/else-lasker-schulers-151st-birthday-6753651837108285-2x.jpg", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2020/else-lasker-schulers-151st-birthday-6753651837108285.4-l.png", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/agbb9QAgtmc8nfe_y06uTCFsmdADizVdqzsxUjn6rYusPOttuvpvNmU2XQkDOQbzyNcFrKowC95V00XGW7g60UH_xYCgvNYxRT2s9y0"}, "tags": ["lantern", "full moon", "lunar", "new year"], "is_highlighted": false, "translations": {"fr": {"query": "F\u00eate des lanternes", "hover_text": "F\u00eate des lanternes\u00a02020", "share_text": "Bonne f\u00eate des lanternes\u00a02020\u00a0! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Lantern Festival", "hover_text": "Lantern Festival 2020", "share_text": "Happy Lantern Festival 2020! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": "Lj\u00f3skerah\u00e1t\u00ed\u00f0", "hover_text": "Lj\u00f3skerah\u00e1t\u00ed\u00f0 2020", "share_text": "Gle\u00f0ilega lj\u00f3skerah\u00e1t\u00ed\u00f0 2020! #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Laternenfest", "hover_text": "Laternenfest\u00a02020", "share_text": "Ein frohes Laternenfest\u00a02020! #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Festa delle lanterne", "hover_text": "Festa delle lanterne 2020", "share_text": "Buona Festa delle lanterne 2020! #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "Lyktfestivalen", "hover_text": "Lyktfestivalen 2020", "share_text": "Vi firar Lyktfestivalen 2020 #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u5143\u5bb5\u8282", "hover_text": "2020 \u5143\u5bb5\u8282", "share_text": "2020 \u5143\u5bb5\u8282\uff01 #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Pesta Tanglung", "hover_text": "Pesta Tanglung 2020", "share_text": "Selamat Menyambut Pesta Tanglung 2020! #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Fiesta de los Faroles", "hover_text": "Fiesta de los Faroles 2020", "share_text": "Fiesta de los Faroles 2020 #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Festival de los Farolillos", "hover_text": "Festival de los farolillos 2020", "share_text": "\u00a1Feliz Festival de los farolillos 2020! #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": "\u0bb5\u0bbf\u0bb3\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc1\u0ba4\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0bb0\u0bc1\u0bb5\u0bbf\u0bb4\u0bbe", "hover_text": "\u0bb5\u0bbf\u0bb3\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc1\u0ba4\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0bb0\u0bc1\u0bb5\u0bbf\u0bb4\u0bbe 2020", "share_text": "\u0bb5\u0bbf\u0bb3\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc1\u0ba4\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0bb0\u0bc1\u0bb5\u0bbf\u0bb4\u0bbe \u0bb5\u0bbe\u0bb4\u0bcd\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc1\u0b95\u0bb3\u0bcd 2020! #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2020/lantern-festival-2020-6753651837108284-2xa.gif", "is_global": false, "blog_text": "<p>On the first full moon of the Lunar New Year, today&rsquo;s Doodle celebrates the Taiwan Lantern Festival 2020. Festivities steeped in local traditions illuminate Taiwan as people shine a light on their wishes for good luck and prosperity in the new year.</p>\r\n\r\n<p>In 1990, Taiwan incorporated millennia-old Lantern Festival traditions with the native Pingxi Sky Lantern and Yanshui Fireworks Festivals, creating one of the most popular events in the nation. The annual customs are characterized by fireworks in the south and sky lanterns in the north.&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>Throughout the capital of Taipei, festival-goers can expect to see beautiful lanterns of all sizes, from small ones for children to a towering paper structure at the heart of the celebrations.&nbsp;</p>\r\n\r\n<p><em>\u5143\u5bb5\u7bc0\u5feb\u6a02!&nbsp;</em><br />\r\n<br />\r\n&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\">&nbsp;</p>\r\n\r\n<hr />\r\n<p style=\"text-align:center\">&nbsp;</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><em>Early concepts and draft of the Doodle</em></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><strong><em><img src=\"https://lh6.googleusercontent.com/vYICX3EcCsbMzBPsjaBgXjqB0OIqGbf9c8Y6LQ3f4iWkua1xf4oLnguzD6Gdzht4YYRNYEzDMGukg-PMjXiokCZ0JeBuwjBbmkL1jQn2xgItuNNZwt5h_wECY5cU_DWnXQSmkeNM\" style=\"height:220px; width:550px\" /><img src=\"https://lh5.googleusercontent.com/svPyM1KjLwG0DXiFVWYunKSZtPdSltS64MAz7xVW_i3ozyxqGk-Jwwk6veUIirFMmwf6kzEoQ217-0yvt_ueCanlewmyGJYWkNS8keER7qm9fPjnHXRktBeFs-WljbCf4eIsJCWf\" style=\"height:220px; width:550px\" /></em></strong></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><strong><em><img src=\"https://lh5.googleusercontent.com/hC2GHJ1H9Z1_XaLrImVLMcVcDfzc2ei4UjvDg6tra9eeF33QuzlafzdEooJFwJeg5CJZNnEaLv0Gl-s_OJu5lXOEb62IX9A6kHjZybQ5foekSFCCviKBYsVNkIeRM3ST8IIe_nuE\" style=\"height:156px; width:624px\" /></em></strong></p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Happy Lantern Festival 2020! #GoogleDoodle", "name": "lantern-festival-2020", "countries": ["Australia", "Austria", "Canada", "Cuba", "Germany", "Iceland", "New Zealand", "Singapore", "Sweden", "Switzerland", "Taiwan"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2020/lantern-festival-2020-6753651837108284-law.gif", "persistent_id": 6594907250625555, "high_res_height": 400, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Jagjit Singh's 72nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "jagjit-singhs-72nd-birthday", "run_date": "2013-02-08", "title": "Jagjit Singh's 72nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/jagjit_singhs_72nd_birthday-1034005-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 215, "standalone_html": "", "width": 413, "slot_id": 1, "query": "Jagjit Singh's 72nd Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 7687005}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Winter Olympics 2002 - Opening Ceremonies #GoogleDoodle", "name": "winter-olympics-2002-opening-ceremonies", "run_date": "2002-02-08", "title": "Winter Olympics 2002 - Opening Ceremonies", "url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-1.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 125, "standalone_html": "", "width": 290, "slot_id": 1, "query": "Winter Olympics 2002 - Opening Ceremonies", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Lunar New Year 2016 (Vietnam) #GoogleDoodle", "name": "lunar-new-year-2016-vietnam", "run_date": "2016-02-08", "title": "Lunar New Year 2016 (Vietnam)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lunar-new-year-2016-vietnam-5670688444645376-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "Lunar New Year 2016 (Vietnam)", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 25553720}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Ito Jakuchu's 296th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ito-jakuchus-296th-birthday", "run_date": "2012-02-08", "title": "Ito Jakuchu's 296th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/ito_jakuchu-2012-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 163, "standalone_html": "", "width": 421, "slot_id": 1, "query": "Ito Jakuchu's 296th Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 5818694}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Dmitri Mendeleev\u2019s 182nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "dmitri-mendeleevs-182nd-birthday", "run_date": "2016-02-08", "title": "Dmitri Mendeleev\u2019s 182nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/dmitri-mendeleevs-182nd-birthday-5692309846884352-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "Dmitri Mendeleev\u2019s 182nd Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 25558071}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Jules Verne's 183rd Birthday #GoogleDoodle", "name": "jules-vernes-183rd-birthday", "run_date": "2011-02-08", "title": "Jules Verne's 183rd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/verne-hp.jpg", "doodle_type": "interactive", "disable_interactive": true, "height": 190, "standalone_html": "/logos/2011/verne-hp.html", "width": 569, "slot_id": 1, "query": "Jules Verne's 183rd Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 3303292}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "65th Anniversary of the Quebec Winter Carnival #GoogleDoodle", "name": "65th-anniversary-of-the-quebec-winter-carnival", "run_date": "2019-02-08", "title": "65th Anniversary of the Quebec Winter Carnival", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2019/125th-anniversary-of-the-quebec-winter-carnival-4590152704851968.2-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "65th Anniversary of the Quebec Winter Carnival", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 121273998}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Lunar New Year 2016 #GoogleDoodle", "name": "lunar-new-year-2016", "run_date": "2016-02-08", "title": "Lunar New Year 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lunar-new-year-2016-5134827118395392-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "Lunar New Year 2016", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 25480112}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Friedlieb Ferdinand Runge\u2019s 225th Birthday #GoogleDoodle", "name": "friedlieb-ferdinand-runges-225th-birthday", "run_date": "2019-02-08", "title": "Friedlieb Ferdinand Runge\u2019s 225th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2019/friedlieb-ferdinand-runges-225th-birthday-4887536710189056-law.gif", "doodle_type": "animated", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 569, "slot_id": 1, "query": "Friedlieb Ferdinand Runge\u2019s 225th Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 119263343}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Lunar New Year 2005 - China #GoogleDoodle", "name": "lunar-new-year-2005-china", "run_date": "2005-02-08", "title": "Lunar New Year 2005 - China", "url": "//www.google.com/logos/2005/lunarnewyear05c.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 130, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "query": "Lunar New Year 2005 - China", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Paula Modersohn-Becker\u2019s 142nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "paula-modersohn-beckers-142nd-birthday", "run_date": "2018-02-08", "title": "Paula Modersohn-Becker\u2019s 142nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/paula-modersohn-beckers-142nd-birthday-6273696422428672-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 550, "slot_id": 1, "query": "Paula Modersohn-Becker\u2019s 142nd Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 68404288}], "doodle_args": []}, {"is_animated_gif": false, "high_res_width": 1000, "doodle_type": "simple", "run_date_array": [2020, 2, 7], "height": 200, "standalone_html": "", "query": "Else Lasker-Sch\u00fcler", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/agbb9QAgtmc8nfe_y06uTCFsmdADizVdqzsxUjn6rYusPOttuvpvNmU2XQkDOQbzyNcFrKowC95V00XGW7g60UH_xYCgvNYxRT2s9y0", "id": 144864049, "next_doodle": {"translated_blog_posts": {}, "name": "lantern-festival-2020", "title": "Lantern Festival 2020", "high_res_width": 1000, "run_date_array": [2020, 2, 8], "translations": {"fr": {"query": "F\u00eate des lanternes", "hover_text": "F\u00eate des lanternes\u00a02020", "share_text": "Bonne f\u00eate des lanternes\u00a02020\u00a0! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Lantern Festival", "hover_text": "Lantern Festival 2020", "share_text": "Happy Lantern Festival 2020! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": "Lj\u00f3skerah\u00e1t\u00ed\u00f0", "hover_text": "Lj\u00f3skerah\u00e1t\u00ed\u00f0 2020", "share_text": "Gle\u00f0ilega lj\u00f3skerah\u00e1t\u00ed\u00f0 2020! #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Laternenfest", "hover_text": "Laternenfest\u00a02020", "share_text": "Ein frohes Laternenfest\u00a02020! #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Festa delle lanterne", "hover_text": "Festa delle lanterne 2020", "share_text": "Buona Festa delle lanterne 2020! #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "Lyktfestivalen", "hover_text": "Lyktfestivalen 2020", "share_text": "Vi firar Lyktfestivalen 2020 #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u5143\u5bb5\u8282", "hover_text": "2020 \u5143\u5bb5\u8282", "share_text": "2020 \u5143\u5bb5\u8282\uff01 #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Pesta Tanglung", "hover_text": "Pesta Tanglung 2020", "share_text": "Selamat Menyambut Pesta Tanglung 2020! #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Fiesta de los Faroles", "hover_text": "Fiesta de los Faroles 2020", "share_text": "Fiesta de los Faroles 2020 #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Festival de los Farolillos", "hover_text": "Festival de los farolillos 2020", "share_text": "\u00a1Feliz Festival de los farolillos 2020! #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": "\u0bb5\u0bbf\u0bb3\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc1\u0ba4\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0bb0\u0bc1\u0bb5\u0bbf\u0bb4\u0bbe", "hover_text": "\u0bb5\u0bbf\u0bb3\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc1\u0ba4\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0bb0\u0bc1\u0bb5\u0bbf\u0bb4\u0bbe 2020", "share_text": "\u0bb5\u0bbf\u0bb3\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc1\u0ba4\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0bb0\u0bc1\u0bb5\u0bbf\u0bb4\u0bbe \u0bb5\u0bbe\u0bb4\u0bcd\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc1\u0b95\u0bb3\u0bcd 2020! #GoogleDoodle"}}, "high_res_height": 400, "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2020/lantern-festival-2020-6753651837108284-2xa.gif", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2020/lantern-festival-2020-6753651837108284-law.gif", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bf_YNgjYGBWrdXxv0Bzg0FF4iJNt9z4_tNHmqdutrSr050p5TGvCu7c4Cx1Wup_6r3bnMeCLS1WBq8HmIsyMrojUcJ2QiQ_KFiDZt24"}, "title": "Celebrating Else Lasker-Sch\u00fcler", "is_dynamic": false, "width": 500, "related_doodles": [{"translated_blog_posts": {}, "share_text": "Happy Constitution Day and National Elections, Denmark! #GoogleDoodle", "name": "denmark-constitution-day-and-national-elections-2019", "title": "Denmark Constitution Day and National Elections 2019", "high_res_width": 1400, "run_date_array": [2019, 6, 5], "translations": {"en": {"query": "Danish Parliamentary Election 2019", "hover_text": "Denmark Constitution Day and National Elections 2019", "share_text": "Happy Constitution Day and National Elections, Denmark! #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "Valg til folketinget", "hover_text": "Grundlovsdag og Folketingsvalg i Danmark", "share_text": "Vi fejrer Grundlovsdag og Folketingsvalg 2019 #GoogleDoodle"}}, "high_res_height": 420, "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2019/denmark-constitution-day-2019-5119013871943680-2x.jpg", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2019/denmark-constitution-day-2019-5119013871943680-l.png", "query": "Danish Parliamentary Election 2019", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5AKv-Lw_jxw7qcTrKt0utb7OgRYmXKxtvbEYnu4jUnPbYSd4yuH816BSTtS9vaajAYKZPY8qsg8aNRRVaFLQ-iU8wC6uegfUggg7qaGr"}, {"translated_blog_posts": {}, "share_text": "Women's World Cup 2019 - Day 20 #GoogleDoodle", "name": "2019-womens-world-cup-day-20", "title": "2019 Women's World Cup - Day 20", "high_res_width": 1095, "run_date_array": [2019, 6, 28], "translations": {"zh-CN": {"query": "\u56fd\u9645\u8db3\u8054\u5973\u5b50\u4e16\u754c\u676f", "hover_text": "2019\u56fd\u9645\u8db3\u8054\u5973\u5b50\u4e16\u754c\u676f", "share_text": "2019\u56fd\u9645\u8db3\u8054\u5973\u5b50\u4e16\u754c\u676f\u7b2c20\u5929\uff01 #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Coupe du monde f\u00e9minine de football 2019", "hover_text": "Coupe du monde f\u00e9minine de football 2019 - Jour 20", "share_text": "Buuut ! F\u00eatez le \u26bd f\u00e9minin dans le \ud83c\udf0e\ud83c\udf0d\ud83c\udf0f entier avec le #GoogleDoodle du jour !"}, "en": {"query": "Women's World Cup 2019", "hover_text": "Women's World Cup 2019 - Day 20", "share_text": "Women's World Cup 2019 - Day 20 #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": "Copa Mundial Femenina\u00a02019: d\u00eda\u00a020", "share_text": "Copa Mundial Femenina\u00a02019: d\u00eda\u00a020 #GoogleDoodle"}}, "high_res_height": 460, "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2019/2019-womens-world-cup-day-20-5798403393454080-2xa.gif", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2019/2019-womens-world-cup-day-20-5798403393454080-law.gif", "query": "Women's World Cup 2019", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/zTIA2rQu2-gGpH2Rq8re4mwNklll92Bz8QVuhU2jq2Dgt021wZstOd006qWA1KBDVitbylehsCRl8ZE_OYBoXMzR8TwVj_OZnT7Om-g"}, {"high_res_height": 431, "share_text": "Happy Teachers' Day 2019! #GoogleDoodle", "name": "teachers-day-2019-dominican-republic", "title": "Teachers' Day 2019 (Dominican Republic)", "high_res_width": 1000, "run_date_array": [2019, 6, 30], "translations": {"en": {"query": "Teachers' Day", "hover_text": "Teachers' Day 2019", "share_text": "Happy Teachers' Day 2019! #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "D\u00eda del maestro", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del maestro!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del maestro! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "D\u00eda del Maestro", "hover_text": null, "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2019/teachers-day-2019-dominican-republic-6310966785474560-2xa.gif", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2019/teachers-day-2019-dominican-republic-6310966785474560-law.gif", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_754Vpjpf6JjbxxBzXK3ADtyHr839cVioctdgx2A8ktCP2LChZhQQ8BIzY3bi1nT3Ws3SL3CCpa1Fd-8P3BvSv_SizzEwyFStzuml-cr", "query": "Teachers' Day"}], "prev_doodle": {"translated_blog_posts": {}, "name": "maria-teresa-veras-125th-birthday", "title": "Mar\u00eda Teresa Vera's 125th Birthday", "high_res_width": 926, "run_date_array": [2020, 2, 6], "translations": {"zh-CN": {"query": " Mar\u00eda Teresa Vera", "hover_text": " Mar\u00eda Teresa Vera \u8bde\u8fb0 125 \u5468\u5e74", "share_text": " Mar\u00eda Teresa Vera \u8bde\u8fb0 125 \u5468\u5e74\uff01 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Mar\u00eda Teresa Vera", "hover_text": "Mar\u00eda Teresa Vera's 125th Birthday", "share_text": "Mar\u00eda Teresa Vera's 125th Birthday! #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Mar\u00eda Teresa Vera", "hover_text": "125\u00ba aniversario del nacimiento de Mar\u00eda Teresa Vera", "share_text": "125\u00ba aniversario del nacimiento de Mar\u00eda Teresa Vera #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Mar\u00eda Teresa Vera", "hover_text": "125.\u00ba\u00a0aniversario del nacimiento de Mar\u00eda Teresa Vera", "share_text": "125.\u00ba\u00a0aniversario del nacimiento de Mar\u00eda Teresa Vera #GoogleDoodle"}}, "high_res_height": 460, "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2020/maria-teresa-veras-125th-birthday-6753651837108283-2x.png", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2020/maria-teresa-veras-125th-birthday-6753651837108283.2-l.png", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hJda0NM0RZh17HVOSeOusKh1CRoY-8TTdC1In9mHMgiEb00xg0_Qx3xNmlWdK93y1FDfdeKg0dLpc2c3JcHfinwJcX_YsGKjpFXcZOc"}, "tags": ["Birthday", "Guest Artist", "poet", "artist", "writer", "Literature", "German Expressionism"], "is_highlighted": false, "translations": {"en-GB": {"query": "Else Lasker-Sch\u00fcler", "hover_text": "Celebrating Else Lasker-Sch\u00fcler", "share_text": "Celebrating Else Lasker-Sch\u00fcler #GoogleDoodle"}, "el": {"query": "Else Lasker-Sch\u00fcler", "hover_text": "151 \u03c7\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03b7\u03c2 Else Lasker-Sch\u00fcler", "share_text": "151 \u03c7\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03b7\u03c2 Else Lasker-Sch\u00fcler! #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Else\u00a0Lasker-Sch\u00fcler", "hover_text": "C\u00e9l\u00e9brons Else\u00a0Lasker-Sch\u00fcler", "share_text": "C\u00e9l\u00e9brons Else\u00a0Lasker-Sch\u00fcler\u00a0! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Else Lasker-Sch\u00fcler", "hover_text": "Celebrating Else Lasker-Sch\u00fcler", "share_text": "Celebrating Else Lasker-Sch\u00fcler! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": "Else Lasker-Sch\u00fcler", "hover_text": "151 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Else Lasker-Sch\u00fcler", "share_text": "151 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Else Lasker-Sch\u00fcler! #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Else Lasker-Sch\u00fcler", "hover_text": "Zu Ehren von Else Lasker-Sch\u00fcler", "share_text": "Zu Ehren von Else Lasker-Sch\u00fcler #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Else Lasker-Sch\u00fcler", "hover_text": "Festeggiamenti in onore di Else Lasker-Sch\u00fcler", "share_text": "Festeggiamenti in onore di Else Lasker-Sch\u00fcler! #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "\u05d0\u05dc\u05d6\u05d4 \u05dc\u05e1\u05e7\u05e8-\u05e9\u05d9\u05dc\u05e8", "hover_text": "151 \u05e9\u05e0\u05d4 \u05dc\u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea \u05d0\u05dc\u05d6\u05d4 \u05dc\u05e1\u05e7\u05e8-\u05e9\u05d9\u05dc\u05e8", "share_text": "151 \u05e9\u05e0\u05d4 \u05dc\u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea \u05d0\u05dc\u05d6\u05d4 \u05dc\u05e1\u05e7\u05e8-\u05e9\u05d9\u05dc\u05e8! GoogleDoodle#"}, "ar": {"query": "\u0625\u0644\u0632\u0647 \u0644\u0627\u0633\u0643\u0631 \u0634\u0648\u0644\u0631", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 151 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0625\u0644\u0632\u0647 \u0644\u0627\u0633\u0643\u0631 \u0634\u0648\u0644\u0631", "share_text": "#GoogleDoodle !\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 151 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0625\u0644\u0632\u0647 \u0644\u0627\u0633\u0643\u0631 \u0634\u0648\u0644\u0631"}, "bg": {"query": "\u0415\u043b\u0437\u0435 \u041b\u0430\u0441\u043a\u0435\u0440-\u0428\u044e\u043b\u0435\u0440", "hover_text": "\u0415\u043b\u0437\u0435 \u041b\u0430\u0441\u043a\u0435\u0440-\u0428\u044e\u043b\u0435\u0440", "share_text": "\u0415\u043b\u0437\u0435 \u041b\u0430\u0441\u043a\u0435\u0440-\u0428\u044e\u043b\u0435\u0440! #GoogleDoodle"}, "ga": {"query": "Else Lasker-Sch\u00fcler", "hover_text": "Else Lasker-Sch\u00fcler", "share_text": "Else Lasker-Sch\u00fcler! #GoogleDoodle"}, "vi": {"query": "Else Lasker-Sch\u00fcler", "hover_text": "K\u1ef7 ni\u1ec7m 151 n\u0103m ng\u00e0y sinh c\u1ee7a Else Lasker-Sch\u00fcler", "share_text": "K\u1ef7 ni\u1ec7m 151 n\u0103m ng\u00e0y sinh c\u1ee7a Else Lasker-Sch\u00fcler! #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Else Lasker-Sch\u00fcler", "hover_text": "151\u00ba\u00a0aniversario del nacimiento de Else Lasker-Sch\u00fcler", "share_text": "151\u00ba\u00a0aniversario del nacimiento de Else Lasker-Sch\u00fcler #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Else Lasker-Sch\u00fcler", "hover_text": "151.\u00ba\u00a0aniversario del nacimiento de Else Lasker-Sch\u00fcler", "share_text": "151.\u00ba\u00a0aniversario del nacimiento de Else Lasker-Sch\u00fcler #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2020/else-lasker-schulers-151st-birthday-6753651837108285-2x.jpg", "is_global": false, "blog_text": "<p>Today&rsquo;s Doodle, illustrated by Frankfurt-based guest artist <a href=\"https://www.cynthiakittler.com/\">Cynthia Kittler</a>, celebrates Jewish German poet and artist Else Lasker-Sch&uuml;ler, widely considered one of the greatest lyricists to write in the German language. On this day in 1937, a Swiss newspaper published her famous poem<em> &ldquo;Mein blaues Klavier&rdquo;</em> (&ldquo;My Blue Piano&rdquo;), which is referenced in today&rsquo;s Doodle artwork by the piano keys depicted on the camel&rsquo;s back, alongside other symbols of Lasker-Sch&uuml;ler&rsquo;s life and work.</p>\r\n\r\n<p>Born in the western German town of Elberfeld on February 11th, 1869, Elisabeth Sch&uuml;ler was raised in a prominent Jewish family. Homeschooled by her mother, she was encouraged to experiment and explore her artistic interests, and in time, she began to develop her voice as a poet.</p>\r\n\r\n<p>In 1894, Sch&uuml;ler married Jonathan Lasker and moved to Berlin, where she later published her first poems. She became a well-known fixture in Berlin&rsquo;s artistic circles, rubbing elbows in cafes with some of the city&rsquo;s top literary figures. Bringing her vivid work to life, the eccentric Lasker-Sch&uuml;ler could be found dressed in flamboyant robes, assuming the alter ego of one of her vibrant characters, &ldquo;Jusuf, Prince of Thebes,&rdquo; depicted in today&rsquo;s artwork.&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>In the leadup to World War II, Lasker-Sch&uuml;ler was forced to flee her home country and eventually settled in Jerusalem. She continued portraying &ldquo;Jusuf, Prince of Thebes&rdquo; and publishing multiple works from exile, including <em>&ldquo;Mein blaues Klavier.&rdquo;</em></p>\r\n\r\n<p>A prolific poet, Lasker-Sch&uuml;ler established herself as a leading German Expressionist voice and a major feature in the iconic Berlin literary journal <em>Der Sturm </em>(&ldquo;The Storm&rdquo;), with verses frequently exploring themes of fantasy, loneliness, romance, and religion. In recognition of her impact, in 1932 Lasker-Sch&uuml;ler received the Kleist Prize, widely considered the highest German literary honor at the time.</p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<hr />\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><em>Early concept sketch of the Doodle</em></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\">&nbsp;</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><img src=\"https://lh4.googleusercontent.com/CzsokLYYpTwDrSQwOK92pGI09ZGs8vHqPlqdYZEEp_MYalZ0cifajxlpwXYNYI_XBKw4bOvGpMJRFO6XKUt7fNHyUzc17bxpjQP5n4vo2eEM1Q2lPWxI0D2qyHOhURXN4Mzvw2pp\" style=\"height:249px; width:624px\" /></p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Celebrating Else Lasker-Sch\u00fcler! #GoogleDoodle", "name": "celebrating-else-lasker-schuler", "countries": ["Austria", "Bulgaria", "Cuba", "Germany", "Greece", "Iceland", "Ireland", "Israel", "Switzerland", "United Kingdom", "Vietnam"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2020/else-lasker-schulers-151st-birthday-6753651837108285.4-l.png", "persistent_id": 6594907250625556, "high_res_height": 400, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Aysel G\u00fcrel\u2019s 89th Birthday #GoogleDoodle", "name": "aysel-gurels-89th-birthday", "run_date": "2018-02-07", "title": "Aysel G\u00fcrel\u2019s 89th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/aysel-gurels-89th-birthday-5553469934010368.3-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 445, "slot_id": 1, "query": "Aysel G\u00fcrel\u2019s 89th Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 68348839}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Laura Ingalls Wilder\u2019s 148th Birthday #GoogleDoodle", "name": "laura-ingalls-wilders-148th-birthday", "run_date": "2015-02-07", "title": "Laura Ingalls Wilder\u2019s 148th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/laura-ingalls-wilders-148th-birthday-6591517888086016.2-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 577, "slot_id": 1, "query": "Laura Ingalls Wilder\u2019s 148th Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 18509156}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "2014 Winter Olympics #GoogleDoodle", "name": "2014-winter-olympics", "run_date": "2014-02-07", "title": "2014 Winter Olympics", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/2014-winter-olympics-5710368030588928-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 205, "standalone_html": "", "width": 530, "slot_id": 1, "query": "2014 Winter Olympics", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 12880994}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Charles Dickens' 200th Birthday #GoogleDoodle", "name": "charles-dickens-200th-birthday", "run_date": "2012-02-07", "title": "Charles Dickens' 200th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/dickens-2012-HP.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 214, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "Charles Dickens' 200th Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 5818588}], "doodle_args": []}, {"is_animated_gif": false, "high_res_width": 926, "doodle_type": "simple", "run_date_array": [2020, 2, 6], "height": 220, "standalone_html": "", "query": "Mar\u00eda Teresa Vera", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hJda0NM0RZh17HVOSeOusKh1CRoY-8TTdC1In9mHMgiEb00xg0_Qx3xNmlWdK93y1FDfdeKg0dLpc2c3JcHfinwJcX_YsGKjpFXcZOc", "id": 144865193, "next_doodle": {"translated_blog_posts": {}, "name": "celebrating-else-lasker-schuler", "title": "Celebrating Else Lasker-Sch\u00fcler", "high_res_width": 1000, "run_date_array": [2020, 2, 7], "translations": {"en-GB": {"query": "Else Lasker-Sch\u00fcler", "hover_text": "Celebrating Else Lasker-Sch\u00fcler", "share_text": "Celebrating Else Lasker-Sch\u00fcler #GoogleDoodle"}, "el": {"query": "Else Lasker-Sch\u00fcler", "hover_text": "151 \u03c7\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03b7\u03c2 Else Lasker-Sch\u00fcler", "share_text": "151 \u03c7\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03b7\u03c2 Else Lasker-Sch\u00fcler! #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Else\u00a0Lasker-Sch\u00fcler", "hover_text": "C\u00e9l\u00e9brons Else\u00a0Lasker-Sch\u00fcler", "share_text": "C\u00e9l\u00e9brons Else\u00a0Lasker-Sch\u00fcler\u00a0! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Else Lasker-Sch\u00fcler", "hover_text": "Celebrating Else Lasker-Sch\u00fcler", "share_text": "Celebrating Else Lasker-Sch\u00fcler! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": "Else Lasker-Sch\u00fcler", "hover_text": "151 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Else Lasker-Sch\u00fcler", "share_text": "151 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Else Lasker-Sch\u00fcler! #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Else Lasker-Sch\u00fcler", "hover_text": "Zu Ehren von Else Lasker-Sch\u00fcler", "share_text": "Zu Ehren von Else Lasker-Sch\u00fcler #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Else Lasker-Sch\u00fcler", "hover_text": "Festeggiamenti in onore di Else Lasker-Sch\u00fcler", "share_text": "Festeggiamenti in onore di Else Lasker-Sch\u00fcler! #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "\u05d0\u05dc\u05d6\u05d4 \u05dc\u05e1\u05e7\u05e8-\u05e9\u05d9\u05dc\u05e8", "hover_text": "151 \u05e9\u05e0\u05d4 \u05dc\u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea \u05d0\u05dc\u05d6\u05d4 \u05dc\u05e1\u05e7\u05e8-\u05e9\u05d9\u05dc\u05e8", "share_text": "151 \u05e9\u05e0\u05d4 \u05dc\u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea \u05d0\u05dc\u05d6\u05d4 \u05dc\u05e1\u05e7\u05e8-\u05e9\u05d9\u05dc\u05e8! GoogleDoodle#"}, "ar": {"query": "\u0625\u0644\u0632\u0647 \u0644\u0627\u0633\u0643\u0631 \u0634\u0648\u0644\u0631", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 151 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0625\u0644\u0632\u0647 \u0644\u0627\u0633\u0643\u0631 \u0634\u0648\u0644\u0631", "share_text": "#GoogleDoodle !\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 151 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0625\u0644\u0632\u0647 \u0644\u0627\u0633\u0643\u0631 \u0634\u0648\u0644\u0631"}, "bg": {"query": "\u0415\u043b\u0437\u0435 \u041b\u0430\u0441\u043a\u0435\u0440-\u0428\u044e\u043b\u0435\u0440", "hover_text": "\u0415\u043b\u0437\u0435 \u041b\u0430\u0441\u043a\u0435\u0440-\u0428\u044e\u043b\u0435\u0440", "share_text": "\u0415\u043b\u0437\u0435 \u041b\u0430\u0441\u043a\u0435\u0440-\u0428\u044e\u043b\u0435\u0440! #GoogleDoodle"}, "ga": {"query": "Else Lasker-Sch\u00fcler", "hover_text": "Else Lasker-Sch\u00fcler", "share_text": "Else Lasker-Sch\u00fcler! #GoogleDoodle"}, "vi": {"query": "Else Lasker-Sch\u00fcler", "hover_text": "K\u1ef7 ni\u1ec7m 151 n\u0103m ng\u00e0y sinh c\u1ee7a Else Lasker-Sch\u00fcler", "share_text": "K\u1ef7 ni\u1ec7m 151 n\u0103m ng\u00e0y sinh c\u1ee7a Else Lasker-Sch\u00fcler! #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Else Lasker-Sch\u00fcler", "hover_text": "151\u00ba\u00a0aniversario del nacimiento de Else Lasker-Sch\u00fcler", "share_text": "151\u00ba\u00a0aniversario del nacimiento de Else Lasker-Sch\u00fcler #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Else Lasker-Sch\u00fcler", "hover_text": "151.\u00ba\u00a0aniversario del nacimiento de Else Lasker-Sch\u00fcler", "share_text": "151.\u00ba\u00a0aniversario del nacimiento de Else Lasker-Sch\u00fcler #GoogleDoodle"}}, "high_res_height": 400, "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2020/else-lasker-schulers-151st-birthday-6753651837108285-2x.jpg", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2020/else-lasker-schulers-151st-birthday-6753651837108285.4-l.png", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/agbb9QAgtmc8nfe_y06uTCFsmdADizVdqzsxUjn6rYusPOttuvpvNmU2XQkDOQbzyNcFrKowC95V00XGW7g60UH_xYCgvNYxRT2s9y0"}, "title": "Mar\u00eda Teresa Vera's 125th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 442, "related_doodles": [{"translated_blog_posts": {}, "share_text": "Dolores Olmedo\u2019s 110th Birthday! #GoogleDoodle", "name": "dolores-olmedos-110th-birthday", "title": "Dolores Olmedo\u2019s 110th Birthday", "high_res_width": 975, "run_date_array": [2018, 12, 14], "translations": {"en": {"query": "Dolores Olmedo", "hover_text": "Dolores Olmedo\u2019s 110th Birthday", "share_text": "Dolores Olmedo\u2019s 110th Birthday! #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Dolores Olmedo", "hover_text": "110\u00ba aniversario del nacimiento de Dolores Olmedo", "share_text": "110\u00ba aniversario del nacimiento de Dolores Olmedo #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "high_res_height": 400, "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/dolores-olmedos-110th-birthday-5723789210943488-2x.png", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/dolores-olmedos-110th-birthday-5723789210943488-l.png", "query": "Dolores Olmedo", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CrsTn9JHX4SCCOqC5qsS1l5UMA23FvZ3aR_VeG41mVB-0llGrE8ERnOVNOV7CUYda9xeqqZy7KIkoPpg3c7RsPW5Nd7PDuxubOD04ySO"}, {"translated_blog_posts": {}, "share_text": "Happy Winter Solstice 2018! #GoogleDoodle", "name": "winter-solstice-2018-observed-northern-hemisphere", "title": "Winter Solstice 2018 Observed (Northern Hemisphere)", "high_res_width": 1132, "run_date_array": [2018, 12, 21], "translations": {"el": {"query": "\u03a7\u03b5\u03b9\u03bc\u03b5\u03c1\u03b9\u03bd\u03cc \u03b7\u03bb\u03b9\u03bf\u03c3\u03c4\u03ac\u03c3\u03b9\u03bf", "hover_text": "\u03a7\u03b5\u03b9\u03bc\u03b5\u03c1\u03b9\u03bd\u03cc \u03b7\u03bb\u03b9\u03bf\u03c3\u03c4\u03ac\u03c3\u03b9\u03bf 2018", "share_text": "\u03a7\u03b1\u03c1\u03bf\u03cd\u03bc\u03b5\u03bd\u03b7 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03c7\u03b5\u03b9\u03bc\u03ce\u03bd\u03b1! #GoogleDoodle"}, "gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Winter Solstice", "hover_text": "Winter Solstice 2018", "share_text": "Happy Winter Solstice 2018! #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Vetrars\u00f3lst\u00f6\u00f0ur", "hover_text": "Vetrars\u00f3lst\u00f6\u00f0ur 2018", "share_text": "Vetrars\u00f3lst\u00f6\u00f0ur 2018 #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Solstizio d'inverno", "hover_text": "Solstizio d'inverno 2018", "share_text": "Buon solstizio d'inverno 2018! #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "Zimn\u00ed slunovrat 2018", "hover_text": "Zimn\u00ed slunovrat 2018", "share_text": "Zimn\u00ed slunovrat 2018 #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Neguko solstizioa", "hover_text": "2018ko neguko solstizioa", "share_text": "2018ko neguko solstizioa #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "Talvine p\u00f6\u00f6rip\u00e4ev", "hover_text": "Talvine p\u00f6\u00f6rip\u00e4ev 2018", "share_text": "Head talvist p\u00f6\u00f6rip\u00e4eva! #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "Solsticio de inverno", "hover_text": "Solsticio de inverno 2018", "share_text": "Solsticio de inverno 2018 #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Solsticio de invierno", "hover_text": "Solsticio de invierno 2018", "share_text": "Solsticio de invierno 2018 #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0437\u0438\u043c\u043d\u0435\u0433\u043e \u0441\u043e\u043b\u043d\u0446\u0435\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u044f", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0437\u0438\u043c\u043d\u0435\u0433\u043e \u0441\u043e\u043b\u043d\u0446\u0435\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u044f 2018", "share_text": "\u0421 \u0434\u043d\u0435\u043c \u0437\u0438\u043c\u043d\u0435\u0433\u043e \u0441\u043e\u043b\u043d\u0446\u0435\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u044f! #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "winterpunt 2018", "hover_text": "Eerste dag van de winter 2018", "share_text": "Het is de eerste dag van de winter! #GoogleDoodle"}, "tr": {"query": "K\u0131\u015f g\u00fcnd\u00f6n\u00fcm\u00fc", "hover_text": "K\u0131\u015f\u0131n ilk g\u00fcn\u00fc!", "share_text": "K\u0131\u015f geldi! #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u017diemos saul\u0117gr\u012f\u017ea", "hover_text": "\u017diemos saul\u0117gr\u012f\u017ea 2018", "share_text": "\u017diemos saul\u0117gr\u012f\u017ea 2018! #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u51ac\u81f3", "hover_text": "2018 \u51ac\u81f3", "share_text": "2018 \u51ac\u81f3 #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Solsticio de invierno", "hover_text": "Solsticio de invierno 2018", "share_text": "Solsticio de invierno 2018 #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "Solstici d\u2019hivern", "hover_text": "Solstici d\u2019hivern 2018", "share_text": "Solstici d\u2019hivern 2018 #GoogleDoodle"}, "pl": {"query": "Pierwszy dzie\u0144 zimy", "hover_text": "Pierwszy dzie\u0144 zimy", "share_text": "Pierwszy dzie\u0144 zimy #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "C'est quand le solstice d'hiver ? ", "hover_text": "Solstice d'hiver 2018", "share_text": "Joyeux solstice d'hiver 2018 ! #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0437\u0438\u043c\u043d\u043e \u0441\u043b\u044a\u043d\u0446\u0435\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d\u0435", "hover_text": "\u0417\u0438\u043c\u043d\u043e \u0441\u043b\u044a\u043d\u0446\u0435\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d\u0435 2018", "share_text": "\u0417\u0438\u043c\u043d\u043e \u0441\u043b\u044a\u043d\u0446\u0435\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d\u0435 2018 #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "Zimski solsticij 2018.", "hover_text": "Zimski solsticij 2018.", "share_text": "Zimski solsticij 2018. #GoogleDoodle"}, "bn": {"query": "\u09a6\u0995\u09cd\u09b7\u09bf\u09a3\u09be\u09af\u09bc\u09a3", "hover_text": "\u09a6\u0995\u09cd\u09b7\u09bf\u09a3\u09be\u09af\u09bc\u09a3 \u09e8\u09e6\u09e7\u09ee", "share_text": "\u09b6\u09c1\u09ad \u09a6\u0995\u09cd\u09b7\u09bf\u09a3\u09be\u09af\u09bc\u09a3 \u09e8\u09e6\u09e7\u09ee! #GoogleDoodle"}, "sl": {"query": "zimski solsticij", "hover_text": "Zimski solsticij 2018", "share_text": "Zimski solsticij #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "T\u00e9li napfordul\u00f3 2018", "hover_text": "T\u00e9li napfordul\u00f3 2018", "share_text": "T\u00e9li napfordul\u00f3 2018 #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": "Zimski solsticij 2018.", "hover_text": "Zimski solsticij 2018.", "share_text": "Zimski solsticij 2018. #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "Vintersolhverv", "hover_text": "Vintersolhverv 2018", "share_text": "Gl\u00e6delig Vintersolhverv 2018 #GoogleDoodle"}, "ro-MD": {"query": "Solsti\u021biul de iarn\u0103", "hover_text": "Solsti\u021biul de iarn\u0103 2018", "share_text": "Solsti\u021biul de iarn\u0103 2018 #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u51ac\u81f3 2018", "hover_text": "\u51ac\u81f3 2018", "share_text": "\u51ac\u81f3 2018 #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": "Solsti\u021biul de iarn\u0103", "hover_text": "Solsti\u021biul de iarn\u0103 2018", "share_text": "Solsti\u021biul de iarn\u0103 2018 #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Solst\u00edcio de inverno", "hover_text": "Solst\u00edcio de inverno 2018", "share_text": "Solst\u00edcio de inverno 2018 #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0417\u0438\u043c\u0441\u043a\u0430 \u043a\u0440\u0430\u0442\u043a\u043e\u0434\u043d\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u0417\u0438\u043c\u0441\u043a\u0430 \u043a\u0440\u0430\u0442\u043a\u043e\u0434\u043d\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 2018.", "share_text": "\u0417\u0438\u043c\u0441\u043a\u0430 \u043a\u0440\u0430\u0442\u043a\u043e\u0434\u043d\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 2018! #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Zimn\u00fd slnovrat 2018", "hover_text": "Zimn\u00fd slnovrat 2018", "share_text": "Zimn\u00fd slnovrat 2018 #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u51ac\u81f3", "hover_text": "2018\u5e74\u51ac\u81f3\uff08\u5317\u534a\u7403\uff09", "share_text": "2018\u5e74\u51ac\u81f3"}, "de": {"query": "Winteranfang", "hover_text": "Winteranfang", "share_text": "Winteranfang! #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "high_res_height": 400, "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/winter-solstice-2018-northern-hemisphere-5609689915064320-2xa.gif", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/winter-solstice-2018-northern-hemisphere-5609689915064320-law.gif", "query": "Winter Solstice", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/q_bsXPyG0FsZc8af5bblpjKm4MVesLF9G_93Jr0AqlhVipkAOJ2ck6Z8TLLxL3nEpt9cZ_0aJqN_lV6tSZfzynxVDlmFkWcD0q-GryJq"}, {"translated_blog_posts": {}, "share_text": "Happy Holidays #GoogleDoodle", "name": "holidays-2018-northern-hemisphere-day-3", "title": "Holidays 2018 (Northern Hemisphere Day 3)", "high_res_width": 1000, "run_date_array": [2018, 12, 25], "translations": {"el": {"query": "\u03a7\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03bf\u03cd\u03b3\u03b5\u03bd\u03bd\u03b1 2018", "hover_text": "\u039a\u03b1\u03bb\u03ac \u03a7\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03bf\u03cd\u03b3\u03b5\u03bd\u03bd\u03b1!", "share_text": "\u039a\u03b1\u03bb\u03ac \u03a7\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03bf\u03cd\u03b3\u03b5\u03bd\u03bd\u03b1! #GoogleDoodle"}, "gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "happy holidays", "hover_text": "Happy Holidays!", "share_text": "Happy Holidays #GoogleDoodle"}, "is": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": "Le feste di dicembre nel mondo", "hover_text": "Finalmente Natale!", "share_text": "Finalmente Natale! #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-HK": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "et": {"query": "Detsembri \u00fclemaailmsed t\u00e4histamised", "hover_text": "P\u00fchade hooaeg on k\u00e4es!", "share_text": "P\u00fchade hooaeg on k\u00e4es! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041d\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0433\u043e\u0434", "hover_text": "\u0421\u043a\u043e\u0440\u043e \u043d\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e\u0434\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a\u0438! ", "share_text": "\u0421\u043a\u043e\u0440\u043e \u043d\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e\u0434\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a\u0438! #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": "Ziemassv\u0113tki", "hover_text": "Sv\u0113tku laiks!", "share_text": "Sv\u0113tku laiks! #GoogleDoodle"}, "lt": {"query": "\u017diemos \u0161vent\u0117s", "hover_text": "Su \u0161vent\u0117mis!", "share_text": "Su \u0161vent\u0117mis! #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u8056\u8a95\u7bc0 \u6176\u795d\u6d3b\u52d5", "hover_text": " \u4f73\u7bc0\u6109\u5feb\uff01", "share_text": " \u4f73\u7bc0\u6109\u5feb\uff01#GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Navidad", "hover_text": "\u00a1Feliz Navidad!", "share_text": "\u00a1Feliz Navidad 2018! #GoogleDoodle"}, "pl": {"query": "\u015awi\u0119ta Bo\u017cego Narodzenia", "hover_text": "Weso\u0142ych \u015awi\u0105t!", "share_text": "Weso\u0142ych \u015awi\u0105t! #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Joyeuses f\u00eates", "hover_text": "Joyeuses f\u00eates !", "share_text": "Joyeuses f\u00eates ! #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": "sretni blagdani", "hover_text": "Sretni blagdani!", "share_text": "Sretni blagdani #GoogleDoodle"}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": "bo\u017ei\u010dni prazniki", "hover_text": "Vesele praznike!", "share_text": "Vesele praznike! #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "gl\u00e6delig jul", "hover_text": "Gl\u00e6delig Jul!", "share_text": "Gl\u00e6delig Jul #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": "sretni blagdani", "hover_text": "Sretni blagdani!", "share_text": "Sretni blagdani #GoogleDoodle"}, "fi": {"query": "Joulukuun juhla", "hover_text": "On hanget korkeat, nietokset!", "share_text": "On hanget korkeat, nietokset! #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "Kellemes \u00fcnnepeket!", "hover_text": "Kellemes \u00fcnnepeket!", "share_text": "Kellemes \u00fcnnepeket! #GoogleDoodle"}, "ro-MD": {"query": "S\u0103rb\u0103tori de iarn\u0103", "hover_text": "S\u0103rb\u0103tori fericite!", "share_text": "S\u0103rb\u0103tori fericite! #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": "S\u0103rb\u0103tori de iarn\u0103", "hover_text": "S\u0103rb\u0103tori fericite!", "share_text": "S\u0103rb\u0103tori fericite! #GoogleDoodle"}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "2018 \uc5f0\ub9d0", "hover_text": "\uc990\uac70\uc6b4 \uc5f0\ub9d0 \ubcf4\ub0b4\uc138\uc694! ", "share_text": "\uc990\uac70\uc6b4 \uc5f0\ub9d0 \ubcf4\ub0b4\uc138\uc694! #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "God Jul", "hover_text": "God Jul! ", "share_text": "God Jul #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Frohe Weihnachten", "hover_text": "Fr\u00f6hliche Feiertage", "share_text": "Fr\u00f6hliche Feiertage! #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "high_res_height": 400, "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/holidays-2018-northern-hemisphere-day-3-5708260869931008-2xa.gif", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/holidays-2018-northern-hemisphere-day-3-5708260869931008-law.gif", "query": "happy holidays", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/61J5KfzGQxzdOC5gRbcZgyC-C7m9pfemlF391XhPg974ZyC51GRY6Rgi2QpIkVavKN5FrUJT_2UBhF61d51r-Ca1rXOX5SdRMdZid70"}], "prev_doodle": {"translated_blog_posts": {}, "name": "waitangi-day-2020", "title": "Waitangi Day 2020", "high_res_width": 1000, "run_date_array": [2020, 2, 6], "translations": {"en": {"query": "Waitangi Day 2020 #GoogleDoodle", "hover_text": "Waitangi Day 2020", "share_text": "Waitangi Day 2020 #GoogleDoodle"}}, "high_res_height": 400, "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2020/waitangi-day-2020-6753651837108282-2x.jpg", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2020/waitangi-day-2020-6753651837108282-l.png", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/pl6_xZnpVpwtMACtC3J3ksStGJcMYxMJWtyOPDY0TDLmy-ptYLfBFeTIP8bsnYKAhF3KVaVPXyUJTA4PUGAMTiUBXEibpyNfSbxZb755"}, "tags": ["Birthday", "Music", "Cuba", "singer", "musician"], "is_highlighted": false, "translations": {"zh-CN": {"query": " Mar\u00eda Teresa Vera", "hover_text": " Mar\u00eda Teresa Vera \u8bde\u8fb0 125 \u5468\u5e74", "share_text": " Mar\u00eda Teresa Vera \u8bde\u8fb0 125 \u5468\u5e74\uff01 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Mar\u00eda Teresa Vera", "hover_text": "Mar\u00eda Teresa Vera's 125th Birthday", "share_text": "Mar\u00eda Teresa Vera's 125th Birthday! #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Mar\u00eda Teresa Vera", "hover_text": "125\u00ba aniversario del nacimiento de Mar\u00eda Teresa Vera", "share_text": "125\u00ba aniversario del nacimiento de Mar\u00eda Teresa Vera #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Mar\u00eda Teresa Vera", "hover_text": "125.\u00ba\u00a0aniversario del nacimiento de Mar\u00eda Teresa Vera", "share_text": "125.\u00ba\u00a0aniversario del nacimiento de Mar\u00eda Teresa Vera #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2020/maria-teresa-veras-125th-birthday-6753651837108283-2x.png", "is_global": false, "blog_text": "<p>Today&rsquo;s Doodle honors the life and work of Cuban singer and guitarist Mar&iacute;a Teresa Vera, who also composed the nation&rsquo;s rural folk song style, trova. Known as the Grande Dame of Cuban Music, she is widely regarded as one of the country&rsquo;s most influential musicians.&nbsp;&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>Born on this day in 1895 in Guanajay, Cuba, Vera picked up the guitar at a young age after becoming a part of a bohemian community of trova musicians. Known as &ldquo;troubadours,&rdquo; the wandering street entertainers taught Vera how to compose trova songs and perform the genre&rsquo;s poetic lyrical vocals together with the guitar. In 1911, Vera performed her first concert in Havana&lsquo;s Politeama Grande theater.</p>\r\n\r\n<p>One of the first female voices of trova, Vera formed several successful duos and bands to perform original compositions along with her interpretations of other Cuban styles. Some of her songs became regular features on Havana&rsquo;s radio stations, and her music helped to clear the path for the rise of popular Cuban music around the world in the 1930s and 40s. Throughout her career, she recorded close to two hundred songs, but those close to her say she could play more than a thousand.&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>Her lifetime accomplishments in music have a lasting impact and inspired a tribute album, &ldquo;A Mar&iacute;a Teresa Vera&rdquo; (&ldquo;For Mar&iacute;a Teresa Vera&rdquo;), a collection of songs recorded to celebrate her 100th birthday.</p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<hr />\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><span style=\"font-size:18px\"><strong>Doodler Q&amp;A Erich Nagler</strong></span></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\">Today&rsquo;s Doodle was created by Doodler Erich Nagler.<br />\r\nBelow, he shares some thoughts on the making of the Doodle:<br />\r\n&nbsp;</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><strong>Q: When did you first learn about Mar&iacute;a Teresa Vera? What aspect of her story resonated with you most?</strong></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><strong>A: </strong><em>I first discovered more contemporary Cuban musicians like the folks from the Buena Vista Social Club. Later, I worked my way backward to find Vera, whose music influenced so many Cuban singers and songwriters who came after her.</em></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><em>I was interested to discover that she was a &lsquo;trova&rsquo; musician, or &ldquo;trovador,&rdquo; who traveled around Cuba playing her compositions and other popular songs. These traveling musicians helped to spread stories, styles, songs, and ideas throughout the tropical island nation and also around the world.</em></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><br />\r\n<strong>&nbsp;Q: What was your creative approach for this Doodle? Why did you choose this approach?</strong></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><strong>A: </strong><em>I was influenced by classic pre-modern graphics from Cuban posters and packaging design. These florid images capture and celebrate the island&rsquo;s distinct culture and natural riches. With the colors and details, I tried to pay homage to Mar&iacute;a Teresa Vera as well as to Cuba, which her music so beautifully evokes.&nbsp;</em><br />\r\n&nbsp;</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><strong>&nbsp;Q: Did you draw inspiration from anything in particular for this Doodle?</strong></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><strong>A:<em> </em></strong><em>I was lucky enough to travel around Cuba a few years ago. I was looking back at my travel photos and also drawing&nbsp;from my memory of that magnificent place. I enjoyed drawing the Malec&oacute;n from Havana on the left where I spent some beautiful evenings, and also a more natural coastline (on the right),&nbsp;evocative of the shores I saw along the south of the island.</em><br />\r\n&nbsp;</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><strong>Q: Are there any technical tricks you used to create this Doodle that you can share with young artists?</strong></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><strong>A: </strong><em>Hands and guitars are hard to draw! Flowers are much more forgiving. I started by looking at a lot of reference images of Cuban graphics from the early 20th century when Mar&iacute;a Teresa Vera was in her artistic prime. I then started drawing some very small pencil sketches of what the overall composition might look like before working on a larger pencil&nbsp;drawing in my sketchpad. Lastly, I scanned the drawing into the computer and painted it digitally, like a coloring book.&nbsp;</em></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><br />\r\n<strong>&nbsp;Q: What do you hope people will take away from this Doodle?</strong></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><strong>A: </strong><em>I hope that people appreciate the beauty of Cuba and its culture. In particular, I hope they appreciate the island&rsquo;s rich and varied musical traditions, of which Mar&iacute;a Teresa Vera played an integral and beautiful part.</em></p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\">&nbsp;</p>\r\n\r\n<hr />\r\n<p style=\"text-align:center\">&nbsp;</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><em>Early concepts and sketches of the Doodle</em></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\">&nbsp;</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><em><strong><img src=\"https://lh5.googleusercontent.com/sEQCqbvOFRemDEf7mxjxw4IoaZ5_ECz2k984Cti62JEOwfP8wwKi06W7MZ-hyBC_BzIWC2kmoRDwl23uGpO7ONl4YrviuMrfVSfLbANtwR5NOviMi_K7YfHFK4CmM1uVQ1gbbocQ\" style=\"height:380px; width:624px\" /></strong></em></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><em><strong><img src=\"https://lh3.googleusercontent.com/wjqGmwXrBR3zRfh9TegVCLZ62boMmA5BFoGDRhl_AEpoStl9wCyy1GNzGaHak4JFiexOVJRDFNdt5dMdEOjKd0Vcl--BqMYN4n4DFLQUJU2EYnL1qqMqbUAo2ctDP5F7wxEa2Fbq\" style=\"height:312px; width:624px\" /></strong></em></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><em><strong><img src=\"https://lh5.googleusercontent.com/JeXoL_BdvaKP7eEUZiY2Z00Gbti6Ir7e8243Llo-xFsA7oGgbCj-5rP60s6l2C9FnAavDBVHtuNkDFMbBFEk4dD1LUjr-Fd0LpFsNGy2jaQivpWFxeGfpoXfPwGCW2jy1kiU7wnS\" style=\"height:263px; width:624px\" /></strong></em></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><em><strong><img src=\"https://lh4.googleusercontent.com/ibkNdXr9BK0Aya6batAA2NV5ig8yMplM7Ct5HeTB__N9A3KIFo2tbKsoiIOhPpx4CXrcZ7MHoT8MDnHEJDlXWRir8oSHO62CDHO93rHTa4tiD9lcTBgESbFOAK30i1Irl3ZtHE2-\" style=\"height:360px; width:624px\" /></strong></em></p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Mar\u00eda Teresa Vera's 125th Birthday! #GoogleDoodle", "name": "maria-teresa-veras-125th-birthday", "countries": ["Cuba", "U.S. Virgin Islands"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2020/maria-teresa-veras-125th-birthday-6753651837108283.2-l.png", "persistent_id": 6594907250625554, "high_res_height": 460, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Mary Leakey's 100th Birthday #GoogleDoodle", "name": "mary-leakeys-100th-birthday", "run_date": "2013-02-06", "title": "Mary Leakey's 100th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/mary_leakeys_100th_birthday-1026006-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 193, "standalone_html": "", "width": 499, "slot_id": 1, "query": "Mary Leakey's 100th Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 7633426}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Lantern Festival 2012 #GoogleDoodle", "name": "lantern-festival-2012", "run_date": "2012-02-06", "title": "Lantern Festival 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/lantern_fest12-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 160, "standalone_html": "", "width": 340, "slot_id": 1, "query": "Lantern Festival 2012", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 5818688}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Lunar New Year 2008 - 1 #GoogleDoodle", "name": "lunar-new-year-2008-1", "run_date": "2008-02-06", "title": "Lunar New Year 2008 - 1", "url": "//www.google.com/logos/2008/lunarnewyear08.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 125, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "query": "Lunar New Year 2008 - 1", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Jan Werich's Birthday #GoogleDoodle", "name": "jan-werichs-birthday", "run_date": "2011-02-06", "title": "Jan Werich's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/werich11-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 161, "standalone_html": "", "width": 384, "slot_id": 1, "query": "Jan Werich's Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 3303261}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Fran\u00e7ois Truffaut's 80th Birthday #GoogleDoodle", "name": "francois-truffauts-80th-birthday", "run_date": "2012-02-06", "title": "Fran\u00e7ois Truffaut's 80th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/francois_truffaut-2012-hp.jpg", "doodle_type": "interactive", "disable_interactive": true, "height": 163, "standalone_html": "", "width": 421, "slot_id": 1, "query": "Fran\u00e7ois Truffaut's 80th Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 5818587}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Waitangi Day (New Zealand National Day 2018) #GoogleDoodle", "name": "waitangi-day-new-zealand-national-day-2018", "run_date": "2018-02-06", "title": "Waitangi Day (New Zealand National Day 2018)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/waitangi-day-new-zealand-national-day-2018-6572399855140864-law.gif", "doodle_type": "animated", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "Waitangi Day (New Zealand National Day 2018)", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 71362206}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Pramoedya Ananta Toer's 92nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "pramoedya-ananta-toers-92nd-birthday", "run_date": "2017-02-06", "title": "Pramoedya Ananta Toer's 92nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/pramoedya-ananta-toers-92nd-birthday-5677338286096384-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 400, "slot_id": 1, "query": "Pramoedya Ananta Toer's 92nd Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 32280898}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Waitangi Day 2019 #GoogleDoodle", "name": "waitangi-day-2019", "run_date": "2019-02-06", "title": "Waitangi Day 2019", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2019/waitangi-day-2019-5288659610763264-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "Waitangi Day 2019", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 120235365}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Sami National Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "sami-national-day-2010", "run_date": "2010-02-06", "title": "Sami National Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/saminationalday10-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 110, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "query": "Sami National Day 2010", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Doodle 4 Google - Ukraine winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-ukraine-winner", "run_date": "2014-02-06", "title": "Doodle 4 Google - Ukraine winner", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/doodle-4-google-ukraine-winner-5107345092771840-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 349, "slot_id": 1, "query": "Doodle 4 Google - Ukraine winner", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 12836827}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Lunar New Year 2008 - 2 #GoogleDoodle", "name": "lunar-new-year-2008-2", "run_date": "2008-02-06", "title": "Lunar New Year 2008 - 2", "url": "//www.google.com/logos/2008/lunarnewyear08c.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 125, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "query": "Lunar New Year 2008 - 2", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Waitangi Day 2020 #GoogleDoodle", "name": "waitangi-day-2020", "run_date": "2020-02-06", "title": "Waitangi Day 2020", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2020/waitangi-day-2020-6753651837108282-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "Waitangi Day 2020", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 144864143}], "doodle_args": []}, {"is_animated_gif": false, "high_res_width": 1000, "doodle_type": "simple", "run_date_array": [2020, 2, 6], "height": 200, "standalone_html": "", "query": "Waitangi Day 2020 #GoogleDoodle", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/pl6_xZnpVpwtMACtC3J3ksStGJcMYxMJWtyOPDY0TDLmy-ptYLfBFeTIP8bsnYKAhF3KVaVPXyUJTA4PUGAMTiUBXEibpyNfSbxZb755", "id": 144864143, "next_doodle": {"translated_blog_posts": {}, "name": "maria-teresa-veras-125th-birthday", "title": "Mar\u00eda Teresa Vera's 125th Birthday", "high_res_width": 926, "run_date_array": [2020, 2, 6], "translations": {"zh-CN": {"query": " Mar\u00eda Teresa Vera", "hover_text": " Mar\u00eda Teresa Vera \u8bde\u8fb0 125 \u5468\u5e74", "share_text": " Mar\u00eda Teresa Vera \u8bde\u8fb0 125 \u5468\u5e74\uff01 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Mar\u00eda Teresa Vera", "hover_text": "Mar\u00eda Teresa Vera's 125th Birthday", "share_text": "Mar\u00eda Teresa Vera's 125th Birthday! #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Mar\u00eda Teresa Vera", "hover_text": "125\u00ba aniversario del nacimiento de Mar\u00eda Teresa Vera", "share_text": "125\u00ba aniversario del nacimiento de Mar\u00eda Teresa Vera #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Mar\u00eda Teresa Vera", "hover_text": "125.\u00ba\u00a0aniversario del nacimiento de Mar\u00eda Teresa Vera", "share_text": "125.\u00ba\u00a0aniversario del nacimiento de Mar\u00eda Teresa Vera #GoogleDoodle"}}, "high_res_height": 460, "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2020/maria-teresa-veras-125th-birthday-6753651837108283-2x.png", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2020/maria-teresa-veras-125th-birthday-6753651837108283.2-l.png", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hJda0NM0RZh17HVOSeOusKh1CRoY-8TTdC1In9mHMgiEb00xg0_Qx3xNmlWdK93y1FDfdeKg0dLpc2c3JcHfinwJcX_YsGKjpFXcZOc"}, "title": "Waitangi Day 2020", "is_dynamic": false, "width": 500, "related_doodles": [{"translated_blog_posts": {}, "share_text": "Lebanon Independence Day! #GoogleDoodle", "name": "lebanon-independence-day-2018", "title": "Lebanon Independence Day 2018", "high_res_width": 1000, "run_date_array": [2018, 11, 22], "translations": {"fr": {"query": "F\u00eate de l'Ind\u00e9pendance du Liban", "hover_text": "F\u00eate de l'Ind\u00e9pendance du Liban", "share_text": "F\u00eate de l'Ind\u00e9pendance du Liban ! #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": "\u053c\u056b\u0562\u0561\u0576\u0561\u0576\u056b \u0531\u0576\u056f\u0561\u056d\u0578\u0582\u0569\u0565\u0561\u0576 \u0585\u0580", "hover_text": "\u053c\u056b\u0562\u0561\u0576\u0561\u0576\u056b \u0531\u0576\u056f\u0561\u056d\u0578\u0582\u0569\u0565\u0561\u0576 \u0585\u0580", "share_text": "\u053c\u056b\u0562\u0561\u0576\u0561\u0576\u056b \u0531\u0576\u056f\u0561\u056d\u0578\u0582\u0569\u0565\u0561\u0576 \u0585\u0580 #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0644\u0628\u0646\u0627\u0646", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0644\u0628\u0646\u0627\u0646", "share_text": "#GoogleDoodle !\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0644\u0628\u0646\u0627\u0646"}, "en": {"query": "Lebanon Independence Day", "hover_text": "Lebanon Independence Day", "share_text": "Lebanon Independence Day! #GoogleDoodle"}}, "high_res_height": 400, "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/lebanon-independence-day-2018-4856915963150336-2xa.gif", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/lebanon-independence-day-2018-4856915963150336-law.gif", "query": "Lebanon Independence Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Sin5x5dRRL_JHc1vw6Lg5VOgdVrrFuPHV95UUARAZp8UtaXBvn2t4P9wwaEbJSoUYcFlo4czz7ca1z2OdWF9ZELFw8V3hPBq6pbgRn4"}, {"translated_blog_posts": {}, "share_text": "Happy Father's Day 2018! #GoogleDoodle", "name": "fathers-day-2018-estonia-norway", "title": "Father's Day 2018 (Estonia, Norway)", "high_res_width": 1000, "run_date_array": [2018, 11, 11], "translations": {"et": {"query": "Isadep\u00e4ev", "hover_text": "Ilusat isadep\u00e4eva!", "share_text": "Ilusat isadep\u00e4eva! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": " Father's Day ", "hover_text": " Father's Day 2018", "share_text": "Happy Father's Day 2018! #GoogleDoodle"}, "no": {"query": "farsdag", "hover_text": "I dag feirer vi alle fedre!", "share_text": "I dag feirer vi alle fedre! #GoogleDoodle"}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043e\u0442\u0446\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043e\u0442\u0446\u0430 - 2018", "share_text": "\u0421\u0447\u0430\u0441\u0442\u043b\u0438\u0432\u043e\u0433\u043e \u0434\u043d\u044f \u043e\u0442\u0446\u0430 - 2018!#GoogleDoodle"}}, "high_res_height": 400, "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/fathers-day-2018-estonia-norway-5766574735622144-2x.png", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/fathers-day-2018-estonia-norway-5766574735622144-l.png", "query": " Father's Day ", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7GTofmPZcF5hCZrkG6i1cMhaCOlmSNDdSTlxxhLhT93eIhwJX7pErQt1RyXf6zZbZogjw00G4ppqUhAScO7Np9Fghqq7ZN3cduN_n7gz"}, {"translated_blog_posts": {}, "share_text": " Happy Independence Day, Cambodia! #GoogleDoodle", "name": "cambodia-independence-day-2018", "title": "Cambodia Independence Day 2018", "high_res_width": 1150, "run_date_array": [2018, 11, 9], "translations": {"en": {"query": "Cambodia Independence Day ", "hover_text": " Cambodia Independence Day 2018", "share_text": " Happy Independence Day, Cambodia! #GoogleDoodle"}, "km": {"query": "\u1794\u17bb\u178e\u17d2\u1799\u200b\u17af\u1780\u179a\u17b6\u1787\u17d2\u1799\u200b\u1787\u17b6\u178f\u17b7 \u17e2\u17e0\u17e1\u17e8", "hover_text": "\u17a2\u1794\u17a2\u179a\u179f\u17b6\u1791\u179a\u200b\u200b\u1796\u17b7\u1792\u17b8\u200b\u200b\u1794\u17bb\u178e\u17d2\u1799\u200b\u17af\u1780\u179a\u17b6\u1787\u17d2\u1799\u200b\u1787\u17b6\u178f\u17b7 \u17e2\u17e0\u17e1\u17e8", "share_text": "\u17a2\u1794\u17a2\u179a\u179f\u17b6\u1791\u179a\u200b\u200b\u1796\u17b7\u1792\u17b8\u200b\u200b\u1794\u17bb\u178e\u17d2\u1799\u200b\u17af\u1780\u179a\u17b6\u1787\u17d2\u1799\u200b\u1787\u17b6\u178f\u17b7"}}, "high_res_height": 460, "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/cambodia-independence-day-2018-5069486645313536-2x.png", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/cambodia-independence-day-2018-5069486645313536-l.png", "query": "Cambodia Independence Day ", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/oRDtsENeOUJXAe6GUm4ncXrWR-TCYVsOzvKOD066NN0ymL1tlDYMdCqLgW8V7vfTvLaJA7kB0izy_K04tjPif9VQpW9aY4lbIIR7sPFz"}], "prev_doodle": {"translated_blog_posts": {}, "name": "sri-lanka-independence-day-2020", "title": "Sri Lanka Independence Day 2020", "high_res_width": 1000, "run_date_array": [2020, 2, 4], "translations": {"si": {"query": "\u0dc1\u0dca\u200d\u0dbb\u0dd3 \u0dbd\u0d82\u0d9a\u0dcf \u0db1\u0dd2\u0daf\u0dc4\u0dc3\u0dca \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba", "hover_text": "\u0dc1\u0dca\u200d\u0dbb\u0dd3 \u0dbd\u0d82\u0d9a\u0dcf \u0db1\u0dd2\u0daf\u0dc4\u0dc3\u0dca \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba 2020", "share_text": "\u0dc1\u0dca\u200d\u0dbb\u0dd3 \u0dbd\u0d82\u0d9a\u0dcf\u0dc0\u0da7 \u0dc3\u0dd4\u0db7 \u0db1\u0dd2\u0daf\u0dc4\u0dc3\u0dca \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba\u0d9a\u0dca \u0dc0\u0dda\u0dc0\u0dcf! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Sri Lanka Independence Day", "hover_text": "Sri Lanka Independence Day 2020", "share_text": "Happy Independence Day, Sri Lanka! #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": "\u0b87\u0bb2\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bc8\u0baf\u0bbf\u0ba9\u0bcd \u0b9a\u0bc1\u0ba4\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0bb0 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "hover_text": "\u0b87\u0bb2\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bc8\u0baf\u0bbf\u0ba9\u0bcd \u0b9a\u0bc1\u0ba4\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0bb0 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd 2020", "share_text": "\u0b87\u0bb2\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bc8\u0baf\u0bbf\u0ba9\u0bcd \u0b9a\u0bc1\u0ba4\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0bb0 \u0ba4\u0bbf\u0ba9 \u0bb5\u0bbe\u0bb4\u0bcd\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc1\u0b95\u0bb3\u0bcd! #GoogleDoodle"}}, "high_res_height": 400, "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2020/sri-lanka-independence-day-2020-6753651837108280-2xa.gif", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2020/sri-lanka-independence-day-2020-6753651837108280-law.gif", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Xm9tdCs_AFt-S6LOh1LKgpnkU-n-qy5hvexRwu3EgIBKTQBmjOw0nimSWEri5XxJ3VB1ngNvB6CnjHwtf4pzSC8n_YhtCd47GJG_p8hP"}, "tags": ["National Holiday", "History", "independence", "New Zealand", "Treaty of Waitangi", "Tui", "Kereru", "Kiwi", "birds"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "Waitangi Day 2020 #GoogleDoodle", "hover_text": "Waitangi Day 2020", "share_text": "Waitangi Day 2020 #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2020/waitangi-day-2020-6753651837108282-2x.jpg", "is_global": false, "blog_text": "<p>Today&rsquo;s Doodle celebrates New Zealand&rsquo;s Waitangi Day, a recognition of the signing of the nation&rsquo;s founding document, the Treaty of Waitangi, on this day in 1840. To commemorate the country&rsquo;s rich collection of bird fauna, the artwork depicts three of the nation&rsquo;s endemic birds: the iconic flightless Kiwi in the centre, with the T\u016b\u012b and the Kerer\u016b on either side.</p>\r\n\r\n<p>The islands of New Zealand are home to around 168 different native birds, and over half of these species cannot be found anywhere else in the world. With the T\u016b\u012b, prized by the M\u0101ori people for their imitation skills using its two voice boxes, the Kerer\u016b (whose unique flying noises are a distinctive sound in New Zealand&rsquo;s bush) and the Kiwi (the world&rsquo;s only bird with nostrils at the end of their long bill) New Zealand&rsquo;s avian community has developed unique characteristics from evolving on the isolated South Pacific island.</p>\r\n\r\n<p>Look up into the sky, or down to the ground, and enjoy these wonders of biodiversity.&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>Happy Waitangi Day, New Zealand!</p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<hr />\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><em>Early concepts by artist Alyssa Winans</em></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><em><img src=\"https://lh4.googleusercontent.com/w5WxpDG80jyVIIlaXilahgggchfUEV4CJAmlKQD-krC6VVQVOkdmKLOWALzjNvY-03r04ldEZDQcAABbdE8O9v_vTDgR4rtl-T-oFHx3FIP8sxj6Wxc2BqJ01wzGycWqjB0gHlZt\" style=\"height:681px; width:491px\" /></em></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><em><img src=\"https://lh4.googleusercontent.com/b42QZYgmjAXvjsY-0R3ZsRIUnquK78EPUL0dzvmPtU2WeZDHh8jzKK_GDE8UshXaAAP8gP0yuYiWG_DDpy6embAe-9UQwbCmNQ9I-SewTZ-tIqaqgkSPx2pYUYCS1Vz-8ee1iN3Q\" style=\"height:289px; width:624px\" /></em></p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Waitangi Day 2020 #GoogleDoodle", "name": "waitangi-day-2020", "countries": ["New Zealand"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2020/waitangi-day-2020-6753651837108282-l.png", "persistent_id": 6594907250625553, "high_res_height": 400, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Mary Leakey's 100th Birthday #GoogleDoodle", "name": "mary-leakeys-100th-birthday", "run_date": "2013-02-06", "title": "Mary Leakey's 100th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/mary_leakeys_100th_birthday-1026006-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 193, "standalone_html": "", "width": 499, "slot_id": 1, "query": "Mary Leakey's 100th Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 7633426}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Lantern Festival 2012 #GoogleDoodle", "name": "lantern-festival-2012", "run_date": "2012-02-06", "title": "Lantern Festival 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/lantern_fest12-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 160, "standalone_html": "", "width": 340, "slot_id": 1, "query": "Lantern Festival 2012", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 5818688}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Lunar New Year 2008 - 1 #GoogleDoodle", "name": "lunar-new-year-2008-1", "run_date": "2008-02-06", "title": "Lunar New Year 2008 - 1", "url": "//www.google.com/logos/2008/lunarnewyear08.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 125, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "query": "Lunar New Year 2008 - 1", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Jan Werich's Birthday #GoogleDoodle", "name": "jan-werichs-birthday", "run_date": "2011-02-06", "title": "Jan Werich's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/werich11-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 161, "standalone_html": "", "width": 384, "slot_id": 1, "query": "Jan Werich's Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 3303261}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Fran\u00e7ois Truffaut's 80th Birthday #GoogleDoodle", "name": "francois-truffauts-80th-birthday", "run_date": "2012-02-06", "title": "Fran\u00e7ois Truffaut's 80th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/francois_truffaut-2012-hp.jpg", "doodle_type": "interactive", "disable_interactive": true, "height": 163, "standalone_html": "", "width": 421, "slot_id": 1, "query": "Fran\u00e7ois Truffaut's 80th Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 5818587}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Mar\u00eda Teresa Vera's 125th Birthday #GoogleDoodle", "name": "maria-teresa-veras-125th-birthday", "run_date": "2020-02-06", "title": "Mar\u00eda Teresa Vera's 125th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2020/maria-teresa-veras-125th-birthday-6753651837108283.2-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 442, "slot_id": 1, "query": "Mar\u00eda Teresa Vera's 125th Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 144865193}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Waitangi Day (New Zealand National Day 2018) #GoogleDoodle", "name": "waitangi-day-new-zealand-national-day-2018", "run_date": "2018-02-06", "title": "Waitangi Day (New Zealand National Day 2018)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/waitangi-day-new-zealand-national-day-2018-6572399855140864-law.gif", "doodle_type": "animated", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "Waitangi Day (New Zealand National Day 2018)", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 71362206}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Pramoedya Ananta Toer's 92nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "pramoedya-ananta-toers-92nd-birthday", "run_date": "2017-02-06", "title": "Pramoedya Ananta Toer's 92nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/pramoedya-ananta-toers-92nd-birthday-5677338286096384-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 400, "slot_id": 1, "query": "Pramoedya Ananta Toer's 92nd Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 32280898}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Waitangi Day 2019 #GoogleDoodle", "name": "waitangi-day-2019", "run_date": "2019-02-06", "title": "Waitangi Day 2019", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2019/waitangi-day-2019-5288659610763264-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "Waitangi Day 2019", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 120235365}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Sami National Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "sami-national-day-2010", "run_date": "2010-02-06", "title": "Sami National Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/saminationalday10-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 110, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "query": "Sami National Day 2010", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Doodle 4 Google - Ukraine winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-ukraine-winner", "run_date": "2014-02-06", "title": "Doodle 4 Google - Ukraine winner", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/doodle-4-google-ukraine-winner-5107345092771840-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 349, "slot_id": 1, "query": "Doodle 4 Google - Ukraine winner", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 12836827}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Lunar New Year 2008 - 2 #GoogleDoodle", "name": "lunar-new-year-2008-2", "run_date": "2008-02-06", "title": "Lunar New Year 2008 - 2", "url": "//www.google.com/logos/2008/lunarnewyear08c.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 125, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "query": "Lunar New Year 2008 - 2", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}], "doodle_args": []}, {"is_animated_gif": true, "high_res_width": 1000, "doodle_type": "animated", "run_date_array": [2020, 2, 4], "height": 200, "standalone_html": "", "query": "Sri Lanka Independence Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Xm9tdCs_AFt-S6LOh1LKgpnkU-n-qy5hvexRwu3EgIBKTQBmjOw0nimSWEri5XxJ3VB1ngNvB6CnjHwtf4pzSC8n_YhtCd47GJG_p8hP", "id": 144864048, "next_doodle": {"translated_blog_posts": {}, "name": "waitangi-day-2020", "title": "Waitangi Day 2020", "high_res_width": 1000, "run_date_array": [2020, 2, 6], "translations": {"en": {"query": "Waitangi Day 2020 #GoogleDoodle", "hover_text": "Waitangi Day 2020", "share_text": "Waitangi Day 2020 #GoogleDoodle"}}, "high_res_height": 400, "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2020/waitangi-day-2020-6753651837108282-2x.jpg", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2020/waitangi-day-2020-6753651837108282-l.png", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/pl6_xZnpVpwtMACtC3J3ksStGJcMYxMJWtyOPDY0TDLmy-ptYLfBFeTIP8bsnYKAhF3KVaVPXyUJTA4PUGAMTiUBXEibpyNfSbxZb755"}, "title": "Sri Lanka Independence Day 2020", "is_dynamic": false, "width": 500, "related_doodles": [{"translated_blog_posts": {}, "share_text": "Colombia National Day 2017 #GoogleDoodle", "name": "colombia-national-day-2017", "title": "Colombia National Day 2017", "high_res_width": 1000, "run_date_array": [2017, 7, 20], "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Independencia de Colombia", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de la independencia 2017!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de la independencia 2017! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "high_res_height": 400, "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/colombia-national-day-2017-5750822263586816-2xa.gif", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/colombia-national-day-2017-5750822263586816-law.gif", "query": "Colombia National Day 2017", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/IAOta3Q0fRBK0xClfCv3F6h-GxuPDsBp49qq0lKxamKciZ6Ln00oBNWBPLwNzm-jtCoyuAT4g8aQeEr4XJfb7ApZW4VokHuK-7pYoYc"}, {"translated_blog_posts": {}, "share_text": "Let the matches begin! #GoogleDoodle", "name": "140th-anniversary-of-wimbledon", "title": "140th Anniversary of Wimbledon", "high_res_width": 800, "run_date_array": [2017, 7, 3], "translations": {"el": {"query": "\u03a4\u03bf\u03c5\u03c1\u03bd\u03bf\u03c5\u03ac \u0393\u03bf\u03c5\u03af\u03bc\u03c0\u03bb\u03b5\u03bd\u03c4\u03bf\u03bd", "hover_text": "140\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0393\u03bf\u03c5\u03af\u03bc\u03c0\u03bb\u03b5\u03bd\u03c4\u03bf\u03bd", "share_text": "\u0391\u03c2 \u03b1\u03c1\u03c7\u03af\u03c3\u03bf\u03c5\u03bd \u03bf\u03b9 \u03b1\u03b3\u03ce\u03bd\u03b5\u03c2! #GoogleDoodle"}, "gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Wimbledon championship", "hover_text": "140th Anniversary of Wimbledon", "share_text": "Let the matches begin! #GoogleDoodle"}, "vi": {"query": "Gi\u1ea3i V\u00f4 \u0110\u1ecbch Wimbledon", "hover_text": "K\u1ec9 Ni\u1ec7m Wimbledon L\u1ea7n Th\u1ee9 140", "share_text": "B\u1eaft \u0111\u1ea7u tr\u1eadn \u0111\u1ea5u! #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "Campionat de Wimbledon", "hover_text": "140\u00e8 aniversari de Wimbledon", "share_text": "Que comencin els partits! #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Torneo di Wimbledon", "hover_text": "140\u00b0 anniversario del Torneo di Wimbledon", "share_text": "Inizia il torneo! #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "\u05d0\u05dc\u05d9\u05e4\u05d5\u05ea \u05d5\u05d9\u05de\u05d1\u05dc\u05d3\u05d5\u05df", "hover_text": "140 \u05e9\u05e0\u05d4 \u05dc\u05d0\u05dc\u05d9\u05e4\u05d5\u05ea \u05d5\u05d9\u05de\u05d1\u05dc\u05d3\u05d5\u05df", "share_text": "\u05d4\u05de\u05e9\u05d7\u05e7\u05d9\u05dd \u05de\u05ea\u05d7\u05d9\u05dc\u05d9\u05dd! #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": "turnaj Wimbledon", "hover_text": "140. v\u00fdro\u010d\u00ed Wimbledonu", "share_text": "Vzh\u016fru do boje! #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Wimbledongo txapelketa", "hover_text": "Wimbledongo txapelketaren 140. urteurrena", "share_text": "Has daitezela partidak! #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "Wimbledoni turniir", "hover_text": "Wimbledoni 140. aastap\u00e4ev ", "share_text": "Mat\u0161id alaku! #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "Torneo de Wimbledon", "hover_text": "140.\u00ba aniversario de Wimbledon", "share_text": "Que empece o torneo! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Torneo de Wimbledon", "hover_text": "140.\u00ba aniversario de Wimbledon", "share_text": "\u00a1Que empiecen los partidos! #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "Wimbledon", "hover_text": "140th Anniversary of Wimbledon", "share_text": "Let the matches begin! #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": "Wimbledon 2017", "hover_text": "140-jarig jubileum van Wimbledon", "share_text": "Laat de kampioenschappen beginnen! #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Vimbldono \u010cempionatas", "hover_text": "140-as Vimbldono \u010dempionato jubiliejus", "share_text": "Tegul \u010dempionatas prasideda! #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": " \u6eab\u5e03\u9813", "hover_text": "\u6eab\u5e03\u9813\u7db2\u7403\u9326\u6a19\u8cfd 140\u5468\u5e74\u7d00\u5ff5", "share_text": "\u6bd4\u8cfd\u958b\u59cb\uff01#GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Campeonato de Wimbledon", "hover_text": "140\u00ba aniversario de Wimbledon", "share_text": "\u00a1Empieza el campeonato! #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0427\u044d\u043c\u043f\u0456\u044f\u043d\u0430\u0442 \u0423\u0456\u043c\u0431\u043b\u0434\u043e\u043d", "hover_text": "140 \u0433\u0430\u0434\u043e\u045e  \u0423\u0456\u043c\u0431\u043b\u0434\u043e\u043d\u0443", "share_text": " \u0425\u0430\u0439 \u043c\u0430\u0442\u0447\u044b \u043f\u0430\u0447\u044b\u043d\u0430\u044e\u0446\u0446\u0430! #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Tournoi de Wimbledon", "hover_text": "140e anniversaire de Wimbledon", "share_text": "Wimbledon c'est parti ! #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0423\u0438\u043c\u0431\u044a\u043b\u0434\u044a\u043d ", "hover_text": "140 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u0423\u0438\u043c\u0431\u044a\u043b\u0434\u044a\u043d ", "share_text": "\u041d\u0435\u043a\u0430 \u043d\u0430\u0434\u043f\u0440\u0435\u0432\u0430\u0440\u0430\u0442\u0430 \u0434\u0430 \u0437\u0430\u043f\u043e\u0447\u043d\u0435! #GoogleDoodle"}, "bn": {"query": "\u0989\u0987\u09ae\u09cd\u09ac\u09b2\u09a1\u09a8 \u099a\u09cd\u09af\u09be\u09ae\u09cd\u09aa\u09bf\u09af\u09bc\u09a8\u09b6\u09bf\u09aa", "hover_text": "\u0989\u0987\u09ae\u09cd\u09ac\u09b2\u09a1\u09a8\u09c7\u09b0 \u09e7\u09ea\u09e6\u09a4\u09ae \u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0", "share_text": "\u09ae\u09cd\u09af\u09be\u099a \u09b6\u09c1\u09b0\u09c1 \u0995\u09b0\u09be \u09af\u09be\u0995! #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Wimbledon ", "hover_text": "140 Jahre Wimbledon Tennisturnier", "share_text": "Das Turnier beginnt #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": "Wimbledon Championship", "hover_text": "Wimbledons 140-\u00e5rs jubil\u00e6um ", "share_text": "Lad tennisturneringen begynde! #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u30a6\u30a3\u30f3\u30d6\u30eb\u30c9\u30f3 \u958b\u5e55", "hover_text": "\u30a6\u30a3\u30f3\u30d6\u30eb\u30c9\u30f3\u9078\u624b\u6a29 140\u5468\u5e74", "share_text": "\u30a6\u30a3\u30f3\u30d6\u30eb\u30c9\u30f3 \u958b\u5e55\uff01 #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": "Turneul de la Wimbledon", "hover_text": "Aniversarea de 140 de ani a turneului de la Wimbledon", "share_text": "S\u0103 \u00eenceap\u0103 jocurile! #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Campeonato de Wimbledon", "hover_text": "140\u00ba Anivers\u00e1rio de Wimbledon", "share_text": "Que os jogos comecem! #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0412\u0438\u043c\u0431\u043b\u0434\u043e\u043d", "hover_text": "140. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u0412\u0438\u043c\u0431\u043b\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433 \u0442\u0443\u0440\u043d\u0438\u0440\u0430", "share_text": "\u041d\u0435\u043a\u0430 \u0438\u0433\u0440\u0430 \u043f\u043e\u0447\u043d\u0435! #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "\uc714\ube14\ub358 ", "hover_text": "\uc714\ube14\ub358 140\uc8fc\ub144", "share_text": "\uc138\uacc4\uc5d0\uc11c \uac00\uc7a5 \uc624\ub798\ub41c \ud14c\ub2c8\uc2a4 \ud1a0\ub108\uba3c\ud2b8 140\uc8fc\ub144 \uae30\ub150! #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "Wimbledon m\u00e4sterskapen", "hover_text": "Wimbledon fyller 140 \u00e5r ", "share_text": "L\u00e5t matcherna b\u00f6rja! #GoogleDoodle "}, "ur": {"query": "\u0648\u0645\u0628\u0644\u0688\u0646 \u0686\u064a\u0645\u067e\u064a\u0646\u0634\u067e", "hover_text": "\u0648\u0645\u0628\u0644\u0688\u0646 \u06a9\u06cc \u0633\u0627\u0644\u06af\u0631\u06c1", "share_text": "!\u06a9\u06be\u064a\u0644 \u0634\u0631\u0648\u0639 \u06a9\u0631\u0648 #GoogleDoodle"}, "sk": {"query": "turnaj Wimbledon", "hover_text": "140. v\u00fdro\u010die Wimbledonu", "share_text": "Z\u00e1pasy sa m\u00f4\u017eu za\u010da\u0165! #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": "Vimbldon", "hover_text": "140. godi\u0161njica Vimbldonskog turnira", "share_text": "Neka igra po\u010dne! #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Kejuaraan Wimbledon", "hover_text": "Ulangtahun Kejuaraan Wimbledon ke-140", "share_text": "Ulangtahun Kejuaraan Wimbledon ke-140 #GoogleDoodle"}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "high_res_height": 400, "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/140th-anniversary-of-wimbledon-5176535811096576-2xa.gif", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/140th-anniversary-of-wimbledon-5176535811096576.3-law.gif", "query": "Wimbledon championship", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8f6khh3QKxbNeZjVNX0G15aFNS9QTeKswoyeTdFjP6QgMMwATUA7mZ2k_BwT8V4zK_1AiqVO9wLB-7AaRZzsiBXyW10wFSbUM565OK0"}, {"translated_blog_posts": {}, "share_text": "Bastille Day 2017 #GoogleDoodle", "name": "bastille-day-2017", "title": "Bastille Day 2017", "high_res_width": 785, "run_date_array": [2017, 7, 14], "translations": {"fr": {"query": "14 juillet", "hover_text": "F\u00eate nationale du 14 juillet", "share_text": "Joyeux 14 juillet #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Bastille Day", "hover_text": "Bastille Day 2017", "share_text": "Bastille Day 2017 #GoogleDoodle"}}, "high_res_height": 400, "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/bastille-day-2017-5748478822055936-2xa.gif", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/bastille-day-2017-5748478822055936.2-law.gif", "query": "Bastille Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Z77rrFXYw0FWdOjiKMQkv4pMUsU3LnwIuuttazT7HMeFn5aXlXAWp73CAo7qhiumTiilncEiQt2p09PaJrysIkVe_fNnX2i0gQymdR8"}], "prev_doodle": {"translated_blog_posts": {}, "name": "celebrating-nkosi-johnson", "title": "Celebrating Nkosi Johnson ", "high_res_width": 843, "run_date_array": [2020, 2, 4], "translations": {"en-GB": {"query": "Nkosi Johnson", "hover_text": "Celebrating Nkosi Johnson", "share_text": "Celebrating Nkosi Johnson #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Nkosi\u00a0Johnson", "hover_text": "Hommage \u00e0 Nkosi\u00a0Johnson", "share_text": "Hommage \u00e0 Nkosi\u00a0Johnson #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Nkosi Johnson", "hover_text": "Celebrating Nkosi Johnson", "share_text": "Celebrating Nkosi Johnson #GoogleDoodle"}, "ga": {"query": "Nkosi Johnson", "hover_text": "Nkosi Johnson \u00e1 cheili\u00faradh", "share_text": "Nkosi Johnson \u00e1 cheili\u00faradh #GoogleDoodle"}, "af": {"query": "Nkosi Johnson", "hover_text": "Ter viering van Nkosi Johnson", "share_text": "Ter viering van Nkosi Johnson #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": "Nkosi Johnson", "hover_text": "Vi\u00f0 minnumst Nkosi Johnson", "share_text": "Vi\u00f0 minnumst Nkosi Johnson #GoogleDoodle"}, "st": {"query": "Nkosi Johnson", "hover_text": "Re Keteka Nkosi Johnson", "share_text": "Re Keteka Nkosi Johnson #GoogleDoodle"}, "tn": {"query": "Nkosi Johnson", "hover_text": "Go Gopola Nkosi Johnson", "share_text": "Go Gopola Nkosi Johnson #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u6069\u79d1\u897f\u00b7\u7ea6\u7ff0\u900a", "hover_text": "\u7eaa\u5ff5\u6069\u79d1\u897f\u00b7\u7ea6\u7ff0\u900a", "share_text": "\u7eaa\u5ff5\u6069\u79d1\u897f\u00b7\u7ea6\u7ff0\u900a\uff01#GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Nkosi Johnson", "hover_text": "Meraikan Nkosi Johnson", "share_text": "Meraikan Nkosi Johnson #GoogleDoodle"}, "vi": {"query": "Nkosi Johnson", "hover_text": "T\u00f4n vinh Nkosi Johnson", "share_text": "T\u00f4n vinh Nkosi Johnson #GoogleDoodle"}, "zu": {"query": "U-Nkosi Johnson", "hover_text": "Sibungaza u-Nkosi Johnson", "share_text": "Sibungaza u-Nkosi Johnson #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Nkosi Johnson", "hover_text": "Celebrando a Nkosi Johnson", "share_text": "Celebrando a Nkosi Johnson #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u30f3\u30b3\u30b7\u30fb\u30b8\u30e7\u30f3\u30bd\u30f3", "hover_text": "\u30f3\u30b3\u30b7\u30fb\u30b8\u30e7\u30f3\u30bd\u30f3\u3092\u79f0\u3048\u3066", "share_text": "\u30f3\u30b3\u30b7\u30fb\u30b8\u30e7\u30f3\u30bd\u30f3\u3092\u79f0\u3048\u3066 #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Nkosi Johnson", "hover_text": "Homenaje a Nkosi Johnson", "share_text": "Homenaje a Nkosi Johnson #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": "\u0ba8\u0bbf\u0b95\u0bcb\u0bb8\u0bbf \u0b9c\u0bbe\u0ba9\u0bcd\u0b9a\u0ba9\u0bcd", "hover_text": "\u0ba8\u0bbf\u0b95\u0bcb\u0bb8\u0bbf \u0b9c\u0bbe\u0ba9\u0bcd\u0b9a\u0ba9\u0bc8\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bca\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bbe\u0b9f\u0bc1\u0bb5\u0bcb\u0bae\u0bcd", "share_text": "\u0ba8\u0bbf\u0b95\u0bcb\u0bb8\u0bbf \u0b9c\u0bbe\u0ba9\u0bcd\u0b9a\u0ba9\u0bc8\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bca\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bbe\u0b9f\u0bc1\u0bb5\u0bcb\u0bae\u0bcd #GoogleDoodle"}}, "high_res_height": 440, "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2020/celebrating-nkosi-johnson-6753651837108279-2x.jpg", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2020/celebrating-nkosi-johnson-6753651837108279-l.png", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qaX8KAcijnudK5uJD5rrNhMcriCG2B-veNkP3v9ftHH4WGTr0S1q-7eY87sw79pRengkIgkS_SATUHYdK4nLLJd_THKXu4OLzkWyRIc"}, "tags": ["National day", "national holiday", "history", "independence"], "is_highlighted": false, "translations": {"si": {"query": "\u0dc1\u0dca\u200d\u0dbb\u0dd3 \u0dbd\u0d82\u0d9a\u0dcf \u0db1\u0dd2\u0daf\u0dc4\u0dc3\u0dca \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba", "hover_text": "\u0dc1\u0dca\u200d\u0dbb\u0dd3 \u0dbd\u0d82\u0d9a\u0dcf \u0db1\u0dd2\u0daf\u0dc4\u0dc3\u0dca \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba 2020", "share_text": "\u0dc1\u0dca\u200d\u0dbb\u0dd3 \u0dbd\u0d82\u0d9a\u0dcf\u0dc0\u0da7 \u0dc3\u0dd4\u0db7 \u0db1\u0dd2\u0daf\u0dc4\u0dc3\u0dca \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba\u0d9a\u0dca \u0dc0\u0dda\u0dc0\u0dcf! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Sri Lanka Independence Day", "hover_text": "Sri Lanka Independence Day 2020", "share_text": "Happy Independence Day, Sri Lanka! #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": "\u0b87\u0bb2\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bc8\u0baf\u0bbf\u0ba9\u0bcd \u0b9a\u0bc1\u0ba4\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0bb0 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "hover_text": "\u0b87\u0bb2\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bc8\u0baf\u0bbf\u0ba9\u0bcd \u0b9a\u0bc1\u0ba4\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0bb0 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd 2020", "share_text": "\u0b87\u0bb2\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bc8\u0baf\u0bbf\u0ba9\u0bcd \u0b9a\u0bc1\u0ba4\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0bb0 \u0ba4\u0bbf\u0ba9 \u0bb5\u0bbe\u0bb4\u0bcd\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc1\u0b95\u0bb3\u0bcd! #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2020/sri-lanka-independence-day-2020-6753651837108280-2xa.gif", "is_global": false, "blog_text": "<p>Today&rsquo;s Doodle pays tribute to Sri Lanka&rsquo;s Independence&nbsp;Day and celebrates its 72 years as an independent republic. On this day in 1948, the island state in the Indian Ocean declared its sovereignty from Great Britain.&nbsp;&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>A day of parades and patriotism, Independence Day begins with the raising of the country&rsquo;s multicolored flag, featuring a gold lion with a sword in hand. The design of the flag has its roots in the legend of the founder of Sri Lanka, Prince Vijaya from Sinhapura (&ldquo;Lion City&rdquo;), India. The lion stands in a crimson square surrounded by four leaves of the bo tree, which symbolize the four Buddhist virtues of joy, kindness, compassion, and equanimity. The orange and green vertical stripes represent the island&rsquo;s Hindu and Muslim communities.&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>The nation&rsquo;s capital of Colombo is the center for the holiday celebrations that include a presidential address, cultural performances, and traditional music. Sri Lankans often enjoy regional foods such as hoppers, <em>lamprais</em>, or <em>kothu</em> while spending time with friends and family in recognition of the country&rsquo;s national pride.&nbsp;&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>Happy Independence Day, Sri Lanka!</p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Happy Independence Day, Sri Lanka! #GoogleDoodle", "name": "sri-lanka-independence-day-2020", "countries": ["Sri Lanka"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2020/sri-lanka-independence-day-2020-6753651837108280-law.gif", "persistent_id": 6594907250625551, "high_res_height": 400, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Weiberfastnacht 2016 #GoogleDoodle", "name": "weiberfastnacht-2016", "run_date": "2016-02-04", "title": "Weiberfastnacht 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/weiberfastnacht-2016-5107277319110656.2-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "Weiberfastnacht 2016", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 25482151}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Last day of the Canadian Penny #GoogleDoodle", "name": "last-day-of-the-canadian-penny", "run_date": "2013-02-04", "title": "Last day of the Canadian Penny", "url": "//www.google.com/logos/2013/last_day_of_the_canadian_penny-1027005-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 139, "standalone_html": "", "width": 400, "slot_id": 1, "query": "Last day of the Canadian Penny", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 7633226}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Costa Rica Elections 2018 #GoogleDoodle", "name": "costa-rica-elections-2018", "run_date": "2018-02-04", "title": "Costa Rica Elections 2018", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/costa-rica-elections-2018-4972746667720704-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "Costa Rica Elections 2018", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 70946111}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Manuel Alvarez Bravo's 111st Birthday #GoogleDoodle", "name": "manuel-alvarez-bravos-111st-birthday", "run_date": "2013-02-04", "title": "Manuel Alvarez Bravo's 111st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/manuel_alvarez_bravos_111st_birthday-1026005-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 169, "standalone_html": "", "width": 436, "slot_id": 1, "query": "Manuel Alvarez Bravo's 111st Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 7633147}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Josef Kajet\u00e1n Tyl's 205th Birthday #GoogleDoodle", "name": "josef-kajetan-tyls-205th-birthday", "run_date": "2013-02-04", "title": "Josef Kajet\u00e1n Tyl's 205th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/josef_kajetn_tyls_205th_birthday-1028005.2-hp.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 190, "standalone_html": "", "width": 446, "slot_id": 1, "query": "Josef Kajet\u00e1n Tyl's 205th Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 7633421}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Sri Lanka National Day 2018 #GoogleDoodle", "name": "sri-lanka-national-day-2018", "run_date": "2018-02-04", "title": "Sri Lanka National Day 2018", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/sri-lanka-national-day-2018-6344453324275712-law.gif", "doodle_type": "animated", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 430, "slot_id": 1, "query": "Sri Lanka National Day 2018", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 68348767}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Sri Lanka National Day 2017 #GoogleDoodle", "name": "sri-lanka-national-day-2017", "run_date": "2017-02-04", "title": "Sri Lanka National Day 2017", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/sri-lanka-national-day-2017-5705623262986240-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "Sri Lanka National Day 2017", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 32694415}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Yam Kim Fai\u2019s 103rd Birthday #GoogleDoodle", "name": "yam-kim-fais-103rd-birthday", "run_date": "2016-02-04", "title": "Yam Kim Fai\u2019s 103rd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/yam-kim-fais-103rd-birthday-5697151885639680-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 230, "standalone_html": "", "width": 399, "slot_id": 1, "query": "Yam Kim Fai\u2019s 103rd Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 25470571}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Sri Lanka National Day 2019 #GoogleDoodle", "name": "sri-lanka-national-day-2019", "run_date": "2019-02-04", "title": "Sri Lanka National Day 2019", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2019/sri-lanka-national-day-2019-5746528323895296-law.gif", "doodle_type": "animated", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "Sri Lanka National Day 2019", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 119263189}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Bo\u017eena N\u011bmcov\u00e1's Birthday #GoogleDoodle", "name": "bozena-nemcovas-birthday", "run_date": "2009-02-04", "title": "Bo\u017eena N\u011bmcov\u00e1's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/bozenanemcova09.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 110, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "query": "Bo\u017eena N\u011bmcov\u00e1's Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Almeida Garrett's Birthday #GoogleDoodle", "name": "almeida-garretts-birthday", "run_date": "2011-02-04", "title": "Almeida Garrett's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/almeidagarrett11-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 124, "standalone_html": "", "width": 320, "slot_id": 1, "query": "Almeida Garrett's Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 3303252}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Family Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "family-day-2010", "run_date": "2011-02-04", "title": "Family Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2011/family10-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 128, "standalone_html": "", "width": 332, "slot_id": 1, "query": "Family Day 2010", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 3303227}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Celebrating Nkosi Johnson #GoogleDoodle", "name": "celebrating-nkosi-johnson", "run_date": "2020-02-04", "title": "Celebrating Nkosi Johnson", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2020/celebrating-nkosi-johnson-6753651837108279-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 421, "slot_id": 1, "query": "Celebrating Nkosi Johnson", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 144865035}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Sri Lanka Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "sri-lanka-independence-day-2013", "run_date": "2013-02-04", "title": "Sri Lanka Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/sri_lanka_independence_day_2013-1063005-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 130, "standalone_html": "", "width": 379, "slot_id": 1, "query": "Sri Lanka Independence Day 2013", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 7963692}], "doodle_args": []}, {"is_animated_gif": false, "high_res_width": 843, "doodle_type": "simple", "run_date_array": [2020, 2, 4], "height": 220, "standalone_html": "", "query": "Nkosi Johnson", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qaX8KAcijnudK5uJD5rrNhMcriCG2B-veNkP3v9ftHH4WGTr0S1q-7eY87sw79pRengkIgkS_SATUHYdK4nLLJd_THKXu4OLzkWyRIc", "id": 144865035, "next_doodle": {"translated_blog_posts": {}, "name": "sri-lanka-independence-day-2020", "title": "Sri Lanka Independence Day 2020", "high_res_width": 1000, "run_date_array": [2020, 2, 4], "translations": {"si": {"query": "\u0dc1\u0dca\u200d\u0dbb\u0dd3 \u0dbd\u0d82\u0d9a\u0dcf \u0db1\u0dd2\u0daf\u0dc4\u0dc3\u0dca \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba", "hover_text": "\u0dc1\u0dca\u200d\u0dbb\u0dd3 \u0dbd\u0d82\u0d9a\u0dcf \u0db1\u0dd2\u0daf\u0dc4\u0dc3\u0dca \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba 2020", "share_text": "\u0dc1\u0dca\u200d\u0dbb\u0dd3 \u0dbd\u0d82\u0d9a\u0dcf\u0dc0\u0da7 \u0dc3\u0dd4\u0db7 \u0db1\u0dd2\u0daf\u0dc4\u0dc3\u0dca \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba\u0d9a\u0dca \u0dc0\u0dda\u0dc0\u0dcf! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Sri Lanka Independence Day", "hover_text": "Sri Lanka Independence Day 2020", "share_text": "Happy Independence Day, Sri Lanka! #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": "\u0b87\u0bb2\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bc8\u0baf\u0bbf\u0ba9\u0bcd \u0b9a\u0bc1\u0ba4\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0bb0 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "hover_text": "\u0b87\u0bb2\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bc8\u0baf\u0bbf\u0ba9\u0bcd \u0b9a\u0bc1\u0ba4\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0bb0 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd 2020", "share_text": "\u0b87\u0bb2\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bc8\u0baf\u0bbf\u0ba9\u0bcd \u0b9a\u0bc1\u0ba4\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0bb0 \u0ba4\u0bbf\u0ba9 \u0bb5\u0bbe\u0bb4\u0bcd\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc1\u0b95\u0bb3\u0bcd! #GoogleDoodle"}}, "high_res_height": 400, "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2020/sri-lanka-independence-day-2020-6753651837108280-2xa.gif", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2020/sri-lanka-independence-day-2020-6753651837108280-law.gif", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Xm9tdCs_AFt-S6LOh1LKgpnkU-n-qy5hvexRwu3EgIBKTQBmjOw0nimSWEri5XxJ3VB1ngNvB6CnjHwtf4pzSC8n_YhtCd47GJG_p8hP"}, "title": "Celebrating Nkosi Johnson", "is_dynamic": false, "width": 421, "related_doodles": [{"translated_blog_posts": {}, "share_text": "Happy Children's Day 2017! #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2017-honduras", "title": "Children's Day 2017 (Honduras)", "high_res_width": 900, "run_date_array": [2017, 9, 10], "translations": {"en": {"query": "Children's Day", "hover_text": "Happy Children's Day 2017!", "share_text": "Happy Children's Day 2017! #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o 2017!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o 2017! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "high_res_height": 449, "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/childrens-day-2017-honduras-5725646775910400-2x.png", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/childrens-day-2017-honduras-5725646775910400-l.png", "query": "Children's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/EddT-_yKolwbQRw6c7pJvZqwEZPoGRag2FEPO5wdu0rs5ZRL9btNQBsXlmQcuXkjuz4OWSWDn7utntZHjDTJb7xI7R0PZxXhfuXWDQ1j"}, {"translated_blog_posts": {}, "share_text": "Asima Chatterjee's 100th Birthday #GoogleDoodle", "name": "asima-chatterjees-100th-birthday", "title": "Asima Chatterjee's 100th Birthday", "high_res_width": 1029, "run_date_array": [2017, 9, 23], "translations": {"el": {"query": "Asima Chatterjee", "hover_text": "100\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03b7\u03c2 Asima Chatterjee", "share_text": "100\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03b7\u03c2 Asima Chatterjee #GoogleDoodle"}, "gu": {"query": "\u0a85\u0ab8\u0abf\u0aae\u0abe \u0a9a\u0ac7\u0a9f\u0ab0\u0a9c\u0ac0", "hover_text": "\u0a85\u0ab8\u0abf\u0aae\u0abe \u0a9a\u0ac7\u0a9f\u0ab0\u0a9c\u0ac0\u0aa8\u0acb 100\u0aae\u0acb \u0a9c\u0aa8\u0acd\u0aae\u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8", "share_text": "\u0a89\u0a9c\u0ab5\u0ac0 \u0ab0\u0ab9\u0acd\u0aaf\u0abe\u0a82 \u0a9b\u0ac0\u0a8f \u0a85\u0ab8\u0abf\u0aae\u0abe \u0a9a\u0ac7\u0a9f\u0ab0\u0a9c\u0ac0\u0aa8\u0acb 100\u0aae\u0acb \u0a9c\u0aa8\u0acd\u0aae\u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Asima Chatterjee", "hover_text": "Asima Chatterjee's 100th Birthday", "share_text": "Asima Chatterjee's 100th Birthday #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Asima Chatterjee", "hover_text": "100\u00b0 anniversario della nascita di Asima Chatterjee", "share_text": "100\u00b0 anniversario della nascita di Asima Chatterjee #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": "\u0c85\u0cb8\u0cbf\u0cae\u0cbe \u0c9a\u0c9f\u0cb0\u0ccd\u0c9c\u0cbf", "hover_text": "\u0c85\u0cb8\u0cbf\u0cae\u0cbe \u0c9a\u0c9f\u0cb0\u0ccd\u0c9c\u0cbf\u0caf\u0cb5\u0cb0 100\u0ca8\u0cc7 \u0cb9\u0cc1\u0c9f\u0ccd\u0c9f\u0cc1\u0cb9\u0cac\u0ccd\u0cac", "share_text": "\u0c85\u0cb8\u0cbf\u0cae\u0cbe \u0c9a\u0c9f\u0cb0\u0ccd\u0c9c\u0cbf\u0caf\u0cb5\u0cb0 100\u0ca8\u0cc7 \u0cb9\u0cc1\u0c9f\u0ccd\u0c9f\u0cc1\u0cb9\u0cac\u0ccd\u0cac! #GoogleDoodle"}, "id": {"query": "Asima Chatterjee", "hover_text": "Ulang Tahun Asima Chatterjee ke-100", "share_text": "Ulang Tahun Asima Chatterjee ke-100! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Asima Chatterjee", "hover_text": "100\u00ba aniversario del nacimiento de Asima Chatterjee", "share_text": "100\u00ba aniversario del nacimiento de Asima Chatterjee #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "Asima Chatterjee", "hover_text": "Asima Chatterjee's 100th Birthday", "share_text": "Asima Chatterjee's 100th Birthday #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": "\u0a05\u0a38\u0a40\u0a2e\u0a3e \u0a1a\u0a48\u0a1f\u0a30\u0a1c\u0a40", "hover_text": "\u0a05\u0a38\u0a40\u0a2e\u0a3e \u0a1a\u0a48\u0a1f\u0a30\u0a1c\u0a40 \u0a26\u0a3e 100\u0a35\u0a3e\u0a02 \u0a1c\u0a28\u0a2e\u0a26\u0a3f\u0a28", "share_text": "\u0a05\u0a38\u0a40\u0a2e\u0a3e \u0a1a\u0a48\u0a1f\u0a30\u0a1c\u0a40 \u0a26\u0a3e 100\u0a35\u0a3e\u0a02 \u0a1c\u0a28\u0a2e\u0a26\u0a3f\u0a28 \u0a2e\u0a28\u0a3e\u0a07\u0a06 \u0a1c\u0a3e \u0a30\u0a3f\u0a39\u0a3e \u0a39\u0a48! #GoogleDoodle"}, "te": {"query": "\u0c05\u0c38\u0c3f\u0c2e\u0c3e \u0c1b\u0c1f\u0c30\u0c4d\u0c1c\u0c40", "hover_text": "\u0c05\u0c38\u0c3f\u0c2e\u0c3e \u0c1b\u0c1f\u0c30\u0c4d\u0c1c\u0c40 100\u0c35 \u0c1c\u0c2f\u0c02\u0c24\u0c3f", "share_text": "\u0c05\u0c38\u0c3f\u0c2e\u0c3e \u0c1b\u0c1f\u0c30\u0c4d\u0c1c\u0c40 100\u0c35 \u0c1c\u0c28\u0c4d\u0c2e\u0c26\u0c3f\u0c28\u0c3e\u0c28\u0c4d\u0c28\u0c3f \u0c1c\u0c30\u0c41\u0c2a\u0c41\u0c15\u0c41\u0c02\u0c1f\u0c41\u0c28\u0c4d\u0c28\u0c3e\u0c2e\u0c41! #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": "\u0b85\u0b9a\u0bbf\u0bae\u0bbe \u0b9a\u0bbe\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0bb0\u0bcd\u0b9c\u0bbf", "hover_text": "\u0b85\u0b9a\u0bbf\u0bae\u0bbe \u0b9a\u0bbe\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0bb0\u0bcd\u0b9c\u0bbf \u0b85\u0bb5\u0bb0\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bbf\u0ba9\u0bcd 100\u0b86\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "share_text": "\u0b85\u0b9a\u0bbf\u0bae\u0bbe \u0b9a\u0bbe\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0bb0\u0bcd\u0b9c\u0bbf \u0b85\u0bb5\u0bb0\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bbf\u0ba9\u0bcd 100\u0b86\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bc8\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bca\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bbe\u0b9f\u0bc1\u0b95\u0bbf\u0bb1\u0bcb\u0bae\u0bcd! #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": "Asima Chatterjee", "hover_text": "100. godi\u0161njica ro\u0111enja Asime Chatterjee", "share_text": "100. godi\u0161njica ro\u0111enja Asime Chatterjee #GoogleDoodle"}, "bn": {"query": "\u0985\u09b8\u09c0\u09ae\u09be \u099a\u09cd\u09af\u09be\u099f\u09be\u09b0\u09cd\u099c\u09bf", "hover_text": "\u0985\u09b8\u09c0\u09ae\u09be \u099a\u09cd\u09af\u09be\u099f\u09be\u09b0\u09cd\u099c\u09bf\u09b0 \u09e7\u09e6\u09e6\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09a8", "share_text": "\u0985\u09b8\u09c0\u09ae\u09be \u099a\u09cd\u09af\u09be\u099f\u09be\u09b0\u09cd\u099c\u09bf \u09e7\u09e6\u09e6\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09a8 #GoogleDoodle "}, "de": {"query": "Asima Chatterjee", "hover_text": "100. Geburtstag von Asima Chatterjee", "share_text": "100. Geburtstag von Asima Chatterjee #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "Asima Chatterjee", "hover_text": "Asima Chatterjee sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek 100. \u00e9vfordul\u00f3ja", "share_text": "Asima Chatterjee sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek 100. \u00e9vfordul\u00f3ja #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": "\u0905\u0938\u0940\u092e\u093e \u091a\u091f\u0930\u094d\u091c\u0940", "hover_text": " \u0905\u0938\u0940\u092e\u093e \u091a\u091f\u0930\u094d\u091c\u0940 \u0915\u093e 100\u0935\u093e\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": "\u0905\u0938\u0940\u092e\u093e \u091a\u091f\u0930\u094d\u091c\u0940 \u0915\u093e 100\u0935\u093e\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928 \u092e\u0928\u093e\u092f\u093e \u091c\u093e \u0930\u0939\u093e \u0939\u0948! #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Asima Chatterjee", "hover_text": "100\u00ba aniversario del nacimiento de Asima Chatterjee", "share_text": "100\u00ba aniversario del nacimiento de Asima Chatterjee #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Asima Chatterjee", "hover_text": "100\u00ba Anivers\u00e1rio de Asima Chatterjee", "share_text": "100\u00ba Anivers\u00e1rio de Asima Chatterjee #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": "Asima Chatterjee", "hover_text": "Asima Chatterjees 100-\u00e5rsdag", "share_text": "Asima Chatterjees 100-\u00e5rsdag #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "Asima Chatterjee", "hover_text": "Asima Chatterjee 100\u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": "Asima Chatterjee 100\u5468\u5e74\u8bde\u8fb0 #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Asima Chatterjee", "hover_text": "Hari lahir Asima Chatterjee ke-100", "share_text": "Hari lahir Asima Chatterjee ke-100 #GoogleDoodle"}, "mr": {"query": "\u0905\u0938\u0940\u092e\u093e \u091a\u0945\u091f\u0930\u094d\u091c\u0940", "hover_text": "\u0905\u0938\u0940\u092e\u093e \u091a\u0945\u091f\u0930\u094d\u091c\u0940 \u092f\u093e\u0902\u091a\u093e 100\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": "\u0938\u093e\u091c\u0930\u093e \u0915\u0930\u0924 \u0906\u0939\u094b\u0924 \u0905\u0938\u0940\u092e\u093e \u091a\u0945\u091f\u0930\u094d\u091c\u0940 \u092f\u093e\u0902\u091a\u093e 100\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938! #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "high_res_height": 460, "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/asima-chatterjees-100th-birthday-4652731129135104-2x.png", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/asima-chatterjees-100th-birthday-4652731129135104.2-l.png", "query": "Asima Chatterjee", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/n3h_p6gP0RUJa7yCS8oPPbRVSEq8SUtYl5GmBTgyGehexo3ZLldljbKhbu6NDQC7QiYfipDWANmBDagVLkbRl0oAw1RUcsnQVHXdfKHD"}, {"translated_blog_posts": {}, "share_text": "Happy National Day, Vietnam! #GoogleDoodle", "name": "vietnam-national-day-2017", "title": "Vietnam National Day 2017", "high_res_width": 1000, "run_date_array": [2017, 9, 2], "translations": {"zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "F\u00eate Nationale du Vietnam", "hover_text": "F\u00eate Nationale du Vietnam", "share_text": "Joyeuse F\u00eate Nationale ! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Vietnam National Day", "hover_text": "Vietnam National Day", "share_text": "Happy National Day, Vietnam! #GoogleDoodle"}, "vi": {"query": "Ng\u00e0y Qu\u1ed1c Kh\u00e1nh Vi\u1ec7t Nam", "hover_text": "M\u1eebng Ng\u00e0y Qu\u1ed1c Kh\u00e1nh Vi\u1ec7t Nam", "share_text": "M\u1eebng Ng\u00e0y Qu\u1ed1c Kh\u00e1nh Vi\u1ec7t Nam"}}, "high_res_height": 400, "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/vietnam-national-day-2017-4796763729821696-2x.png", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/vietnam-national-day-2017-4796763729821696-l.png", "query": "Vietnam National Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1hD25XzqIxeP-UmI2kvUXUEtfZO3I3gT-FeDwStUaMyy512EIiTVfJNyTD4iQNJ4pWrQFIgepLyYc9Hf0Rn5yXQ4OYjAgqAL1i1tr9Zj"}], "prev_doodle": {"translated_blog_posts": {"en-GB": {"blog_post": "<p>Today&rsquo;s Doodle honours the legacy of groundbreaking Scottish scientist Mary Somerville. On this day in 1826, one of Somerville&rsquo;s experimental physics papers was read by the Royal Society of London, the UK&rsquo;s National Science Academy. It became the first paper by a female author to be published in the prestigious <em>Philosophical Transactions</em>, the world&rsquo;s oldest science publication, which is still active today.</p>\r\n\r\n<p>Born in Jedburgh, Scotland, on 26th December, 1790, into a distinguished family of humble means, Sommerville spent her early years helping her mother with chores around the house and enjoying nature in the family garden. At the age of 10, her father returned from overseas and decided to send her to a boarding school for a proper education.&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>It was at boarding school that her art teacher explained how the fundamentals of painting could be traced back to Euclid&rsquo;s <em>Elements of Geometry</em>. After acquiring a copy of the classic book, Somerville delved into teaching herself astronomy and mathematics. Following years of independent learning and research, she went on to publish her own scientific papers and books.</p>\r\n\r\n<p>In 1831, Somerville&rsquo;s <em>The Mechanism of the Heavens</em> revolutionized the existing understanding of the solar system. This highly-praised essay laid the groundwork for her breakthrough book, <em>The Connection of the Physical Sciences </em>(1834), which became among the best selling science books of the 19th century. Its third edition in 1836 provided the clues astronomer John Couch Adams needed to discover Neptune.</p>\r\n\r\n<p>In <em>Connection</em>, Somerville revealed the underlying links between the different disciplines of physical science, on which a reviewer of the book first coined the word &ldquo;scientist&rdquo; to describe this multidisciplinary approach.</p>\r\n\r\n<p>Not one to be pigeonholed, Somerville was also a vocal advocate for equal rights and the first person to sign the 1866 women&rsquo;s suffrage petition.</p>\r\n\r\n<p>In 2016, the Institute of Physics celebrated Sommerville&rsquo;s innovative thinking, which paved the way for the ever-increasing number of women in STEM fields, by introducing the Mary Somerville Medal and Prize for scientists who engage the public through their work.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\">&nbsp;</p>\r\n\r\n<hr />\r\n<p style=\"text-align:center\">&nbsp;</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><em>Meet the Scottish scientist, Mary Somerville on <a href=\"https://artsandculture.google.com/story/vAXh32EXW2CjZA?utm_source=google&amp;utm_medium=doodleblog&amp;utm_campaign=MarySomerville\">Google Arts &amp; Culture</a>. Find out how her expertise led her to become the joint first female member of the Royal Astronomical Society.</em><br />\r\n&nbsp;</p>\r\n\r\n<hr />\r\n<p style=\"text-align:center\"><em>&nbsp;</em></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><span style=\"font-size:18px\"><strong>Doodler Q&amp;A with Alyssa Winans</strong></span></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\">Today&rsquo;s Doodle was created by Doodler Alyssa Winans.<br />\r\nBelow, she shares some thoughts on the making of the Doodle:<br />\r\n&nbsp;</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><strong>Q: Is there anything about Mary Somerville&rsquo;s story that resonated with you?</strong></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><strong>A:</strong><em> I admire her voracious appetite for learning. It&rsquo;s inspiring that she was so deeply interested in such a wide array of topics.</em><br />\r\n&nbsp;</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><strong>&nbsp;Q: What was your creative approach for this Doodle? Why did you choose this approach?</strong></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><strong>A:</strong><em> I wanted to focus on a range of subjects that she contributed to. Most of my sketches revolve around different ways of showing the breadth of her knowledge.</em><br />\r\n&nbsp;</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><strong>&nbsp;Q: Did you draw inspiration from anything in particular for this Doodle?</strong></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><strong>A:</strong><em> I was especially inspired by how many books she wrote in a time when being a female writer was a challenge. I tried to sneak that into the art as well.</em><br />\r\n&nbsp;</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><strong>Q: Are there any technical tricks you used to create this Doodle that you can share with young artists?</strong></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><strong>A: </strong><em>I heavily relied on transparencies for the overlapping spheres in this Doodle! I think it helps give complexity and depth to an otherwise straightforward image.</em><br />\r\n&nbsp;</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><strong>&nbsp;Q: What do you hope people will take away from this Doodle?</strong></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><strong>A: </strong><em>I hope this Doodle will shine a light on Mary Somerville&rsquo;s contributions, and people will feel inspired to explore a broad range of interests.</em></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\">&nbsp;</p>\r\n\r\n<hr />\r\n<p style=\"text-align:center\">&nbsp;</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><em>Early concepts and draft of the Doodle</em></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\">&nbsp;</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><em><img src=\"https://lh6.googleusercontent.com/mcnfcTDB9tCBUSyt_x8Q6GkK7MjnD3WHKAil2ci77xOZdg6-NbPJmbiaPCwxkCjQdMfQ-mU3rxnmekKHRiA688g8FgPhGefPZp-hdnhtz3iDntyLa7hu3AHprOAV-4bpgGxrV1X-\" style=\"height:500px; width:540px\" /></em></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><em>Somerville focusing on different areas of study.&nbsp;</em></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\">&nbsp;</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><em><img src=\"https://lh5.googleusercontent.com/sEBwp7EFNHQuU2ZMjTEfjPX1MLft1Go1fZYxrBZZkgCcsJSkh9eQ-OovMnHw9tp3eMXwiE4tgHfSueG-mSWSqirYabd2zXDZ4J2zYHyZUbJWlBT2pYQGe4J1JhMsy8IvvSMoRRUe\" style=\"height:249px; width:624px\" /></em><br />\r\n&nbsp;</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><em>The final artwork includes a nod to Somerville&rsquo;s contribution to Neptune&rsquo;s discovery, as well as the Somerville Crater.</em></p>\r\n", "language": "en-GB"}}, "name": "celebrating-mary-somerville", "title": "Celebrating Mary Somerville", "high_res_width": 1000, "run_date_array": [2020, 2, 2], "translations": {"el": {"query": "Mary Somerville", "hover_text": "\u03a4\u03b9\u03bc\u03bf\u03cd\u03bc\u03b5 \u03c4\u03b7\u03bd Mary Somerville", "share_text": "\u03a4\u03b9\u03bc\u03bf\u03cd\u03bc\u03b5 \u03c4\u03b7\u03bd Mary Somerville! #GoogleDoodle"}, "gu": {"query": "\u0aae\u0ac7\u0ab0\u0ac0 \u0ab8\u0acb\u0aae\u0ac7\u0ab0\u0ab5\u0abf\u0ab2\u0ac7", "hover_text": "\u0aae\u0ac7\u0ab0\u0ac0 \u0ab8\u0acb\u0aae\u0ac7\u0ab0\u0ab5\u0abf\u0ab2\u0ac7\u0aa8\u0ac0 \u0a89\u0a9c\u0ab5\u0aa3\u0ac0", "share_text": "\u0aae\u0ac7\u0ab0\u0ac0 \u0ab8\u0acb\u0aae\u0ac7\u0ab0\u0ab5\u0abf\u0ab2\u0ac7\u0aa8\u0ac0 \u0a89\u0a9c\u0ab5\u0aa3\u0ac0! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Mary Somerville", "hover_text": "Celebrating Mary Somerville", "share_text": "Celebrating Mary Somerville! #GoogleDoodle"}, "vi": {"query": "Mary Somerville", "hover_text": "T\u00f4n vinh Mary Somerville", "share_text": "T\u00f4n vinh Mary Somerville! #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Mary Somerville", "hover_text": "Vi\u00f0 f\u00f6gnum Mary Somerville", "share_text": "Vi\u00f0 f\u00f6gnum Mary Somerville! #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "\u05de\u05e8\u05d9 \u05e1\u05d5\u05de\u05e8\u05d5\u05d5\u05d9\u05dc", "hover_text": "\u05dc\u05e6\u05d9\u05d5\u05df \u05de\u05e8\u05d9 \u05e1\u05d5\u05de\u05e8\u05d5\u05d5\u05d9\u05dc", "share_text": "\u05dc\u05e6\u05d9\u05d5\u05df \u05de\u05e8\u05d9 \u05e1\u05d5\u05de\u05e8\u05d5\u05d5\u05d9\u05dc GoogleDoodle#"}, "ar": {"query": "\"\u0645\u0627\u0631\u064a \u0633\u0648\u0645\u0631\u0641\u064a\u0644\"", "hover_text": "\u0627\u0644\u0627\u062d\u062a\u0641\u0627\u0644 \u0628\u0630\u0643\u0631\u0649 \"\u0645\u0627\u0631\u064a \u0633\u0648\u0645\u0631\u0641\u064a\u0644\"", "share_text": "\u0627\u0644\u0627\u062d\u062a\u0641\u0627\u0644 \u0628\u0630\u0643\u0631\u0649 \"\u0645\u0627\u0631\u064a \u0633\u0648\u0645\u0631\u0641\u064a\u0644\" \u200e#GoogleDoodle"}, "ga": {"query": "Mary Somerville", "hover_text": "Mary Somerville \u00e1 ceili\u00faradh", "share_text": "Mary Somerville \u00e1 ceili\u00faradh! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Mary Somerville", "hover_text": "Homenaje a Mary Somerville", "share_text": "Homenaje a Mary Somerville #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "Mary Somerville", "hover_text": "Celebrating Mary Somerville!", "share_text": "Celebrating Mary Somerville! #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": "Mary Somerville", "hover_text": "Mary Somerville \u0915\u094b \u0938\u092e\u094d\u091d\u0928\u093e \u0917\u0930\u094d\u0926\u0948", "share_text": "Mary Somerville \u0915\u094b \u0938\u092e\u094d\u091d\u0928\u093e \u0917\u0930\u094d\u0926\u0948! #GoogleDoodle"}, "lt": {"query": "Mary Somerville", "hover_text": "Mary Somerville min\u0117jimas", "share_text": "Mary Somerville min\u0117jimas! #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": "\u0a2e\u0a48\u0a30\u0a40 \u0a38\u0a4b\u0a2e\u0a30\u0a35\u0a3f\u0a32", "hover_text": "\u0a2e\u0a48\u0a30\u0a40 \u0a38\u0a4b\u0a2e\u0a30\u0a35\u0a3f\u0a32 \u0a26\u0a40 \u0a38\u0a3f\u0a2b\u0a3c\u0a24 \u0a35\u0a3f\u0a71\u0a1a", "share_text": "\u0a2e\u0a48\u0a30\u0a40 \u0a38\u0a4b\u0a2e\u0a30\u0a35\u0a3f\u0a32 \u0a26\u0a40 \u0a38\u0a3f\u0a2b\u0a3c\u0a24 \u0a35\u0a3f\u0a71\u0a1a! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Mary Somerville", "hover_text": "Celebrando a Mary Somerville", "share_text": "Celebrando a Mary Somerville #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": "\u0bae\u0bc7\u0bb0\u0bbf \u0b9a\u0bcb\u0bae\u0bb0\u0bcd\u0bb5\u0bbf\u0bb2\u0bcd", "hover_text": "\u0bae\u0bc7\u0bb0\u0bbf \u0b9a\u0bcb\u0bae\u0bb0\u0bcd\u0bb5\u0bbf\u0bb2\u0bcd\u0bb2\u0bc8\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bca\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bbe\u0b9f\u0bc1\u0bb5\u0bcb\u0bae\u0bcd", "share_text": "\u0bae\u0bc7\u0bb0\u0bbf \u0b9a\u0bcb\u0bae\u0bb0\u0bcd\u0bb5\u0bbf\u0bb2\u0bcd\u0bb2\u0bc8\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bca\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bbe\u0b9f\u0bc1\u0bb5\u0bcb\u0bae\u0bcd! #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Mary\u00a0Somerville", "hover_text": "Hommage \u00e0 Mary\u00a0Somerville", "share_text": "Hommage \u00e0 Mary\u00a0Somerville\u00a0! #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u041c\u0435\u0440\u0438 \u0421\u0430\u043c\u044a\u0440\u0432\u0438\u043b", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430\u043d\u0435 \u043d\u0430 \u041c\u0435\u0440\u0438 \u0421\u0430\u043c\u044a\u0440\u0432\u0438\u043b", "share_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430\u043d\u0435 \u043d\u0430 \u041c\u0435\u0440\u0438 \u0421\u0430\u043c\u044a\u0440\u0432\u0438\u043b! #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "Mary Somerville", "hover_text": "U \u010dast Mary Somerville", "share_text": "U \u010dast Mary Somerville! #GoogleDoodle"}, "bn": {"query": "\u09ae\u09c7\u09b0\u09bf \u09b8\u09cb\u09ae\u09be\u09b0\u09ad\u09bf\u09b2", "hover_text": "\u09ae\u09c7\u09b0\u09bf \u09b8\u09cb\u09ae\u09be\u09b0\u09ad\u09bf\u09b2\u0995\u09c7 \u0989\u09a6\u09af\u09be\u09aa\u09a8 \u0995\u09b0\u09be \u09b9\u099a\u09cd\u099b\u09c7", "share_text": "\u09ae\u09c7\u09b0\u09bf \u09b8\u09cb\u09ae\u09be\u09b0\u09ad\u09bf\u09b2\u0995\u09c7 \u0989\u09a6\u09af\u09be\u09aa\u09a8 \u0995\u09b0\u09be \u09b9\u099a\u09cd\u099b\u09c7! #GoogleDoodle"}, "mr": {"query": "\u092e\u0947\u0930\u0940 \u0938\u0949\u092e\u0930\u0935\u093f\u0932", "hover_text": "\u092e\u0947\u0930\u0940 \u0938\u0949\u092e\u0930\u0935\u093f\u0932 \u092f\u093e\u0902\u0928\u093e \u0938\u093e\u091c\u0930\u093e \u0915\u0930\u0924 \u0906\u0939\u0947", "share_text": "\u092e\u0947\u0930\u0940 \u0938\u0949\u092e\u0930\u0935\u093f\u0932 \u092f\u093e\u0902\u0928\u093e \u0938\u093e\u091c\u0930\u093e \u0915\u0930\u0924 \u0906\u0939\u0947! #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": "\u092e\u0948\u0930\u0940 \u0938\u092e\u0930\u0935\u093f\u0932", "hover_text": "\u092e\u0948\u0930\u0940 \u0938\u092e\u0930\u0935\u093f\u0932 \u0915\u0940 \u092f\u093e\u0926 \u092e\u0947\u0902", "share_text": "\u092e\u0948\u0930\u0940 \u0938\u092e\u0930\u0935\u093f\u0932 \u0915\u0940 \u092f\u093e\u0926 \u092e\u0947\u0902! #GoogleDoodle"}, "bs": {"query": "Mary Somerville", "hover_text": "Slavimo Mary Somerville", "share_text": "Slavimo Mary Somerville! #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u30e1\u30a2\u30ea\u30fc\u30fb\u30b5\u30de\u30f4\u30a3\u30eb", "hover_text": "\u30e1\u30a2\u30ea\u30fc\u30fb\u30b5\u30de\u30f4\u30a3\u30eb\u3092\u79f0\u3048\u3066", "share_text": "\u30e1\u30a2\u30ea\u30fc\u30fb\u30b5\u30de\u30f4\u30a3\u30eb\u3092\u79f0\u3048\u3066 #GoogleDoodle"}, "te": {"query": "\u0c2e\u0c47\u0c30\u0c40 \u0c38\u0c4b\u0c2e\u0c46\u0c30\u0c4d\u200c\u0c35\u0c3f\u0c32\u0c4d", "hover_text": "\u0c2e\u0c47\u0c30\u0c40 \u0c38\u0c4b\u0c2e\u0c46\u0c30\u0c4d\u200c\u0c35\u0c3f\u0c32\u0c4d \u0c38\u0c4d\u0c2e\u0c3e\u0c30\u0c15 \u0c38\u0c02\u0c2c\u0c30\u0c3e\u0c32\u0c41", "share_text": "\u0c2e\u0c47\u0c30\u0c40 \u0c38\u0c4b\u0c2e\u0c46\u0c30\u0c4d\u200c\u0c35\u0c3f\u0c32\u0c4d \u0c38\u0c4d\u0c2e\u0c3e\u0c30\u0c15 \u0c38\u0c02\u0c2c\u0c30\u0c3e\u0c32\u0c41! #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u041c\u0435\u0440\u0438 \u0421\u043e\u043c\u0435\u0440\u0432\u0438\u043b", "hover_text": "\u0421\u043b\u0430\u0432\u0438\u043c\u043e \u041c\u0435\u0440\u0438 \u0421\u043e\u043c\u0435\u0440\u0432\u0438\u043b", "share_text": "\u0421\u043b\u0430\u0432\u0438\u043c\u043e \u041c\u0435\u0440\u0438 \u0421\u043e\u043c\u0435\u0440\u0432\u0438\u043b! #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": "\u0cae\u0cc7\u0cb0\u0cbf \u0cb8\u0cca\u0cae\u0cb0\u0ccd\u0cb5\u0cbf\u0cb2\u0ccd\u0cb2\u0cc6", "hover_text": "\u0cae\u0cc7\u0cb0\u0cbf \u0cb8\u0cca\u0cae\u0cb0\u0ccd\u0cb5\u0cbf\u0cb2\u0ccd\u0cb2\u0cc6 \u0ca6\u0cbf\u0ca8\u0cb5\u0ca8\u0ccd\u0ca8\u0cc1 \u0c86\u0c9a\u0cb0\u0cbf\u0cb8\u0cb2\u0cbe\u0c97\u0cc1\u0ca4\u0ccd\u0ca4\u0cbf\u0ca6\u0cc6", "share_text": "\u0cae\u0cc7\u0cb0\u0cbf \u0cb8\u0cca\u0cae\u0cb0\u0ccd\u0cb5\u0cbf\u0cb2\u0ccd\u0cb2\u0cc6 \u0ca6\u0cbf\u0ca8\u0cb5\u0ca8\u0ccd\u0ca8\u0cc1 \u0c86\u0c9a\u0cb0\u0cbf\u0cb8\u0cb2\u0cbe\u0c97\u0cc1\u0ca4\u0ccd\u0ca4\u0cbf\u0ca6\u0cc6! #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": "\u0d2e\u0d47\u0d30\u0d3f \u0d38\u0d2e\u0d35\u0d3f\u0d7d", "hover_text": "\u0d2e\u0d47\u0d30\u0d3f \u0d38\u0d2e\u0d35\u0d3f\u0d32\u0d3f\u0d28\u0d46 \u0d06\u0d26\u0d30\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d41\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d41", "share_text": "\u0d2e\u0d47\u0d30\u0d3f \u0d38\u0d2e\u0d35\u0d3f\u0d32\u0d3f\u0d28\u0d46 \u0d06\u0d26\u0d30\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d41\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d41! #GoogleDoodle"}, "or": {"query": "\u0b2e\u0b3e\u0b30\u0b3f \u0b38\u0b4b\u0b2e\u0b30\u0b2d\u0b3f\u0b32\u0b3f", "hover_text": "\u0b2e\u0b3e\u0b30\u0b3f \u0b38\u0b4b\u0b2e\u0b30\u0b2d\u0b3f\u0b32\u0b3f\u0b19\u0b4d\u0b15 \u0b38\u0b4d\u0b2e\u0b43\u0b24\u0b3f \u0b2a\u0b3e\u0b33\u0b28 \u0b15\u0b30\u0b3e\u0b2f\u0b3e\u0b09\u0b1b\u0b3f", "share_text": "\u0b2e\u0b3e\u0b30\u0b3f \u0b38\u0b4b\u0b2e\u0b30\u0b2d\u0b3f\u0b32\u0b3f\u0b19\u0b4d\u0b15 \u0b38\u0b4d\u0b2e\u0b43\u0b24\u0b3f \u0b2a\u0b3e\u0b33\u0b28 \u0b15\u0b30\u0b3e\u0b2f\u0b3e\u0b09\u0b1b\u0b3f! #GoogleDoodle"}}, "high_res_height": 400, "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2020/celebrating-mary-somerville-6753651837108667-2x.jpg", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2020/celebrating-mary-somerville-6753651837108667-l.png", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DUjvVd-G93jWcv7Smg5xFKAWQyeQqU6TMbzX_hsfbtbAnMPNX6Os1jcoKD5ztqBjywwXKY2DZJMPzsHB7G65K4vqiB9mqrVRngJX5jHe"}, "tags": ["Health", "AIDS", "HIV", "education", "health policy", "speech", "South Africa", "medicine", "speaker", "Johannesburg", "human rights"], "is_highlighted": false, "translations": {"en-GB": {"query": "Nkosi Johnson", "hover_text": "Celebrating Nkosi Johnson", "share_text": "Celebrating Nkosi Johnson #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Nkosi\u00a0Johnson", "hover_text": "Hommage \u00e0 Nkosi\u00a0Johnson", "share_text": "Hommage \u00e0 Nkosi\u00a0Johnson #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Nkosi Johnson", "hover_text": "Celebrating Nkosi Johnson", "share_text": "Celebrating Nkosi Johnson #GoogleDoodle"}, "ga": {"query": "Nkosi Johnson", "hover_text": "Nkosi Johnson \u00e1 cheili\u00faradh", "share_text": "Nkosi Johnson \u00e1 cheili\u00faradh #GoogleDoodle"}, "af": {"query": "Nkosi Johnson", "hover_text": "Ter viering van Nkosi Johnson", "share_text": "Ter viering van Nkosi Johnson #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": "Nkosi Johnson", "hover_text": "Vi\u00f0 minnumst Nkosi Johnson", "share_text": "Vi\u00f0 minnumst Nkosi Johnson #GoogleDoodle"}, "st": {"query": "Nkosi Johnson", "hover_text": "Re Keteka Nkosi Johnson", "share_text": "Re Keteka Nkosi Johnson #GoogleDoodle"}, "tn": {"query": "Nkosi Johnson", "hover_text": "Go Gopola Nkosi Johnson", "share_text": "Go Gopola Nkosi Johnson #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u6069\u79d1\u897f\u00b7\u7ea6\u7ff0\u900a", "hover_text": "\u7eaa\u5ff5\u6069\u79d1\u897f\u00b7\u7ea6\u7ff0\u900a", "share_text": "\u7eaa\u5ff5\u6069\u79d1\u897f\u00b7\u7ea6\u7ff0\u900a\uff01#GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Nkosi Johnson", "hover_text": "Meraikan Nkosi Johnson", "share_text": "Meraikan Nkosi Johnson #GoogleDoodle"}, "vi": {"query": "Nkosi Johnson", "hover_text": "T\u00f4n vinh Nkosi Johnson", "share_text": "T\u00f4n vinh Nkosi Johnson #GoogleDoodle"}, "zu": {"query": "U-Nkosi Johnson", "hover_text": "Sibungaza u-Nkosi Johnson", "share_text": "Sibungaza u-Nkosi Johnson #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Nkosi Johnson", "hover_text": "Celebrando a Nkosi Johnson", "share_text": "Celebrando a Nkosi Johnson #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u30f3\u30b3\u30b7\u30fb\u30b8\u30e7\u30f3\u30bd\u30f3", "hover_text": "\u30f3\u30b3\u30b7\u30fb\u30b8\u30e7\u30f3\u30bd\u30f3\u3092\u79f0\u3048\u3066", "share_text": "\u30f3\u30b3\u30b7\u30fb\u30b8\u30e7\u30f3\u30bd\u30f3\u3092\u79f0\u3048\u3066 #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Nkosi Johnson", "hover_text": "Homenaje a Nkosi Johnson", "share_text": "Homenaje a Nkosi Johnson #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": "\u0ba8\u0bbf\u0b95\u0bcb\u0bb8\u0bbf \u0b9c\u0bbe\u0ba9\u0bcd\u0b9a\u0ba9\u0bcd", "hover_text": "\u0ba8\u0bbf\u0b95\u0bcb\u0bb8\u0bbf \u0b9c\u0bbe\u0ba9\u0bcd\u0b9a\u0ba9\u0bc8\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bca\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bbe\u0b9f\u0bc1\u0bb5\u0bcb\u0bae\u0bcd", "share_text": "\u0ba8\u0bbf\u0b95\u0bcb\u0bb8\u0bbf \u0b9c\u0bbe\u0ba9\u0bcd\u0b9a\u0ba9\u0bc8\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bca\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bbe\u0b9f\u0bc1\u0bb5\u0bcb\u0bae\u0bcd #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2020/celebrating-nkosi-johnson-6753651837108279-2x.jpg", "is_global": false, "blog_text": "<p>&ldquo;Care for us and accept us &ndash; we are all human beings,&rdquo; said Nkosi Johnson, the South African activist who courageously campaigned for the equal rights of children with AIDS. Today&rsquo;s Doodle honors the life and legacy of a voice of change heard by millions around the world.</p>\r\n\r\n<p>Xolani Nkosi was born HIV-positive in Johannesburg, South Africa, on this day in 1989. A public relations officer named Gail Johnson soon adopted Nkosi from an AIDS care center with his mother&rsquo;s blessing. Together, Gail and Nkosi began their historic fight against the autoimmune disease.&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>When it became time for Nkosi to attend school, he faced discrimination because of his infection. In response, his foster mother organized workshops that educated the South African community about AIDS, and her efforts led Parliament to pass legislation that required schools to uphold anti-discrimination policies that protected children like Nkosi.&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>This landmark decision sparked Nkosi to speak publicly about what it is like to be a child with AIDS. Audiences around the world heard his speeches, which helped destigmatize the global perspective on those affected by the disease. Together with Gail, they established Nkosi&rsquo;s Haven, an NGO still active today that provides a safe home and healthcare for families affected by AIDS.&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>Unfortunately, Nkosi died in 2001 at the age of 12. In honor of his bravery, the KidsRight organization created the International Children&rsquo;s Peace Prize in 2005. Each year the award&mdash;a &ldquo;Nkosi&rdquo; statuette, is &mdash;given to a young winner celebrated for promoting children&rsquo;s rights.&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<hr />\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: center;\"><em>Early concepts by artist Kevin Laughlin</em></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: center;\">&nbsp;</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https://lh5.googleusercontent.com/5QtOp0JcGGYzbHX6g4QtqhhkkXkqfj88u0Vkzo3ZenR06PXvn-nt25GuCFM5UE06zK58Nl4cCOuF7PNDNKTg8wOMnQ1tduDY09G8O2cGRO_LPxWTN8-GOy9nnpOvixRN0LkmL61C\" style=\"height:617px; width:624px\" /></p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Celebrating Nkosi Johnson #GoogleDoodle", "name": "celebrating-nkosi-johnson", "countries": ["Argentina", "Canada", "Chile", "Cuba", "Iceland", "Ireland", "Japan", "Peru", "Singapore", "South Africa", "U.S. Virgin Islands", "United Kingdom", "Vietnam"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2020/celebrating-nkosi-johnson-6753651837108279-l.png", "persistent_id": 6594907250625550, "high_res_height": 440, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Weiberfastnacht 2016 #GoogleDoodle", "name": "weiberfastnacht-2016", "run_date": "2016-02-04", "title": "Weiberfastnacht 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/weiberfastnacht-2016-5107277319110656.2-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "Weiberfastnacht 2016", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 25482151}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Last day of the Canadian Penny #GoogleDoodle", "name": "last-day-of-the-canadian-penny", "run_date": "2013-02-04", "title": "Last day of the Canadian Penny", "url": "//www.google.com/logos/2013/last_day_of_the_canadian_penny-1027005-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 139, "standalone_html": "", "width": 400, "slot_id": 1, "query": "Last day of the Canadian Penny", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 7633226}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Costa Rica Elections 2018 #GoogleDoodle", "name": "costa-rica-elections-2018", "run_date": "2018-02-04", "title": "Costa Rica Elections 2018", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/costa-rica-elections-2018-4972746667720704-l.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "Costa Rica Elections 2018", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 70946111}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Manuel Alvarez Bravo's 111st Birthday #GoogleDoodle", "name": "manuel-alvarez-bravos-111st-birthday", "run_date": "2013-02-04", "title": "Manuel Alvarez Bravo's 111st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/manuel_alvarez_bravos_111st_birthday-1026005-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 169, "standalone_html": "", "width": 436, "slot_id": 1, "query": "Manuel Alvarez Bravo's 111st Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 7633147}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Josef Kajet\u00e1n Tyl's 205th Birthday #GoogleDoodle", "name": "josef-kajetan-tyls-205th-birthday", "run_date": "2013-02-04", "title": "Josef Kajet\u00e1n Tyl's 205th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/josef_kajetn_tyls_205th_birthday-1028005.2-hp.png", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 190, "standalone_html": "", "width": 446, "slot_id": 1, "query": "Josef Kajet\u00e1n Tyl's 205th Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 7633421}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Sri Lanka National Day 2018 #GoogleDoodle", "name": "sri-lanka-national-day-2018", "run_date": "2018-02-04", "title": "Sri Lanka National Day 2018", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/sri-lanka-national-day-2018-6344453324275712-law.gif", "doodle_type": "animated", "disable_interactive": true, "height": 220, "standalone_html": "", "width": 430, "slot_id": 1, "query": "Sri Lanka National Day 2018", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 68348767}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Sri Lanka National Day 2017 #GoogleDoodle", "name": "sri-lanka-national-day-2017", "run_date": "2017-02-04", "title": "Sri Lanka National Day 2017", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/sri-lanka-national-day-2017-5705623262986240-hp.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "Sri Lanka National Day 2017", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 32694415}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Yam Kim Fai\u2019s 103rd Birthday #GoogleDoodle", "name": "yam-kim-fais-103rd-birthday", "run_date": "2016-02-04", "title": "Yam Kim Fai\u2019s 103rd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/yam-kim-fais-103rd-birthday-5697151885639680-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 230, "standalone_html": "", "width": 399, "slot_id": 1, "query": "Yam Kim Fai\u2019s 103rd Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 25470571}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Sri Lanka National Day 2019 #GoogleDoodle", "name": "sri-lanka-national-day-2019", "run_date": "2019-02-04", "title": "Sri Lanka National Day 2019", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2019/sri-lanka-national-day-2019-5746528323895296-law.gif", "doodle_type": "animated", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "Sri Lanka National Day 2019", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 119263189}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Bo\u017eena N\u011bmcov\u00e1's Birthday #GoogleDoodle", "name": "bozena-nemcovas-birthday", "run_date": "2009-02-04", "title": "Bo\u017eena N\u011bmcov\u00e1's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/bozenanemcova09.gif", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 110, "standalone_html": "", "width": 276, "slot_id": 1, "query": "Bo\u017eena N\u011bmcov\u00e1's Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": null}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Sri Lanka Independence Day 2020 #GoogleDoodle", "name": "sri-lanka-independence-day-2020", "run_date": "2020-02-04", "title": "Sri Lanka Independence Day 2020", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2020/sri-lanka-independence-day-2020-6753651837108280-law.gif", "doodle_type": "animated", "disable_interactive": true, "height": 200, "standalone_html": "", "width": 500, "slot_id": 1, "query": "Sri Lanka Independence Day 2020", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 144864048}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Almeida Garrett's Birthday #GoogleDoodle", "name": "almeida-garretts-birthday", "run_date": "2011-02-04", "title": "Almeida Garrett's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/almeidagarrett11-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 124, "standalone_html": "", "width": 320, "slot_id": 1, "query": "Almeida Garrett's Birthday", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 3303252}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Family Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "family-day-2010", "run_date": "2011-02-04", "title": "Family Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2011/family10-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 128, "standalone_html": "", "width": 332, "slot_id": 1, "query": "Family Day 2010", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 3303227}, {"call_to_action_image_url": "", "share_text": "Sri Lanka Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "sri-lanka-independence-day-2013", "run_date": "2013-02-04", "title": "Sri Lanka Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/sri_lanka_independence_day_2013-1063005-hp.jpg", "doodle_type": "simple", "disable_interactive": true, "height": 130, "standalone_html": "", "width": 379, "slot_id": 1, "query": "Sri Lanka Independence Day 2013", "youtube_id": "", "cta_slot_id": 7, "background_color": "", "id": 7963692}], "doodle_args": []}], {"translated_blog_posts": {}, "share_text": "Aysel G\u00fcrel\u2019s 89th birthday! #GoogleDoodle", "name": "aysel-gurels-89th-birthday", "title": "Aysel G\u00fcrel\u2019s 89th Birthday", "high_res_width": 744, "run_date_array": [2018, 2, 7], "translations": {"en": {"query": "Aysel G\u00fcrel", "hover_text": "Aysel G\u00fcrel\u2019s 89th birthday", "share_text": "Aysel G\u00fcrel\u2019s 89th birthday! #GoogleDoodle"}, "tr": {"query": "Aysel G\u00fcrel", "hover_text": "Aysel G\u00fcrel'in 89. Ya\u015f G\u00fcn\u00fc", "share_text": "Aysel G\u00fcrel'in 89. Ya\u015f G\u00fcn\u00fc #GoogleDoodle"}}, "high_res_height": 368, "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/aysel-gurels-89th-birthday-5553469934010368-2x.png", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/aysel-gurels-89th-birthday-5553469934010368.3-l.png", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Eassi1eVJNtzYbB4D7YUg_gzswcJbIynJbLE4VuApNCcVQwoQcTfNuO1AGX7nM-wrvIcUdm3w-fZN6aiXuO5S8pdvFdlzt2e5w1MQ3Wx", "query": "Aysel G\u00fcrel"},
      [{"translated_blog_posts": {}, "share_text": "Learn to play the theremin with Clara Rockmore! #GoogleDoodle", "name": "clara-rockmores-105th-birthday", "title": "Clara Rockmore\u2019s 105th Birthday", "high_res_width": 711, "run_date_array": [2016, 3, 9], "translations": {"el": {"query": "Clara Rockmore", "hover_text": "105\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03b7\u03c2 Clara Rockmore ", "share_text": "105\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03b7\u03c2 Clara Rockmore #GoogleDoodle "}, "gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Clara Rockmore", "hover_text": "Clara Rockmore's 105th Birthday Doodle", "share_text": "Learn to play the theremin with Clara Rockmore! #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Clara Rockmore", "hover_text": "Clara Rockmore f\u00e6ddist fyrir 105 \u00e1rum s\u00ed\u00f0an", "share_text": "\u00deeram\u00edn kennsla undir handlei\u00f0slu meistara (Clara Rockmore) #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Clara Rockmore", "hover_text": "105\u00b0 anniversario della nascita di Clara Rockmore", "share_text": "Impara a suonare il theremin con Clara Rockmore! #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "Clara Rockmore", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 105 \u05dc\u05e7\u05dc\u05e8\u05d4 \u05e8\u05d5\u05e7\u05de\u05d5\u05e8", "share_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 105 \u05dc\u05e7\u05dc\u05e8\u05d4 \u05e8\u05d5\u05e7\u05de\u05d5\u05e8 #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": "Clara Rockmore", "hover_text": "105. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Clary Rockmorov\u00e9", "share_text": "Nau\u010dte se od Clary Rockmorov\u00e9 hr\u00e1t na theremin! #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "\u0643\u0644\u0627\u0631\u0627 \u0631\u0648\u0643\u0645\u0648\u0631 \u200e", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640105 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0643\u0644\u0627\u0631\u0627 \u0631\u0648\u0643\u0645\u0648\u0631 \u200e", "share_text": "#GoogleDoodle !\u062a\u0639\u0644\u0645 \u0639\u0632\u0641 \u0627\u0644\u062b\u064a\u0631\u0645\u064a\u0646 \u0645\u0639 \u0643\u0644\u0627\u0631\u0627 \u0631\u0648\u0643\u0645\u0648\u0631 \u200e"}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Clara Rockmore", "hover_text": "Clara Rockmoreren jaiotegunaren 105. urteurrena", "share_text": "Ikasi theremina jotzen Clara Rockmorerekin #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "Clara Rockmore", "hover_text": "Clara Rockmore 105. s\u00fcnniaastap\u00e4ev", "share_text": "T\u00e4histame Clara Rockmore 105. s\u00fcnniaastap\u00e4eva #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "Clara Rockmore", "hover_text": "105.\u00ba aniversario do nacemento de Clara Rockmore", "share_text": "Aprende a tocar o theremin con Clara Rockmore #GoogleDoodle"}, "id": {"query": "Clara Rockmore", "hover_text": "Hari Lahir Clara Rockmore ke-105", "share_text": "Hari Lahir Clara Rockmore ke-105 #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Clara Rockmore", "hover_text": "105.\u00ba aniversario del nacimiento de Clara Rockmore", "share_text": "\u00a1Aprende a tocar el therem\u00edn con Clara Rockmore! #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "Clara Rockmore", "hover_text": "Clara Rockmore's 105th Birthday Doodle", "share_text": "Learn to play the theremin with Clara Rockmore! #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u041a\u043b\u0430\u0440\u0430 \u0420\u043e\u043a\u043c\u043e\u0440", "hover_text": "105 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041a\u043b\u0430\u0440\u044b \u0420\u043e\u043a\u043c\u043e\u0440", "share_text": "\u041d\u0430\u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u0441\u044c \u0438\u0433\u0440\u0430\u0442\u044c \u043d\u0430 \u0442\u0435\u0440\u043c\u0435\u043d\u0432\u043e\u043a\u0441\u0435 \u0441 \u041a\u043b\u0430\u0440\u043e\u0439 \u0420\u043e\u043a\u043c\u043e\u0440! #GoogleDoodle"}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": "Clara Rockmore", "hover_text": "Clara Rockmore sin 105-\u00e5rsdag", "share_text": "L\u00e6r \u00e5 spille theremin med Clara Rockmore! #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Clara Rockmore", "hover_text": "Lietuvi\u0173 kilm\u0117s virtuoz\u0117s Claros Rockmore 105-asis gimtadienis", "share_text": "I\u0161mok groti tereminu ir Tu! Kartu su lietuve Clara Rockmore #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Clara Rockmore", "hover_text": "\u4e16\u754c\u7b2c\u4e00\u53f0\u96fb\u5b50\u6a02\u5668 - \u7279\u96f7\u9580\u7434\u6f14\u594f\u5bb6 Clara Rockmore 105\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": "\u4e16\u754c\u7b2c\u4e00\u53f0\u96fb\u5b50\u6a02\u5668 - \u7279\u96f7\u9580\u7434\u6f14\u594f\u5bb6 Clara Rockmore 105\u6b72\u8a95\u8fb0 #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Clara Rockmore", "hover_text": "105.\u00ba aniversario del nacimiento de Clara Rockmore", "share_text": "Celebramos el 105.\u00ba aniversario del nacimiento de Clara Rockmore #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "Clara Rockmore", "hover_text": "105\u00e8 aniversari del naixement de Clara Rockmore", "share_text": "Apr\u00e8n a tocar el theremin amb Clara Rockmore! #GoogleDoodle"}, "pl": {"query": "Clara Rockmore", "hover_text": "Clara Rockmore - 105. rocznica urodzin", "share_text": "Clara Rockmore - 105. rocznica urodzin #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": "\u041a\u043b\u0430\u0440\u0430 \u0420\u043e\u043a\u043c\u043e\u0440", "hover_text": "105-\u044b \u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u043d\u0430\u0440\u0430\u0434\u0436\u044d\u043d\u043d\u044f \u041a\u043b\u0430\u0440\u044b \u0420\u043e\u043a\u043c\u043e\u0440", "share_text": "105-\u044b \u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u043d\u0430\u0440\u0430\u0434\u0436\u044d\u043d\u043d\u044f \u041a\u043b\u0430\u0440\u044b \u0420\u043e\u043a\u043c\u043e\u0440 #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Clara Rockmore", "hover_text": "Il y a 105 ans naissait Clara Rockmore", "share_text": "Apprenez \u00e0 jouer du th\u00e9r\u00e9mine avec Clara Rockmore #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "Clara Rockmore", "hover_text": "105. godi\u0161njica ro\u0111enja Clare Rockmore", "share_text": "Nau\u010dite svirati teremin sa Clarom Rockmore! #GoogleDoodle"}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Clara Rockmore", "hover_text": "105. Geburtstag von Clara Rockmore", "share_text": "Lern Theremin spielen mit Clara Rockmore! #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": "Clara Rockmore", "hover_text": "105 vuotta Clara Rockmoren syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": "Opi soittamaan theremini\u00e4 Clara Rockmoren kanssa #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "Clara Rockmore", "hover_text": "\u30af\u30e9\u30e9 \u30ed\u30c3\u30af\u30e2\u30a2 \u751f\u8a95 105 \u5468\u5e74\u8a18\u5ff5", "share_text": "\u30af\u30e9\u30e9 \u30ed\u30c3\u30af\u30e2\u30a2 \u751f\u8a95 105 \u5468\u5e74\u8a18\u5ff5 #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Clara Rockmore", "hover_text": "105\u00ba Anivers\u00e1rio de Clara Rockmore", "share_text": "Aprende a tocar o theremin com Clara Rockmore #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u041a\u043b\u0430\u0440\u0430 \u0420\u043e\u043a\u043c\u043e\u0440", "hover_text": "105. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u041a\u043b\u0430\u0440\u0435 \u0420\u043e\u043a\u043c\u043e\u0440", "share_text": "105. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u041a\u043b\u0430\u0440\u0435 \u0420\u043e\u043a\u043c\u043e\u0440 #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "Clara Rockmore", "hover_text": "Clara Rockmore firar 105 \u00e5r", "share_text": "Clara Rockmore firar 105 \u00e5r #GoogleDoodle"}, "mk": {"query": "\u041a\u043b\u0430\u0440\u0430 \u0420\u043e\u043a\u043c\u043e\u0440", "hover_text": "105 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041a\u043b\u0430\u0440\u0430 \u0420\u043e\u043a\u043c\u043e\u0440", "share_text": "105 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041a\u043b\u0430\u0440\u0430 \u0420\u043e\u043a\u043c\u043e\u0440 #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "Clara Rockmore", "hover_text": "\u97f3\u4e50\u5bb6 Clara Rockmore 105\u5468\u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": "\u97f3\u4e50\u5bb6 Clara Rockmore 105\u5468\u5c81\u8bde\u8fb0  #GoogleDoodle"}, "sk": {"query": "Clara Rockmore", "hover_text": "105. v\u00fdro\u010die narodenia Clary Rockmorovej", "share_text": "Nau\u010dte sa s Clarou Rockmorovou hra\u0165 na theremin! #GoogleDoodle"}, "kk": {"query": "\u041a\u043b\u0430\u0440\u0430 \u0420\u043e\u043a\u043c\u043e\u0440", "hover_text": "\u041a\u043b\u0430\u0440\u0430 \u0420\u043e\u043a\u043c\u043e\u0440\u0434\u044b\u04a3 105 \u0436\u044b\u043b\u0434\u044b\u049b \u043c\u0435\u0440\u0435\u0439\u0442\u043e\u0439\u044b", "share_text": "\u041a\u043b\u0430\u0440\u0430 \u0420\u043e\u043a\u043c\u043e\u0440\u0434\u044b\u04a3 105 \u0436\u044b\u043b\u0434\u044b\u049b \u043c\u0435\u0440\u0435\u0439\u0442\u043e\u0439\u044b #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "Klara Rokmor", "hover_text": "105. godi\u0161njica ro\u0111enja Klare Rokmor", "share_text": "105. godi\u0161njica ro\u0111enja Klare Rokmor #GoogleDoodle"}, "sl": {"query": "Clara Rockmore", "hover_text": "105. obletnica rojstva Clare Rockmore", "share_text": "Nau\u010dite se igrati na teremin skupaj s Claro Rockmore! #GoogleDoodle"}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "high_res_height": 400, "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/clara-rockmores-105th-birthday-5705876574830592.3-hp2x.jpg", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/clara-rockmores-105th-birthday-5705876574830592.2-hp.gif", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HoggdDMTDOrbWJC9vxplb9r_oR8-c2d7UpuyWPm5_7UQIznzAM_7L2MeSkXTzHf5lzsoiIFkdBvNZ8gaM2RQkEQeA44N3QSWYoQXktM", "query": "Clara Rockmore"}], '');
</script>

    
  </body>
</html>